[
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/07/1144723/programacion-emoltv-semana-7-octubre.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31035832, "texto": "&nbsp;Puro humo, sinverg\u00fcenzas", "fecha": 1728473874000, "autor": "Pato Lucas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145052/lio-oficialismo-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043680, "texto": "&nbsp;Jajajajaja. Me encanta que los comunistas se sientan \"ofendidos\" o hablan de los ddhh jauajaujajajaja significa que les duele. Que maravilla.", "fecha": 1728520006000, "autor": "Rodolfo S\u00e1nchez M."},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145052/lio-oficialismo-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043548, "texto": "&nbsp;Se dan cuenta? FA y PC de la mano en todos estos enjuagues. Punto a considerar para las elecciones de 15 d\u00edas m\u00e1s.", "fecha": 1728519085000, "autor": "Enrique Arenas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145052/lio-oficialismo-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043395, "texto": "&nbsp;Carmen hertz \"una afrenta a los derechos fundamentales de las personas, a la ley org\u00e1nica e incluso a la Constituci\u00f3n\". Muy bien carmen defienda con u\u00f1a y dientes la constituci\u00f3n. Atte Pin8", "fecha": 1728517709000, "autor": "Que Lo digo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145052/lio-oficialismo-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042789, "texto": "&nbsp;Ante tanta corrupcion ,negligencia ,nepotismo ,acusaciones hasta porque se nublaba ,durante el gbno de PI\u00d1ERA ,ahora ,les esta rebotando el palo a ellos mismos ,,,si tienen una bolsa de gatos en el parlamento ,se entiende en como tienen a CHILE ,,,\n<br>", "fecha": 1728513262000, "autor": "GERMAN VILLABLANCA LOYOLA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145052/lio-oficialismo-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042731, "texto": "&nbsp;Que la hertz ,no pertenecio a un grupo terrorista ,,,?? y ahora se siente ofendidad !!plop ,,\n<br>", "fecha": 1728512779000, "autor": "GERMAN VILLABLANCA LOYOLA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145052/lio-oficialismo-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042711, "texto": "&nbsp;En relaci\u00f3n con la nota en comento y en mi calidad de abogado e independiente pol\u00edtico con 84 a\u00f1os, opino que, la votaci\u00f3n se\u00f1alada demuestra c\u00f3mo est\u00e1 fraccionado el oficialismo yque la presidenta de la C\u00e1mara es militante del PC, cuyos colegas criticaron al secretario.-", "fecha": 1728512572000, "autor": "Jaime Gallegos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145052/lio-oficialismo-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043686, "texto": "&nbsp;@Jaime Gallegos[2310243] haste ver, creo que est\u00e1s con problemas !", "fecha": 1728520032000, "autor": "Waterboy Sanjon"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145052/lio-oficialismo-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042367, "texto": "&nbsp;CORRUPTOS, COMO PUEDEN VOTAR UNA ACUSACION DE DOS PERSONAS DIFERENTES EN EL MISMO TIEMPO, SON DOS PERSONAS DIFERENTES Y DOS CAUSA DIFERENTES, NOTIENEN NI UN DEDO DE FRENTE, POLITICOS CORRUPTOS", "fecha": 1728510175000, "autor": "RUBEN BARRRA A"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145052/lio-oficialismo-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043492, "texto": "&nbsp;@RUBEN BARRRA A[2208582] Las responsabilidades son individuales pero ambos hechos constituyen ilicitos, faltas a la probidad, abuso de poder, mal uso de informaci\u00f3n privilegiada, filtraci\u00f3n de informaci\u00f3n secreta y se debe investigar enriquecimiento ilicito, ambos son responsables&nbsp;", "fecha": 1728518676000, "autor": "Eduardo Pinilla Narv\u00e1ez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145052/lio-oficialismo-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042328, "texto": "&nbsp;Por qu\u00e9 no cierran por fuera ? Corruptos ladrones", "fecha": 1728509692000, "autor": "Waterboy Sanjon"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145052/lio-oficialismo-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042319, "texto": "&nbsp;Cualquier cosa que moleste o sea malo para el Partido comunista, el partido socialista, frente amplio, es bueno para el pa\u00eds y representa a los ciudadanos de bien.", "fecha": 1728509594000, "autor": "Esteban Ovando"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145052/lio-oficialismo-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042371, "texto": "&nbsp;@Esteban Ovando[2400684] OPINAS COMO UN CORRUPTO", "fecha": 1728510209000, "autor": "RUBEN BARRRA A"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145052/lio-oficialismo-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043563, "texto": "&nbsp;@RUBEN BARRRA A[2208582] &lt;== Respete Barrra.", "fecha": 1728519195000, "autor": "Enrique Arenas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145052/lio-oficialismo-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042550, "texto": "&nbsp;@Esteban Ovando[2400684] Exactamente,&nbsp; por eso el 26 y 27 de octubre a RECUPERAR CHILE.&nbsp;NO votar IZQUIERDA.&nbsp;VIVA CHILE LIBRE.&nbsp;", "fecha": 1728511526000, "autor": "Pedro Campos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145052/lio-oficialismo-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042270, "texto": "&nbsp;Lean de que se trata lo del juez Mu\u00f1oz. https://www.latercera.com/nacional/noticia/falsos-absurdos-y-una-violacion-a-los-derechos-humanos-los-descargos-de-sergio-munoz-contra-los-argumentos-de-su-ac/J5A4UNXY7JGSXHEZKLJS54RW6Q/#&nbsp;", "fecha": 1728509152000, "autor": "Santo Mar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145052/lio-oficialismo-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042418, "texto": "&nbsp;@Santo Mar[451291] Buena. Es inocente seg\u00fan tu.&nbsp; Yo creo que si, ya que su hija a podido comprar 26 dtpos. Valor hoy 44,000 millones Ni aunque trabajara 3 vidas con sueldo de jueza podr\u00eda comprarlos. No ser\u00e1n estos pagos por dictamenes de su papasito que us\u00f3 los DDHH para llegar a la Suprema?.", "fecha": 1728510637000, "autor": "Orlando Carreno"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145052/lio-oficialismo-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042551, "texto": "&nbsp;@Orlando Carreno[1622900] Se puede acusar a alguien por una suposcion?", "fecha": 1728511540000, "autor": "Santo Mar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145063/camara-aprueba-ac-vivanco-matus.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043776, "texto": "&nbsp;<b>Est\u00e1 clar\u00edsimo y demostrado en esta votaci\u00f3n quienes est\u00e1n a favor de la corrupci\u00f3n m\u00e1s abyecta y quienes no! Boric, Vallejos y el Chapo Elizalde mudos y quebraban lanzas hace pocos d\u00edas atr\u00e1s por estos corruptos. En\u00e9simas volteretas y muy bien sincronizadas. \u00a1Para medalla ol\u00edmpica!</b><b><br></b>\n<br>", "fecha": 1728520705000, "autor": "Henrique Herrera Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145063/camara-aprueba-ac-vivanco-matus.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043767, "texto": "&nbsp;fuera el padrino mu\u00f1oz", "fecha": 1728520635000, "autor": "Edgardo ramos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145063/camara-aprueba-ac-vivanco-matus.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043698, "texto": "&nbsp;Izquierda corrupta", "fecha": 1728520074000, "autor": "Rodrigo Tapia"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145063/camara-aprueba-ac-vivanco-matus.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043695, "texto": "&nbsp;Desviando la atenci\u00f3n acerca de Hermosilla y chadwick.peces chicos son nombrados, y no los peces grandes.como siempre los medios tratando desviar la atenci\u00f3n.peces grandes:hermosilla, chadwick,caso Penta y muchos m\u00e1s hasta llegar arriba las grandes fortunas de chile.", "fecha": 1728520057000, "autor": "Alejandro Pizarro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145063/camara-aprueba-ac-vivanco-matus.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043827, "texto": "&nbsp;@Alejandro Pizarro[2399437] Usted debe tener un nivel intelectual muy bajo, para no tener la abstracci\u00f3n suficiente para entender que el caso Hermosilla es un caso diferente a las AC en comento.\n<br>Trate de no tomar tanto.", "fecha": 1728520935000, "autor": "Pedro Pablo Taboada Murray"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145063/camara-aprueba-ac-vivanco-matus.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044277, "texto": "&nbsp;@Pedro Pablo Taboada Murray[11386] descalificar gratuitamente, no vaya ser que sus palabras sean un bumer\u00e1n&nbsp;", "fecha": 1728524058000, "autor": "Armando Henriquez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145063/camara-aprueba-ac-vivanco-matus.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044490, "texto": "&nbsp;@Pedro Pablo Taboada Murray[11386] no est\u00e1n relacionados?UD es muy ingenuo.", "fecha": 1728526448000, "autor": "Alejandro Pizarro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145063/camara-aprueba-ac-vivanco-matus.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043665, "texto": "&nbsp;La izquierda es consecuente defendiendo a quienes violan la ley. Espero que quienes votan consideren NO VOTAR por la izquierda es decir PC FA y PS, si usted acostumbra a votar por ese sector por el bien de Chile favor vote por la centro izquierda que al menos es m\u00e1s decente y no respalda a los delincuentes", "fecha": 1728519923000, "autor": "Mario Fernando Far\u00edas Kyriakou"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145063/camara-aprueba-ac-vivanco-matus.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043738, "texto": "&nbsp;@Mario Fernando Far\u00edas Kyriakou[214804] jajajaja votaste por chadwick alguna vez o sus secuaces...con que cara jajaja&nbsp;", "fecha": 1728520443000, "autor": "Alejandro Pizarro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145063/camara-aprueba-ac-vivanco-matus.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043909, "texto": "&nbsp;@Alejandro Pizarro[2399437] jam\u00e1s he votado por un UDI pero menos por un FA PC y ahora incluyo al PS.", "fecha": 1728521424000, "autor": "Mario Fernando Far\u00edas Kyriakou"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145063/camara-aprueba-ac-vivanco-matus.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043660, "texto": "&nbsp;Y que paso, con el hermano corrupto de la Matus??", "fecha": 1728519889000, "autor": "Khabib"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145063/camara-aprueba-ac-vivanco-matus.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043830, "texto": "&nbsp;@Khabib[486] Esa AC va por otro carril.", "fecha": 1728520957000, "autor": "Pedro Pablo Taboada Murray"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145063/camara-aprueba-ac-vivanco-matus.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043650, "texto": "&nbsp;jajaja la izquierda, buscando acusaciones por conveniencia", "fecha": 1728519826000, "autor": "Ramon Concha"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145063/camara-aprueba-ac-vivanco-matus.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043621, "texto": "&nbsp;<b>LA IZQUIERDA SIEMPRE TRATANDO SE SALVAR A LOS JUECES CORRUPTOS. ELLOS SALVARON A LA JUEZA SILVANA DONOSO QUE LIBER\u00d3 AL ASESINO DE \u00c1MBAR SIN CONSIDERAR UN INFORME DE LA GENDARMER\u00cdA.</b>", "fecha": 1728519663000, "autor": "Luisa Ortiz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145063/camara-aprueba-ac-vivanco-matus.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043603, "texto": "&nbsp;Si la acusaci\u00f3n hubiera sido s\u00f3lo contra Vivanco, el PS habr\u00eda votado a favor, pero como iba Sergio Mu\u00f1oz votaron en contra.....Desde el principio trataron de blindar a Mu\u00f1oz pero los otro partidos los acompa\u00f1aron a medias..... Con raz\u00f3n ped\u00edan se separaran las causas....&nbsp; Recordemos que Mu\u00f1oz investig\u00f3 la causa de homicidio de Tucapel Jim\u00e9nez, del empresario Claudio Spiniak y el esc\u00e1ndalo de las cuentas secretas de Augusto Pinochet, como premio, Ricardo Lagos lo nombr\u00f3 Ministro de la Corte ante la ovaci\u00f3n de sus colegas de la Corte de Apelaciones&nbsp; y amigos, los que ahora lo tiran a los leones...... Justo que el PS lo defienda tanto.", "fecha": 1728519536000, "autor": "Enrique Silva Vergara"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145063/camara-aprueba-ac-vivanco-matus.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043718, "texto": "&nbsp;@Enrique Silva Vergara[104058] \n<br>Si, pero nadie los oblig\u00f3 a presentar en la misma acusaci\u00f3n a los dos cuando nada les imped\u00eda hacerlo por separado! Y estos del gobierno, no dan puntada sin hilo cuando se trata de seguir apoyando la corrupci\u00f3n descarada!", "fecha": 1728520300000, "autor": "Henrique Herrera Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145063/camara-aprueba-ac-vivanco-matus.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043576, "texto": "&nbsp;ES PARA NO CREERSe cumpli\u00f3 el sue\u00f1o h\u00famedo de la derecha, ser centro del mundo y todos los ojos puestos en ellos y ser tema obligado de todos los noticieros Chilenos, lamentablemente en las CRONICAS ROJAS, con las demandas constitucionales fallidas, que no son mas que CORTINAS DE HUMO frente a las estafas protagonizadas por Hermosilla y Chadwick y el TURBIO escenario de Marcela Cubillos sus secuaces, Sin olvidar del desafuero del diputado Mauricio Ojeda por caso de fundaciones, de esta cascada de delitos podemos desprender con toda tranquilidad, que la existencia de la derecha en CHILE, EXISTE SOLO CON EL FIN DE SER UNA ORGANIZACI\u00d3N CRIMINAL.", "fecha": 1728519383000, "autor": "Aaron Aguirre"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145063/camara-aprueba-ac-vivanco-matus.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043756, "texto": "&nbsp;@Aaron Aguirre[2525459] \n<br>\u00bfNo le verg\u00fcenza alguna que sus diputados del pc, fa y zurdaje sigan amparando a estos supremos corrupt\u00edsimos y haya rechazado ambas acusaciones? De esto se trata este art\u00edculo y cuando los otros presuntos delitos se menciones en este medio o est\u00e9n en la justicia, ning\u00fan problema en opinar!", "fecha": 1728520557000, "autor": "Henrique Herrera Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145056/restablecen-servicio-toda-linea1-metro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044593, "texto": "&nbsp;Una vez que se termine este mal gobierno merluzo SE VAN A TERMINAR las \"Fallas T\u00e9cnicas\" en el Metro (que ya se est\u00e1 pareciendo al metro venezolano) y, A LO MEJOR, SE TERMINAN LAS \"PERSONAS EN LA V\u00cdA\". &nbsp;OJAL\u00c1.", "fecha": 1728527730000, "autor": "HUGO ALVARADO B."},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145056/restablecen-servicio-toda-linea1-metro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044570, "texto": "&nbsp;SHUUUUU. : \"PERSONA EN LA VIA\".&nbsp; &nbsp;JUNTO CON LOS NUEVOS LETREROS :&nbsp; \"NO TE COMPRO\" QUE VAN A PONER EN EL METRO, contra el comercio ambulante,&nbsp; &nbsp;PARA EVITAR PERSONAS EN LA VIA :&nbsp; \u00bfPor qu\u00e9 no ponen Grandes Letreros :&nbsp; \"YA SE VA A TERMINAR ESTE GOBIERNO\"?&nbsp; &nbsp; \u00a1\u00a1\u00a1SANTO REMEDIO!!!.", "fecha": 1728527474000, "autor": "HUGO ALVARADO B."},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145056/restablecen-servicio-toda-linea1-metro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044481, "texto": "&nbsp;Un persona en la v\u00eda, no significa necesariamente que se haya suicidado como algunos comentaristas sostienen. A lo m\u00e1s, un intento de suicidio o con los cables pelados!", "fecha": 1728526238000, "autor": "Henrique Herrera Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145056/restablecen-servicio-toda-linea1-metro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044442, "texto": "&nbsp;Tres horas y para retirar a un presunto suicida y con s\u00f3lo un par de guardias de la misma estaci\u00f3n involucrada y en menos de una media hora, se soluciona el problema. La t\u00edpica y nefasta burocracia estatal en la cual nadie toma medidas inmediatas por cobard\u00eda, desidia o por ignorancia, los mismos s\u00edntomas de los nefastos que est\u00e1n en La Moneda. Si hasta uno de los Directores que nombr\u00f3 este gobierno llamaba en sus RRSS a saltarse los torniquetes para el octubrazo.", "fecha": 1728525687000, "autor": "Henrique Herrera Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145056/restablecen-servicio-toda-linea1-metro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044402, "texto": "&nbsp;Dishnidah estilo bori, y nadie marcha", "fecha": 1728525190000, "autor": "Don Dino"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145056/restablecen-servicio-toda-linea1-metro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044348, "texto": "&nbsp;Digan c\u00f3mo debe ser, fue un suicidio?? O una persona que protestaba?", "fecha": 1728524681000, "autor": "R R"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145056/restablecen-servicio-toda-linea1-metro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044322, "texto": "&nbsp;\u00bf fue atentado ?", "fecha": 1728524481000, "autor": "Sergio Ruiz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145056/restablecen-servicio-toda-linea1-metro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044192, "texto": "&nbsp;Esto de los KAMIKAZE SUICIDAS DEPRESIVOS.. No se va a terminar hasta que pongan las mismas puertas que tiene la&nbsp; linea 3....", "fecha": 1728523327000, "autor": "Pipe Vargas Olguin"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145056/restablecen-servicio-toda-linea1-metro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044111, "texto": "&nbsp;Cuando ponen doble puertas en las estaciones de la linea 1 para evitar los suicidios?", "fecha": 1728522703000, "autor": "AFI JAD NAD"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145056/restablecen-servicio-toda-linea1-metro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044189, "texto": "&nbsp;@AFI JAD NAD[2539362] si fue un familiar de allende . ellos cada par de a\u00f1os lo hacen", "fecha": 1728523271000, "autor": "Tromba"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145056/restablecen-servicio-toda-linea1-metro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043903, "texto": "&nbsp;Por tres horas de suspensi\u00f3n de la linea del metro es portada en Emol, la ruta 5, cuesta Camarones a 100km de Arica lleva 5 dias con cortes por derrumbes, miles de personas esperan horas para pasar y no sale ni por si acaso.", "fecha": 1728521392000, "autor": "Nestor PdeA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145030/metro-cierra-siete-estaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042274, "texto": "&nbsp;lo que pasa en el metro es de todos los d\u00edas y eso de \"persona en la v\u00eda \" es que alguien se tiro a las l\u00edneas del tren es esa la realidad", "fecha": 1728509178000, "autor": "Raul Zeta  P"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145030/metro-cierra-siete-estaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041907, "texto": "&nbsp;De tododos los que despotrican contra el funcionamiento del Mertro,alguien conoce el desarrollo t\u00e9cnico y como funciona la distribuci\u00f3n el\u00e9ctrica que alimenta al metro,yo no lo s\u00e9, y por cierto que me gustar\u00eda conocer ,para opinar", "fecha": 1728506385000, "autor": "Jaime Ram\u00ecrez Morales"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145030/metro-cierra-siete-estaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042031, "texto": "&nbsp;@Jaime Ram\u00ecrez Morales[900836] Ac\u00e1 comentan puros ingenieros y f\u00edsicos nucleares, m\u00e1s temprano que tarde alguien le contestar\u00e1, o por \u00faltimo le dir\u00e1n&nbsp; que la culpa es del Merluzo, o de Pinochet.", "fecha": 1728507145000, "autor": "Carlos Schmidlin "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145030/metro-cierra-siete-estaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041786, "texto": "&nbsp;todo malo con los iluminados", "fecha": 1728505407000, "autor": "Jaime Palacios"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145030/metro-cierra-siete-estaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041738, "texto": "&nbsp;Parece que es la \"chiva\" que tiene Metro, para informar la causa de alguna falla. Desde de la pandemia, Metro a ido de mal a peor. \u00bfHabr\u00e1 contrato al personal de mantenci\u00f3n que despidi\u00f3 durante la pandemia?&nbsp;", "fecha": 1728505095000, "autor": "Pedro Alberto Calder\u00f3n Terraza"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145030/metro-cierra-siete-estaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041651, "texto": "&nbsp;No solo el metro esta detenido por una persona, hay otra persona que habita en la moneda que tiene detenido el pa\u00eds completo y al parecer tambi\u00e9n tiene problemas mentales...", "fecha": 1728504346000, "autor": "Christian Aguilera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145030/metro-cierra-siete-estaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041571, "texto": "&nbsp;COMO PUT LAMENTAMOS QUE UN COMPA\u00d1ERO SE HAYA CA\u00cdDO A LA L\u00cdNEA &nbsp; &nbsp; &nbsp;VEN\u00cdA DE UNA REUNI\u00d3N PRIVADA CON EL PRESIDENTE&nbsp;  ", "fecha": 1728503807000, "autor": "Saltador Ayende"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145030/metro-cierra-siete-estaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041563, "texto": "&nbsp;En serio?..1 payaso en la v\u00eda y cierran el.metro?...Esto es Disneyland", "fecha": 1728503771000, "autor": "Jorge Vidal"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145030/metro-cierra-siete-estaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041739, "texto": "&nbsp;@Jorge Vidal[2219424] Cual ser\u00eda la soluci\u00f3n? Hay que decirle a las personas que se suiciden en otros lugares?", "fecha": 1728505097000, "autor": "Carlos Schmidlin "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145030/metro-cierra-siete-estaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041467, "texto": "&nbsp;Que desastre el Metro, ni la sombra del Metro modelo que era, estos comunistas socialistas ha destruido hasta esto", "fecha": 1728503059000, "autor": "Paula Rosas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145030/metro-cierra-siete-estaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041533, "texto": "&nbsp;@Paula Rosas[2126476] el merluzo", "fecha": 1728503480000, "autor": "Sara Hevia"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145030/metro-cierra-siete-estaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041567, "texto": "&nbsp;@Paula Rosas[2126476] por algo lo dirige el compa\u00f1ere que lo quer\u00eda destruir el 18O.", "fecha": 1728503785000, "autor": "Pinoy Pablo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145030/metro-cierra-siete-estaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041809, "texto": "&nbsp;@Paula Rosas[2126476] Pi\u00f1era cort\u00f3 a 800 funcionarios en su primer gobierno,&nbsp; ignorante&nbsp;", "fecha": 1728505556000, "autor": "Esteban Piro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145030/metro-cierra-siete-estaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041247, "texto": "&nbsp;Parar el servicio en casi media l\u00ednea 1 por una sola persona em las v\u00edas ? Y no pod\u00edan suspender el tr\u00e1nsito s\u00f3lo en las 2 o e estaciones m\u00e1s pr\u00f3ximas ?", "fecha": 1728501485000, "autor": "Diego Ram\u00edrez Toro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145030/metro-cierra-siete-estaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044617, "texto": "&nbsp;@Diego Ram\u00edrez Toro[328] me imagino que entiende que para hacer eso deben contar con una pista adicional para cambio de l\u00ednea de cada tren.\n<br>", "fecha": 1728528028000, "autor": "Juan P\u00e9rez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145030/metro-cierra-siete-estaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041029, "texto": "&nbsp;Tan mala e incompleta la informaci\u00f3n que da Metro, se reanuda el servicio en 20 minutos? en 20 horas? en 20 d\u00edas?, el optimismo versus realidad se los come.\n<br>", "fecha": 1728499802000, "autor": "Jack Stein"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145041/ac-munoz-vivanco-camara-previa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042167, "texto": "&nbsp;hueou, se pasaron pa creativos. Sorprendentemente creativos", "fecha": 1728508229000, "autor": "Pat Canesta"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145041/ac-munoz-vivanco-camara-previa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041888, "texto": "&nbsp;Que lata, por el momento mucho canap\u00e9, mani, aperitivo... y otras yerbas. Espero el plato de fondo. Jabal\u00ed de Las Condes, con papitas mocitos y salsa IPSA. Acompa\u00f1ado con Molotov chambre.\n<br>", "fecha": 1728506208000, "autor": "JULIO CARUPOS TOMASSO"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145041/ac-munoz-vivanco-camara-previa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041853, "texto": "&nbsp;La uni\u00f3n de los casos de la ministra \u00c1ngela Vivanco y el juez Sergio Mu\u00f1oz en una sola acusaci\u00f3n constitucional es una aberraci\u00f3n jur\u00eddica que atenta contra el debido proceso y viola los derechos humanos fundamentales. Ambos casos tienen or\u00edgenes, pruebas y conductas completamente distintas: Vivanco est\u00e1 implicada en una red de corrupci\u00f3n relacionada con nombramientos y filtraci\u00f3n de informaci\u00f3n en casos judiciales que, por lo que se sabe, llega hasta esferas del gobierno pasado, mientras que a Mu\u00f1oz se le acusa de filtrar un fallo a su hija, relacionado con un proyecto inmobiliario. Juzgarlos juntos significa que uno arrastrar\u00e1 al otro, ya sea que el veredicto de inocencia o culpabilidad de uno se imponga al otro de manera injusta. Esto no es una cuesti\u00f3n de buscar impunidad, sino de asegurar que ambos tengan un juicio justo y que la condena que se les imponga sea proporcional a los hechos y pruebas espec\u00edficas de cada caso de origen. Esta maniobra no solo es inmoral, sino que adem\u00e1s viola el art\u00edculo 19, n\u00famero 3 de la Constituci\u00f3n chilena, que garantiza el derecho a un juicio justo e individualizado, y el art\u00edculo 8\u00ba de la Convenci\u00f3n Americana de Derechos Humanos, que consagra el derecho al debido proceso. La justicia no puede funcionar correctamente cuando se equiparan casos de distinta gravedad y naturaleza, porque el juicio conjunto impide una defensa adecuada y vulnera la imparcialidad del veredicto. Manipular estos procedimientos para fines pol\u00edticos no solo desprestigia las instituciones democr\u00e1ticas, sino que socava la confianza en el sistema judicial.", "fecha": 1728505947000, "autor": "Raul Werner"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145041/ac-munoz-vivanco-camara-previa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041994, "texto": "&nbsp;@Raul Werner[1987090] Que verg\u00fcenza, defendiendo abiertamente al corrupto Sergio My\u00f1oz. Esa es la izquierda&nbsp;", "fecha": 1728506871000, "autor": "Raul Castro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145041/ac-munoz-vivanco-camara-previa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042080, "texto": "&nbsp;@Raul Castro[1957761] Me sorprende que el enfoque se desv\u00ede hacia mi persona en vez&nbsp; de abordar el argumento principal que expuse. Mi intenci\u00f3n no es defender a Sergio Mu\u00f1oz ni a nadie en particular, sino abogar por un proceso justo que respete la proporcionalidad y los principios del debido proceso. Juzgar casos con or\u00edgenes diferentes en un solo libelo no solo es jur\u00eddicamente aberrante, sino que tambi\u00e9n viola derechos fundamentales consagrados en nuestra Constituci\u00f3n y los DDHH.\n<p>No se trata de proteger a un 'corrupto', sino de garantizar que cada acusado reciba un juicio justo y que las condenas sean proporcionales a los delitos que realmente han cometido. La justicia debe ser ciega y equitativa, sin importar la ideolog\u00eda pol\u00edtica de los involucrados. Saludos.</p>", "fecha": 1728507454000, "autor": "Raul Werner"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145041/ac-munoz-vivanco-camara-previa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041741, "texto": "&nbsp;Es realmente vergonzoso el espect\u00e1culo de la derecha en Chile, no se salva nadie, Carter contrata a G\u00fcerra en su municipito y despu\u00e9s se desdice, Sichel hace lo propio y se desdice, La mathei era amiga intima de Guerra y Chadwick y ahora casi no los conoce, hay 11 ex ministros y 4 subsecretarios de mandato de Pi\u00f1era trabajando en la USS y defraudando al estado y una profesora que gana mas que todos los profesores del mundo por media jornada y sin hacer NADA...La inmoralidad de la derecha no tiene limites el abuso del poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico llevado al extremo por este conglomerado corrupto y despu\u00e9s rasgan vestiduras hablando de seguridad y de los mas pobres, cuando son ellos mismos lo traicioneros que le roban a la gente. NI UN SOLO VOTO PAR ESTOS ENGENDROS !!!", "fecha": 1728505128000, "autor": "Aaron Aguirre"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145041/ac-munoz-vivanco-camara-previa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041695, "texto": "&nbsp;Jajaja kgaron los 2 corruptos.", "fecha": 1728504746000, "autor": "Despierta Chile"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145041/ac-munoz-vivanco-camara-previa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041671, "texto": "&nbsp;Bueno... y el fallo de Mu\u00f1oz \"erga hommes\" que resolvio con alcance universal una cuestion debatida entre partes dentro de un litigio NO es una aberracion juridica?... no se excedi\u00f3 Mu\u00f1oz entregando informacion sobre una causa en estado de fallo a su hija?... por favor lo que ha hecho Mu\u00f1oz durante a\u00f1os en la Corte Suprena es una aberracion.", "fecha": 1728504542000, "autor": "Rodrigo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145041/ac-munoz-vivanco-camara-previa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042553, "texto": "&nbsp;@Rodrigo[638288] Le hicieron la gran Mu\u00f1oz. Cuando se puso creativo y transform\u00f3 un fallo particular en uno universal se pas\u00f3 la Constituci\u00f3n por donde mismo. Ahora est\u00e1 recibiendo de su propia medicina.", "fecha": 1728511558000, "autor": "Mauricio Fernando Cataldo Mu\u00f1oz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145041/ac-munoz-vivanco-camara-previa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041664, "texto": "&nbsp;Esperemos que la derecha cobarde se mantenga firme. La movida del oficialismo es salvar al Juez z u r d o Mu\u00f1oz. Se van los dos por corruptos y punto.", "fecha": 1728504482000, "autor": "Andres Duboi"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145041/ac-munoz-vivanco-camara-previa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041660, "texto": "&nbsp;Se equivocaron en determinada parte dicen Angela y Vivanco.como s\u00ed fueran dos personas", "fecha": 1728504461000, "autor": "Manuel Rodolfo Guajardo Valenzuela"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145041/ac-munoz-vivanco-camara-previa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041647, "texto": "&nbsp;Jajajajaja. Mu\u00f1oz acostumbrado a saltarse la ley en sus fallos e inventarse sus reglas que pensar\u00e1 ahora que el Congreso hace lo mismo. Como pecas pagas.", "fecha": 1728504337000, "autor": "Juan Alcachofa"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145041/ac-munoz-vivanco-camara-previa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041674, "texto": "&nbsp;@Juan Alcachofa[1839535] Amigo, Usted me dej\u00f3 con la boca abierta. Es verdad, como pecas pagas, no puedes exigir a los dem\u00e1s lo que tu nunca te dignaste a hacer. Es b\u00edblico lo de Mu\u00f1oz.", "fecha": 1728504561000, "autor": "Andres Duboi"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145041/ac-munoz-vivanco-camara-previa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041642, "texto": "&nbsp;Sin ser abogado me da la impresi\u00f3n que no se puede juzgar a dos personas en un mismo juicio por delitos completamente diferentes, con esto no digo que no se deba juzga a Mu\u00f1oz o Vivanco, pero por favor que la c\u00e1mara lo haga como corresponde por el bien de Chile y su propio prestigio.", "fecha": 1728504280000, "autor": "Cacique Campeon"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145041/ac-munoz-vivanco-camara-previa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041682, "texto": "&nbsp;@Cacique Campeon[1157065] No mijo, detr\u00e1s de eso esta la intenci\u00f3n de salvar a Mu\u00f1oz. Que duda cabe.", "fecha": 1728504628000, "autor": "Andres Duboi"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145041/ac-munoz-vivanco-camara-previa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042025, "texto": "&nbsp;@Andres Duboi[2357863] El comentarista @Cacique Campeon[1157065]&nbsp;tiene raz\u00f3n. El proceso es una aberraci\u00f3n jur\u00eddica. No puede juzgar en una sola causa hechos que proceden de or\u00edgenes diferentes. La acusaci\u00f3n contra la ministra Vivanco est\u00e1 vinculada al caso Hermosilla, mientras que el del juez Mu\u00f1oz se centra en la filtraci\u00f3n de informaci\u00f3n a su hija. Esto no solo es desproporcionado, sino que atenta contra el principio de justicia.\n<p>Tomando un ejemplo: si dos personas \u2014una lanza una piedra y otra dispara\u2014 son juzgadas juntas por agresi\u00f3n a carabineros, la gravedad de la pena podr\u00eda no reflejar la realidad de cada acto. As\u00ed, el veredicto podr\u00eda liberar al culpable del disparo o condenar injustamente al que lanz\u00f3 la piedra. Esta falta de proporcionalidad no solo es injusta, sino que configura una violaci\u00f3n de principios constitucionales y derechos humanos fundamentales, como el derecho a la defensa.</p>\n<p>Es esencial que el sistema jur\u00eddico act\u00fae con claridad y precisi\u00f3n. La b\u00fasqueda de justicia no debe confundirse con la b\u00fasqueda de impunidad. Necesitamos garantizar que cada acusado reciba un juicio justo, con sanciones adecuadas a sus acciones, para que el sistema judicial mantenga la confianza de la ciudadan\u00eda.&nbsp;&nbsp;</p>\n<p>&nbsp; Reitero,&nbsp; las acusaciones constitucionales del parlamento se rigen por el derecho, por lo tanto la falla jur\u00eddica del sistema es constitutivo de violaci\u00f3n de principios constitucionales e internacionales como los DDHH. Saludos.</p>", "fecha": 1728507103000, "autor": "Raul Werner"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145041/ac-munoz-vivanco-camara-previa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041999, "texto": "&nbsp;@Cacique Campeon[1157065] Sin los dos corruptos y punto", "fecha": 1728506948000, "autor": "Raul Castro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145066/votacion-diputados-ac-vivando-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044762, "texto": "&nbsp;Mu\u00f1oz demoraste en caer pero m\u00e1s vale tarde que nunca", "fecha": 1728531892000, "autor": "Saltador Ayende"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145066/votacion-diputados-ac-vivando-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044753, "texto": "&nbsp;En represalia ahora se viene Chadwick", "fecha": 1728531624000, "autor": "Freddy Cortes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145066/votacion-diputados-ac-vivando-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044743, "texto": "&nbsp;Quer\u00edan salvar a Mu\u00f1oz, su socio, es de los suyos.", "fecha": 1728531292000, "autor": "Luis Valdes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145066/votacion-diputados-ac-vivando-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044685, "texto": "&nbsp;Es cosa de ver los votos para enterarse de que este juez era un c\u00f3mplice zurd222", "fecha": 1728529812000, "autor": "ESTEBAN RAMIREZ SOTO"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145066/votacion-diputados-ac-vivando-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044764, "texto": "&nbsp;@ESTEBAN RAMIREZ SOTO[2351364] un comunista solapado idp", "fecha": 1728531932000, "autor": "Saltador Ayende"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145066/votacion-diputados-ac-vivando-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044680, "texto": "&nbsp;Rid\u00edculo!", "fecha": 1728529725000, "autor": "DSS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145066/votacion-diputados-ac-vivando-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044553, "texto": "&nbsp;En relaci\u00f3n con los jueces Vivanco y Mu\u00f1oz, todo el oficialismo estuvo hablando de la corrupci\u00f3n \"de la derecha\". Pero ahora que ten\u00edan la oportunidad de una AC en contra de ambos, fue precisamente la izquierda la que vot\u00f3 en contra. &nbsp;\n<br>\u00bfC\u00f3mo debemos interpretar eso?", "fecha": 1728527223000, "autor": "J H"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145066/votacion-diputados-ac-vivando-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044533, "texto": "&nbsp;La gente no es tonta, la derecha corrupta meti\u00f3 a Mu\u00f1oz pa que su vivanco no callera sola", "fecha": 1728527035000, "autor": "Alejandro Casteran"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145066/votacion-diputados-ac-vivando-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044493, "texto": "&nbsp;Comunistas y socialistas . Defendiendo lo indefendible ! Pasada de cuenta futuras elecciones partiendo por las de Octubre.", "fecha": 1728526460000, "autor": "Francisco Tapia"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145066/votacion-diputados-ac-vivando-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044391, "texto": "&nbsp;Comunistas cuidando alpueblo, antro de corrupcion", "fecha": 1728525068000, "autor": "Don Dino"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145066/votacion-diputados-ac-vivando-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044379, "texto": "&nbsp;Con la corrupci\u00f3n generalizada era obvio que ese seria el resultado. Todos o Casi todos involucrados?", "fecha": 1728524950000, "autor": "Arturo Prat Iba\u00f1ez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145071/reacciones-aprobacion-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044736, "texto": "&nbsp;Mu\u00f1oz no es trigo limpio, pues aparte del caso inmobiliario, su hija, tambi\u00e9n juega trabajaba desde Italia y el domicilio que inform\u00f3 era el de su padre. El sab\u00eda del hecho y se qued\u00f3 callado, algo absolutamente impropio para un juez de la Corte Suprema.", "fecha": 1728531211000, "autor": "Victor Ferrari"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145071/reacciones-aprobacion-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044688, "texto": "&nbsp;\"Una injusticia\" al nivel pat\u00e9tico en que estamos.", "fecha": 1728529886000, "autor": "DSS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145071/reacciones-aprobacion-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044629, "texto": "&nbsp;Contundentes Manr\u00edquez y Correa Sutil. Los honorables, al parecer no escuchan ni entienden nada. Les da lo mismo la institucionalidad. Y de constitucionalidad y legalidad, nada. Esto va terminar en tribunales internacionales y perderemos. &nbsp;", "fecha": 1728528316000, "autor": "Augusto Montane"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145071/reacciones-aprobacion-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044558, "texto": "&nbsp;Espero que como el oficialismo no tiene mayor\u00eda en el Senado castiguen tambi\u00e9n a Mu\u00f1oz juez comunista y aprovechador", "fecha": 1728527329000, "autor": "Patricio Llanos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145071/reacciones-aprobacion-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044504, "texto": "&nbsp;SERGIO MU\u00d1OZ DEBE RENUNCIAR SE HA REIDO A CARCAJADAS DE TODOS LOS CHILENOS DURANTE CASI UNA DECADA SRES!!!", "fecha": 1728526617000, "autor": "Marcelo Rojas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145071/reacciones-aprobacion-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044424, "texto": "&nbsp;La derecha empatando a la fuerza. Las hicieron juntas para castigar a Mu\u00f1oz por da\u00f1arle el negocio a la UDI. Creen que somos estupidos claro que muchos de verdad lo parecen", "fecha": 1728525483000, "autor": "H\u00e9ctor De Miguel"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145071/reacciones-aprobacion-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044419, "texto": "&nbsp;Que sentiran estos ministros ..?... tendran conciencia de que la verdad es como un corcho, siempre sale a flote... y que el que actua mal siempre lo paga?...", "fecha": 1728525402000, "autor": " Guillermo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145071/reacciones-aprobacion-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044352, "texto": "&nbsp;la izquierda defendiendo a mu\u00f1oz... sin querer defenderlo... jajajajajajajaajaj", "fecha": 1728524699000, "autor": "Hugo Gustavo Gutierrez Mena"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145071/reacciones-aprobacion-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044557, "texto": "&nbsp;@Hugo Gustavo Gutierrez Mena[11291] obvio si son amigos de la delincuencia...de todo tipo", "fecha": 1728527306000, "autor": "Nelson V"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145071/reacciones-aprobacion-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044216, "texto": "&nbsp;El circo del Tony Caluga. Los peores evaluados por la gente enjuician a jueces chuecos. La cueca en pelota.", "fecha": 1728523575000, "autor": "Gerardo Dur\u00e1n Arriagada"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145071/reacciones-aprobacion-ac-vivanco-munoz.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044215, "texto": "&nbsp;Emol est\u00e1 preocupado? \n<br>", "fecha": 1728523568000, "autor": "Beltran Fernandez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040597, "texto": "&nbsp;Con el sueldo que ganas si te cuesta salir es porque no te cruje mucho estimado c\u00f3nsul..", "fecha": 1728497374000, "autor": "Shilean Yornalist"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041462, "texto": "&nbsp;@Shilean Yornalist[2553918] Hace tiempo que no le\u00eda un comentario tan 1mb\u00e9 cil.", "fecha": 1728503000000, "autor": "Patricio Riquelme"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042410, "texto": "&nbsp;@Shilean Yornalist[2553918] el comentario del web.\u00f3n resentido t\u00edpico...!!!!", "fecha": 1728510574000, "autor": "MOHAMMED BENSAOULA TAREK"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040026, "texto": "&nbsp;Es + da\u00f1ino que la vache-let!", "fecha": 1728494434000, "autor": "Palote Verde"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31038725, "texto": "&nbsp;Es m\u00e1s da\u00f1ino el Hurac\u00e1n Hermosilla sobretodo para la derecha", "fecha": 1728487813000, "autor": "Cristopher M\u00fcller"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040496, "texto": "&nbsp;@Cristopher M\u00fcller[2494758] que triste ridiculizar una situaci\u00f3n catastr\u00f3fica...ninguna gracia", "fecha": 1728496884000, "autor": "Maria Contreras sire"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041457, "texto": "&nbsp;@Maria Contreras sire[2488147] Es dif\u00edcil hacer re\u00edr a un amargado&nbsp;", "fecha": 1728502966000, "autor": "Cristopher M\u00fcller"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31038712, "texto": "&nbsp;La comunidad chilena en miami son puros kumas.", "fecha": 1728487774000, "autor": "Armando Guerra"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31038762, "texto": "&nbsp;@Armando Guerra[2548102] resentido detected. No sabes lo que dices", "fecha": 1728487963000, "autor": "Johann Schmalzle"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31039498, "texto": "&nbsp;@Johann Schmalzle[81198] es que no soporta que Florida seamos un estado republicano...", "fecha": 1728491474000, "autor": "Daniel Carvajal"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31039486, "texto": "&nbsp;@Armando Guerra[2548102] generalizar solo te califica a ti mismo...", "fecha": 1728491432000, "autor": "Daniel Carvajal"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040520, "texto": "&nbsp;@Armando Guerra[2548102] aunque as\u00ed fuera, UD. que pertenece a la elite, muy lamentable lo que est\u00e1n sufriendo nuestros compatriotas", "fecha": 1728496980000, "autor": "Maria Contreras sire"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041470, "texto": "&nbsp;@Armando Guerra[2548102] en vitacura tambien hay varios, sobre todo nuevos ricos y unos que usan collar de oro.", "fecha": 1728503071000, "autor": "Maria Oren Gutierrez Castillo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042421, "texto": "&nbsp;@Armando Guerra[2548102] seguro que t\u00fa ni con kuea has ido a Mendoza", "fecha": 1728510643000, "autor": "MOHAMMED BENSAOULA TAREK"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31038668, "texto": "&nbsp;\"les cuesta entender la magnitud de lo que significa\". Nos cuenta seguir instrucciones!! Nos creemos mas pillos que el resto, pero la realidad es que somos una naci\u00f3n adolescente.\n<br>", "fecha": 1728487629000, "autor": "Andres E EH"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31038530, "texto": "&nbsp;Se imaginan el boric dirigiendo una evacuaci\u00f3n???? Jajajajajajaaja", "fecha": 1728487089000, "autor": "Rodrigo "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31038590, "texto": "&nbsp;@Rodrigo [1056961] @SDW@ segura lo harias mejor que Boric", "fecha": 1728487322000, "autor": "Vadim Bakatin"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31038718, "texto": "&nbsp;@Vadim Bakatin[2498578] mejor que alguien con s\u00f3lo 4to medio", "fecha": 1728487803000, "autor": "Ganesh"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31039214, "texto": "&nbsp;@Rodrigo [1056961] mucho mejor que ti obviamente", "fecha": 1728490005000, "autor": "Ivan Eme Ge"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31038519, "texto": "&nbsp;Veo mucha envidia en los comentarios de los chilenitos!!!!!tranquilos en mil a\u00f1os podrean llegar a ser como el dedo chico de esa gran nacion que es USA!!!", "fecha": 1728487046000, "autor": "Alex Matel"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31038786, "texto": "&nbsp;@Alex Matel[1164292] cl\u00e1sica envidia latinoamericana. Pero a la hora de entretenerse consumen solo marcas usa", "fecha": 1728488077000, "autor": "Johann Schmalzle"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31038497, "texto": "&nbsp;Cada cierto tiempo la Madre Naturaleza nos recuerda quien manda. A ver si alguna vez aprendemos.", "fecha": 1728486978000, "autor": "RICARDO HEUFEMANN RAIMANN"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31038472, "texto": "&nbsp;Ojala se lleve a Kamala al otro universo.", "fecha": 1728486878000, "autor": "AVELINO FIGUEROA FIGUEROA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31038543, "texto": "&nbsp;@AVELINO FIGUEROA FIGUEROA[2204799] con ese nombre estay suuuper vivo con el comentario SCW", "fecha": 1728487128000, "autor": "MICH TOMSON VIOT"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31038610, "texto": "&nbsp;@MICH TOMSON VIOT[2276013] jajajajajajajaj cumpli&nbsp; mi objetivo 01 = 00&nbsp; a mi favor", "fecha": 1728487378000, "autor": "AVELINO FIGUEROA FIGUEROA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31038570, "texto": "&nbsp;@AVELINO FIGUEROA FIGUEROA[2204799] @SDW@", "fecha": 1728487261000, "autor": "Vadim Bakatin"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31039919, "texto": "&nbsp;@Vadim Bakatin[2498578] otro ....02=00 jejejejejej", "fecha": 1728493823000, "autor": "AVELINO FIGUEROA FIGUEROA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31038376, "texto": "&nbsp;Chilena atrapada en Tampa por el hurac\u00e1n Milton: \u201cEs como vivir el fin del mundo\u201d\n<br>La alcaldesa de Tampa, Jane Castor, advirti\u00f3 que las personas que no evac\u00faen las zonas de riesgo \u201cvan a morir\u201d por el hurac\u00e1n Milton, que se espera que toque tierra en la noche de este mi\u00e9rcoles. Al lado de esta localidad, una chilena permanece encerrada en una casa.ENTRE OTROS, POR ALGO HA DESISTIDO LA IDEA DE VIVIR EN MIAMI. CADA VEZ ESTOS FEN\u00d3MENOS ATMOF\u00c9RICOS SON M\u00c1S DESTRUCTIVOS. \n<br>", "fecha": 1728486429000, "autor": "Alfredo Gonz\u00e1lez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31039808, "texto": "&nbsp;@Alfredo Gonz\u00e1lez[9981] no es Miami es al Norte&nbsp;", "fecha": 1728493303000, "autor": "Sandra Lopez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145002/advertencias-huracan-milton-consul-miami.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041502, "texto": "&nbsp;@Alfredo Gonz\u00e1lez[9981] ademas que, con el peso de tantos rascacielos en un suelo pantanoso, Miami geologicamente est\u00e1 en proceso de hundimiento,\n<br>", "fecha": 1728503242000, "autor": "Maria Oren Gutierrez Castillo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044444, "texto": "&nbsp;Se han gastado la plata en darles bonos a los haitianos para que no se coman los gatos ni los perros.", "fecha": 1728525691000, "autor": "Marco Vilches"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31038696, "texto": "&nbsp;Lo que dijo Trump es verdad , se gastaron todos los recursos dejando entrar a miles de venezolanos , haitianos , chinos , y pagandoles hoteles 5 estrellas por a\u00f1os en lugares como NY.Todo a costa de los tax payers , FEMA es un desastre , pero en USA hay mucha plata y compa\u00f1ias privadas estan llevando ayuda , los estados tienen sus propios presupuestos el doble o el triple del presupuesto de todo un pais como Chile, la gente por lo demas gana bien y tiene buenos recursos y seguros&nbsp; , muchas de la victimas son famil8as emigrantes que viven en mobile homes y no tienen recursos, que hacen trabajos que los americanos no hacen , esa gente y los negros son los mas afectados , los Democratas se han convertido en un partido comunista , corrupto y la Harris es un asco !!!!", "fecha": 1728487711000, "autor": "Alex Matel"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041078, "texto": "&nbsp;@Alex Matel[1164292] Trumposo es un bocon mentiroso. Los fondos para refugiados es seoarado del fondo para catastrofe. Por que no se acord\u00f3 como los republicanos querian eliminar FEMA y le quitaron fondos durante su gobierno.\n<br>", "fecha": 1728500089000, "autor": "Nano da Ro\u00e7a"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041284, "texto": "&nbsp;@Alex Matel[1164292] amigo estas viendo demasiados discursos del convicto enfermo mental! Eso es contagioso a cuidarse!", "fecha": 1728501835000, "autor": "AZ. Sidewinder"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041864, "texto": "&nbsp;@Alex Matel[1164292] Uno mas cuya ignorancia y fanatismo lo tiene completamente ciego. Tu comentario es falso y incluso ha sido negado por politicos republicanos en varias entrevistas sobre el tema..&nbsp;", "fecha": 1728506002000, "autor": "Omar Pino"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042554, "texto": "&nbsp;@Alex Matel[1164292] Fake news. Por lo mentiroso debes ser pariente del Merluzo...", "fecha": 1728511569000, "autor": "Harald Sielfeld"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31037970, "texto": "&nbsp;Este Hurac\u00e1n en Florida generar\u00e1 grandes oleadas, pero estas pasar\u00e1n y volver\u00e1 la paz y la tranquilidad. A diferencia nosotros en Chile tenemos oleadas de delincuencia todos los d\u00edas lo que es peor que un Hurac\u00e1n. Otra diferencia con EEUU es que all\u00e1 las autoridades se preocupan y act\u00faan en favor de la poblaci\u00f3n ante estos fen\u00f3menos. Ac\u00e1 en Chile estos fen\u00f3menos de delincuencia andan libres y si son apresados r\u00e1pidamente son liberados. Y si llegan a ser golpeados ante una detenci\u00f3n policial o ciudadana, pasan a ser v\u00edctimas y acogidos con los brazos abiertos por los ddhh en desmedro de las verdaderas v\u00edctimas de sus atracos.", "fecha": 1728484583000, "autor": "Edolivar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31039485, "texto": "&nbsp;@Edolivar[1343] Conoce el chiste de Los fenicos? averigua.... tu comentario es como ese chiste. Oye: lee las noticias en su m\u00e9rito y no hagas similitudes que lo \u00fanico que demuestran es tu profunda ignorancia y mala leche.", "fecha": 1728491427000, "autor": "Ramiro Bustamante Araya"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31037594, "texto": "&nbsp;\u00bfC\u00f3mo que Trump se aprovecha y desinforma?. Que bajo el nivel de los periodistas en Emol", "fecha": 1728483109000, "autor": "Juan Carlos Akel"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31037912, "texto": "&nbsp;@Juan Carlos Akel[1668] cada segunda palabra de ese personaje es una mentira", "fecha": 1728484368000, "autor": "Gerardo Vick"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31038443, "texto": "&nbsp;@Juan Carlos Akel[1668] lo dijo y lo han desmentido por todos los medios e incluso por politicos republicanos. Pero Trump sigue mintiendo con lo mismo en sus discursos.&nbsp;", "fecha": 1728486731000, "autor": "Omar Pino"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31037520, "texto": "&nbsp;Debe ser vacan estar ah\u00ed.", "fecha": 1728482679000, "autor": "Bartolomeo Vargas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31037612, "texto": "&nbsp;@Bartolomeo Vargas[1372029] el w del d\u00eda", "fecha": 1728483198000, "autor": "Juan C. Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31039761, "texto": "&nbsp;@Juan C. Herrera[2265836] se llama Bartolomeo por algo.&nbsp;", "fecha": 1728493066000, "autor": "Bascones Bascones"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31037894, "texto": "&nbsp;si un una BRISA de mas de 270 km por hora que hace volar autos, barcos destruye casas deja estados completos sin luz y empuja una masa de agua de 10 mertros de agua que inundara gran parte del&nbsp; estado es BACAN compra un pasa a tampa solo de ida pues el regreso no lo vas a utilizas&nbsp;", "fecha": 1728484311000, "autor": "Gerardo Vick"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31037349, "texto": "&nbsp;Ellos HURACANES, Nosotros TERREMOTOS, ellos MILTON, Nosotros BORIC...JJAA", "fecha": 1728481733000, "autor": "Cari John"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31037074, "texto": "&nbsp;ojala no muera nadie....menos mal que esos fenomenos naturales son relativamente previsibles, y se pueden tomas medidas preventivas.....cosa que no sucede en el 3er mundo....donde con un tzunami PREVISIBLE mueren cientos de chilenos y NADIE es responsable.....Cierto Soa Bachelet??", "fecha": 1728480252000, "autor": "Juan Garcia"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31036895, "texto": "&nbsp;Dorothy!", "fecha": 1728479465000, "autor": "VENDEDOR DE MUSHROOMS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31036745, "texto": "&nbsp;Y aca en chile caen un par de gotas y nos quedamos sin luz una semana. Nos falta.....", "fecha": 1728478774000, "autor": "Sebastian Balladares"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31036556, "texto": "&nbsp;diferencias entre un pa\u00eds desarrollado y uno primitivo como shilito", "fecha": 1728477977000, "autor": "Miguel Andres Carvajal Arias"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31036851, "texto": "&nbsp;@Miguel Andres Carvajal Arias[10811] vez la carretera con los veh\u00edculos evacuando... ning\u00fan pelota va adelantando por la berma\u00a1\u00a1 ac\u00e1 se usa el concepto s\u00e1lvate s\u00f3lo el resto no importa\u00a1", "fecha": 1728479245000, "autor": "Jos\u00e9 Mart\u00ednez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31037630, "texto": "&nbsp;@Jos\u00e9 Mart\u00ednez[1454071] no idealise tanto.....ac\u00e1 tambi\u00e9n los hay.... desgraciadamente, en su mayor\u00eda, latinos\n<br>", "fecha": 1728483261000, "autor": "Daniel Carvajal"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1144976/huracan-milton-categoria-5-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31037762, "texto": "&nbsp;@Jos\u00e9 Mart\u00ednez[1454071] ojo, la berma se puede utilizar como un carril mas en caso de evacuacion", "fecha": 1728483831000, "autor": "Ricardo Olivares Malatesta"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tecnologia/2024/10/08/1144809/alexis-trigo-nasa-fotografia-eclipse.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041545, "texto": "&nbsp;Chelenko ... pfff\n<br>", "fecha": 1728503623000, "autor": "Jos Cuban"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tecnologia/2024/10/08/1144809/alexis-trigo-nasa-fotografia-eclipse.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31039560, "texto": "&nbsp;Con un humilde Motorola edge 30 Neo en la costa de Antofagasta.  ", "fecha": 1728491799000, "autor": "Abu Ben Aking"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tecnologia/2024/10/08/1144809/alexis-trigo-nasa-fotografia-eclipse.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31034280, "texto": "&nbsp;Nada de \"chelenko\" (Y con min\u00fascula), porque se llama \"General Carrera\": Existi\u00f3 una confusi\u00f3n en torno al nombre dado al cuerpo de agua que llev\u00f3 a algunos3\u200b a considerar que los habitantes de la regi\u00f3n habr\u00edan llamado lago Chelenko al lago. Una investigaci\u00f3n argentina publicada por la revista chilena Magallania, tras un an\u00e1lisis de 26 mapas de fines del siglo xviii y del siglo xix, pudo constatar que hasta fines del siglo xix nunca se supo con certeza que lago es el que aparec\u00eda en el respectivo mapa. En la zona se conocen los lagos General Carrera/Buenos Aires, Musters-Colhu\u00e9 Huap\u00ed y Cochrane/Pueyrred\u00f3n. Al lago que aparec\u00eda en los mapas se le nombraba a veces Chelenko otras veces Coluguape o Colhu\u00e9 Huapi. Exist\u00eda de parte de los exploradores ind\u00edgenas una intencionalidad para encubrir las rutas que ellos usaban a los nuevos ge\u00f3grafos (Walter D. Melo, Facundo Scordo, Gerardo M. E. Perillo, M. Cintia P\u00edccolo, Identificaci\u00f3n del lago \"Coluguape\" en la cartograf\u00eda hist\u00f3rica (1775-1898): Su vinculaci\u00f3n con el lago Buenos Aires-General Carrera y el sistema lacustre Musters-Colhue Huapi, Magallania vol.45 no.1 Punta Arenas 2017.)", "fecha": 1728438667000, "autor": "David Sep\u00falveda P."},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tecnologia/2024/10/08/1144809/alexis-trigo-nasa-fotografia-eclipse.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31035579, "texto": "&nbsp;@David Sep\u00falveda P.[1383992] La toponimia debiera optar por los nombres aut\u00f3ctonos. Nombres de generales o pseudo santos, no puede reemplazar un bello nombre en lengua nativa. C\u00f3mo ejemplo cercano, el cerro Huelen fue bautizado como Santa Lucia por Pedro de Valdivia. En el contexto de aquellos a\u00f1os Santa Lucia no es nada,no dice nada. Bueno, hoy tampoco...", "fecha": 1728471757000, "autor": "ROSCAPUMPA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tecnologia/2024/10/08/1144809/alexis-trigo-nasa-fotografia-eclipse.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041583, "texto": "&nbsp;@ROSCAPUMPA[1730653] Usted y sus comentarios tan t\u00edpicamente izquierdistas: todo lo nacional es \"malo\", cualquier otra cosa es \"buena\"... En fin. Su argumento no tiene sustento porque, como bien se explica en el texto transcrito por m\u00ed m\u00e1s arriba, no est\u00e1 claro que los \"aut\u00f3ctonos\" hubiesen dado ese nombre al lago. De hecho, no se sabe si le dieron alguno, porque los ind\u00edgenas ten\u00edan el prop\u00f3sito de confundir a los cart\u00f3grafos. En otras palabras: \"chelenko\" nunca fue el nombre nativo del lago.&nbsp;", "fecha": 1728503889000, "autor": "David Sep\u00falveda P."},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tecnologia/2024/10/08/1144809/alexis-trigo-nasa-fotografia-eclipse.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31033235, "texto": "&nbsp;No vi a nadie decir lo que para mi es obvio, ese hacierto es buenisimo la foto de un Cachalote con ojo y todo, estoy seguro", "fecha": 1728430318000, "autor": "Rodolfo Rios"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tecnologia/2024/10/08/1144809/alexis-trigo-nasa-fotografia-eclipse.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31032837, "texto": "&nbsp;... que \"hwa\" es el lago chelenko ??... general Carrera es el nombre Chileno CORRECTO !!!", "fecha": 1728427068000, "autor": "Marcelo Villagran"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tecnologia/2024/10/08/1144809/alexis-trigo-nasa-fotografia-eclipse.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31027934, "texto": "&nbsp;Es gratificante ver otro tipo de noticias (sobre todo esta) y no solamente violencia y delincuencia!", "fecha": 1728401396000, "autor": "Silvana Acevedo Pavon"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tecnologia/2024/10/08/1144809/alexis-trigo-nasa-fotografia-eclipse.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31027814, "texto": "&nbsp;Para aquellos que les gusta ningunear, el merito de fot\u00f3grafo es haber estado en el lugar correcto en el momento correcto y aprovechar la oportunidad que se le present\u00f3 por casualidad. Esa foto no hubiera sido posible sin el filtro de las nubes, pero iguar se requer\u00eda de habilidad para captar el evento en su plenitud\n<br>", "fecha": 1728400707000, "autor": "Manuel Mari\u00f1o T"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tecnologia/2024/10/08/1144809/alexis-trigo-nasa-fotografia-eclipse.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31028260, "texto": "&nbsp;@Manuel Mari\u00f1o T[7583] Tal cual!!!\n<br>", "fecha": 1728403148000, "autor": "Luis Ulloa Cort\u00e9z"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tecnologia/2024/10/08/1144809/alexis-trigo-nasa-fotografia-eclipse.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31027441, "texto": "&nbsp;Que suerte poder ver y fotografiar algo asi y mas si es destacado por la Nasa. Que mejor", "fecha": 1728398397000, "autor": "Pamela Curin Trivi\u00f1os"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tecnologia/2024/10/08/1144809/alexis-trigo-nasa-fotografia-eclipse.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31027827, "texto": "&nbsp;@Pamela Curin Trivi\u00f1os[2185610] Muy de acuerdo, pero a veces la suerte se la crea uno mismo.\n<br>", "fecha": 1728400757000, "autor": "Manuel Mari\u00f1o T"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tecnologia/2024/10/08/1144809/alexis-trigo-nasa-fotografia-eclipse.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31027412, "texto": "&nbsp;Es muy bonita la idea de la p\u00e1gina \"picture of the day\" de la NASA, donde todos los d\u00edas selecciona y sube una foto de astronom\u00eda, dentro de las miles que recibe desde todo el mundo, con un peque\u00f1o texto explicativo (lamentablemente en ingl\u00e9s). Yo sugiero como un ejercicio de paz mental y de ubicatex revisar cada nueva foto todos los d\u00edas, cosa que yo hago como norma, ver https://apod.nasa.gov/apod/archivepixFull.html", "fecha": 1728398227000, "autor": "Juan Paulo Ide"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tecnologia/2024/10/08/1144809/alexis-trigo-nasa-fotografia-eclipse.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31026745, "texto": "&nbsp;Como estas Chile. Puras Opiniones de rabia con el reconocimiento de algo que si es un merito de estar en el lugar e inmortalizar un Momento de la Creaci\u00f3n. Felicidades al Fotografo y por lo menos un Chileno afortunado por detener el tiempo en una fotograf\u00eda..", "fecha": 1728395090000, "autor": "Gonzalo Valencia Dur\u00e1n"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145005/eeuu-huracanes-influencia-elecciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044415, "texto": "&nbsp; All\u00e1 hay plata.", "fecha": 1728525330000, "autor": "Vicente Panduro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145005/eeuu-huracanes-influencia-elecciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043515, "texto": "&nbsp;Ac\u00e1 en chile somo muy especiales ... tenemos sunamis y la gor di dice no se preocupen vayan a casa. Muere gente y 4 a\u00f1os despu\u00e9s la reeligen presidente de chile.", "fecha": 1728518830000, "autor": "Que Lo digo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145005/eeuu-huracanes-influencia-elecciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040736, "texto": "&nbsp;Los pol\u00edticos sacan beneficio de todo, vender\u00edan a su madre si fuese necesario.", "fecha": 1728498222000, "autor": "David Cristi\u00e1n Amar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145005/eeuu-huracanes-influencia-elecciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040703, "texto": "&nbsp;Pero c\u00f3mo, y el tata Mercurio no incluye en esta nota las teor\u00edas conspirativas que aseguran que el gobierno de Biden est\u00e1 controlando el clima para que el hurac\u00e1n le dificulte a los votantes de Florida votar por Trump? Mal ah\u00ed tata, se le pas\u00f3. https://www.bbc.com/news/articles/cx2lyzw7xwxo", "fecha": 1728498001000, "autor": "Liviana L\u00fanes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145005/eeuu-huracanes-influencia-elecciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040340, "texto": "&nbsp;El que esta fuertemente cuestionado por su actuar es el gobernador de La Florida, el republicano Ron de Santis", "fecha": 1728496118000, "autor": "Santo Mar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145005/eeuu-huracanes-influencia-elecciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040086, "texto": "&nbsp;Incre\u00edble, pero esperable, que esta nota deje fuera cualquier menci\u00f3n a Elon Musk y el creciente rol de algunas de sus empresas en la sociedad global. Mas a\u00fan si se trata de noticias que dif\u00edcilmente puedan interpretarse como algo negativo. En este caso, cabe destacar que el huracan Helene tuvo un severo impacto en las comunicaciones en el estado de Carolina del Norte y que la principal ayuda para reestablecerlas fue la muy r\u00e1pida entrega de miles de terminales Starlink, dando acceso a Internet incluso de forma gratuita a los afectados. Mejor a\u00fan, se ha dado un permiso por adelantado a SpaceX y T-Mobile para que habiliten la mensajeria de emergencia SMS en cualquier celular convencional.", "fecha": 1728494818000, "autor": "JMD"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145005/eeuu-huracanes-influencia-elecciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040911, "texto": "&nbsp;@JMD[283827] Una mancha blanca se te asoma por la comisura de los labios.", "fecha": 1728499168000, "autor": "Liviana L\u00fanes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145005/eeuu-huracanes-influencia-elecciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041063, "texto": "&nbsp;@Liviana L\u00fanes[187914] No soy agresivo frente a este tipo de comentarios, porque \u00bfqu\u00e9 sentido tendr\u00eda caer en lo mismo que tanto critico?? saludos cordiales.&nbsp; &nbsp;", "fecha": 1728499994000, "autor": "JMD"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145005/eeuu-huracanes-influencia-elecciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043385, "texto": "&nbsp; @JMD[283827] Y por qu\u00e9 habr\u00edas de ser agresivo frente a una simple met\u00e1fora? Las aclaraciones innecesarias hacen pensar que la verdad es lo contrario de lo que se dice, aviso.", "fecha": 1728517586000, "autor": "Liviana L\u00fanes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145005/eeuu-huracanes-influencia-elecciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31039703, "texto": "&nbsp;Dios castiga, pero no a palos....", "fecha": 1728492703000, "autor": "Jorge Morales"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145005/eeuu-huracanes-influencia-elecciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040115, "texto": "&nbsp;@Jorge Morales[1502025] que manera de opinar pelotudeces.... Esto afecta a mucha gente&nbsp;", "fecha": 1728494992000, "autor": "Jose"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145005/eeuu-huracanes-influencia-elecciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31039549, "texto": "&nbsp;Show americano con el hurac\u00e1n como siempre quieren ser el centro de la noticia y todos los del tercer mundo pendiente del hurac\u00e1n. Para desviar la atenci\u00f3n. De los problemas graves que tenemos en chile .Con esto el gobierno del inepto respira&nbsp;", "fecha": 1728491730000, "autor": " MAURICIO 36"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145005/eeuu-huracanes-influencia-elecciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31039505, "texto": "&nbsp;ACA EN CHILE PASO LO MISMO !! = Bachelet hasta el d\u00eda de hoy, tiene su mancha con el p\u00e9simo manejo de tsunami, no quiso sacar los militares por razones ideol\u00f3gicas y los de la Onemi terminaron procesados y destituidos. Pi\u00f1era&nbsp; ha sido reconocido por el excelente manejo de la Pandemia y accidente de los mineros.&nbsp; Un ejemplo m\u00e1s actual = Ripamontti, Sernapred, Conaf , lidarados por la izquierda, fueron un c\u00famulo de errores fatales que ocasionaron m\u00e1s de 100 fallecidos y zonas devastadas, perdieron minutos valiosos.&nbsp; De t\u00ed depende, piensa tu voto&nbsp;", "fecha": 1728491536000, "autor": "Mario Mardones"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145005/eeuu-huracanes-influencia-elecciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31039504, "texto": "&nbsp;Que cierren las ventanas dice Biden. porque hay un vientesito..", "fecha": 1728491529000, "autor": "Bartolomeo Vargas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145043/silencio-oficialista-quinto-aniversario-estallido.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044771, "texto": "&nbsp;18.0 &nbsp;FECHA&nbsp; &nbsp; QUE&nbsp; MARCO&nbsp; EL&nbsp; DIA&nbsp; EN QUE&nbsp; LA&nbsp; DEMOCRACIA&nbsp; &nbsp;TAMBALEO&nbsp; &nbsp;POR&nbsp; CAUSAS&nbsp; &nbsp;DE LA&nbsp; HOZ&nbsp; Y EL MARTILLO", "fecha": 1728532214000, "autor": "Edgar Rodriguez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145043/silencio-oficialista-quinto-aniversario-estallido.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044765, "texto": "&nbsp;ESA &nbsp;FUE&nbsp; LA&nbsp; VERDA&nbsp; EL&nbsp; COMUNISMO&nbsp; &nbsp;DISFRAZO&nbsp; &nbsp; &nbsp;UNA&nbsp; MANIFESTACION&nbsp; &nbsp;PARA&nbsp; &nbsp;TOMAR&nbsp; EL PODER", "fecha": 1728531979000, "autor": "Edgar Rodriguez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145043/silencio-oficialista-quinto-aniversario-estallido.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044761, "texto": "&nbsp;18.0 LA FECHA&nbsp; QUE&nbsp; &nbsp; &nbsp;DA&nbsp; CUENTA&nbsp; DEL&nbsp; &nbsp; SALVAJISMO&nbsp; &nbsp;DE&nbsp; ALGUNOS&nbsp; &nbsp;MILES&nbsp; DE CHILENOS&nbsp; EN BUSCA&nbsp; DE TOMARSE&nbsp; EL&nbsp; PODER&nbsp; INCENDIANDO&nbsp; AL&nbsp; PAIS&nbsp; &nbsp; &nbsp;METRO&nbsp; &nbsp;EL SISTEMA&nbsp; &nbsp;DE&nbsp; MOVILUZACION&nbsp; &nbsp;MEJOR&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;DE&nbsp; CHILE&nbsp; &nbsp; UNO&nbsp; QUE&nbsp; &nbsp;CASI&nbsp; ACABAN&nbsp; &nbsp;CON EL.....IGLESIAS&nbsp; &nbsp; GALPONES&nbsp; Y&nbsp; BODEGAS&nbsp; &nbsp;DE&nbsp; GRANDES&nbsp; TIENDAS.....SAQUEADOS.....SUPER&nbsp; MARKETS&nbsp; &nbsp; ARRASADOS&nbsp; &nbsp; AUTOMOTORAS&nbsp; IDEM&nbsp; &nbsp; EDUFICIOS&nbsp; &nbsp;INCENDIADOS&nbsp; &nbsp; SUCURSALES&nbsp; BANCARIAS&nbsp; &nbsp; SE\u00d1ALETICAS&nbsp; &nbsp;DE&nbsp; CALLES&nbsp; ARRASADAS......CALLES&nbsp; Y&nbsp; VEREDAS&nbsp; DESTROZADAS&nbsp; PARA USARLAS COMO&nbsp; PROYECTILES&nbsp; &nbsp; ESTATUAS&nbsp; &nbsp;DESTROZADAS Y VANDALISADAS,,,,,,,,EL&nbsp; GENERAL&nbsp; BAQUEDANO&nbsp; ESCAPANDO&nbsp; A&nbsp; GALOPE&nbsp; &nbsp;TENDIDO&nbsp; &nbsp; DE LOS&nbsp; &nbsp;ANTISOCIALES&nbsp; ROGELIOS&nbsp; &nbsp; LA VEDAD&nbsp; QUE&nbsp; LA&nbsp; DEMOCRACIA&nbsp; SE&nbsp; SALVO&nbsp; &nbsp;MAS QUE&nbsp; NADA&nbsp; GRACIAS&nbsp; A&nbsp; CARABINEROS&nbsp; &nbsp; QUE&nbsp; ARRIESGANDO&nbsp; SU VIDA&nbsp; &nbsp;E INTEGRIDAD&nbsp; &nbsp; SALVARON&nbsp; &nbsp;AL&nbsp; PAIS", "fecha": 1728531825000, "autor": "Edgar Rodriguez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145043/silencio-oficialista-quinto-aniversario-estallido.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044759, "texto": "&nbsp;No hay nada k celebrsr, que se consiguio, nada, solo gastos y perdidas, cuantos millones de dolares costo este edtallido, en da\u00f1os, reaparacion, remedios, indemnimicianes, pendiones de gracias, dos intentos de nueva costitucion , con esas platas se habrian vonstruidos 100000 soluciones habitacionales", "fecha": 1728531776000, "autor": "Eduardo Villanueva"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145043/silencio-oficialista-quinto-aniversario-estallido.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044741, "texto": "&nbsp;Pagar\u00e1n oxtubristas.", "fecha": 1728531256000, "autor": "Luis Valdes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145043/silencio-oficialista-quinto-aniversario-estallido.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044733, "texto": "&nbsp;C\u00ednicos. Ellos avalaron, produjeron, patrocinaron, lucraron y celebraron esta fecha para el olvido que tanta desgracia trajo a nuestra tierra.", "fecha": 1728531148000, "autor": "Luis Valdes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145043/silencio-oficialista-quinto-aniversario-estallido.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044720, "texto": "&nbsp;mayor justicia, igualdad y el fin de los abusos, todo eso ha empeorado con este gobierno, el grupo de puebla ya no apoya m\u00e1s destrucci\u00f3n, por ahora. Ahora hay impunidad de los delincuentes, mayor desigualdad con ultraizquierdistas m\u00e1s ricos, y m\u00e1s abusos de todo tipo. Y entonces? ahora queda claro que todas las mentiras era para llegar al poder a enriquecerse a como de lugar.", "fecha": 1728530805000, "autor": "Mauricio Weinstein"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145043/silencio-oficialista-quinto-aniversario-estallido.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044737, "texto": "&nbsp;@Mauricio Weinstein[7770] NUNCA habr\u00e1 eso de igualdad, si yo me esfuerzo m\u00e1s que otro y logro progresar, obviamente y justamente estar\u00e9 m\u00e1s arriba.&nbsp;", "fecha": 1728531214000, "autor": "Luis Valdes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145043/silencio-oficialista-quinto-aniversario-estallido.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044698, "texto": "&nbsp;Octubristas HDPs!", "fecha": 1728530158000, "autor": "Sebastian Rios"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145043/silencio-oficialista-quinto-aniversario-estallido.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044675, "texto": "&nbsp;Tarde o temprano pagaran cada uno de ellos por lo que hicieron y lo saben...", "fecha": 1728529460000, "autor": "Marcial Silva Verdugo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145043/silencio-oficialista-quinto-aniversario-estallido.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044674, "texto": "&nbsp;y donde est\u00e1n?? ya no da votos??", "fecha": 1728529450000, "autor": "El luchiano"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042539, "texto": "&nbsp;El nivel de los comentarios.......", "fecha": 1728511450000, "autor": "Rodrigo Molina Pinto"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042314, "texto": "&nbsp;y el hurac\u00e1n Cu.bi_llo.s y C.h.a_dwic.k cu\u00e9ntame de eso querido Emol", "fecha": 1728509547000, "autor": "Roberto Escanilla Cancino"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042179, "texto": "&nbsp;ARICA AISLADO POR DERRUMBES EN CARRETERA !!!!&nbsp; &nbsp;hace a\u00f1os que las lineas aereas no dan servicios Arica a Iquique o Antofagasta....solo teniamos opcion por carretera...5 horas y 11 hrs de trayectos !!!!", "fecha": 1728508320000, "autor": "Angel Guillermo Sepulveda Castro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044560, "texto": "&nbsp;@Angel Guillermo Sepulveda Castro[1377] Pon una aerol\u00ednea y pones los vuelos. Seguramente no es un buen negocio.&nbsp;", "fecha": 1728527339000, "autor": "Pinol"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042148, "texto": "&nbsp;Shurraaa se cortar\u00e1 la luz en Santiago...", "fecha": 1728508108000, "autor": "Lucho Pai Aguado"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041801, "texto": "&nbsp;EL \u00fanico HURACAN que le preocupa a Chile completito...es el hurac\u00e1n Chadwick y Cubillos, puerta abierta de par en par para toda la derecha corrupta.", "fecha": 1728505491000, "autor": "Aaron Aguirre"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041998, "texto": "&nbsp;@Aaron Aguirre[2525459] M\u00e1s c..orrup.ta es la izquierda, no mienta con eso. recuerde lo de las fundaciones o ya lo olvido?", "fecha": 1728506947000, "autor": "Manuel Francisco Acevedo Fuentes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042042, "texto": "&nbsp;@Manuel Francisco Acevedo Fuentes[4782] pero la udi viene robando desde hace 40 a\u00f1os esosi", "fecha": 1728507248000, "autor": "P Fuentes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042137, "texto": "&nbsp;@Manuel Francisco Acevedo Fuentes[4782] SIIIII. ME ACUERDO <span>, revise la regi\u00f2n de la Araucan\u00eda (toda de la derecha), tiene el % de dinero transferido a fundaciones MAS alto de todo el pais, y con un&nbsp; diputado de la derecha preso por fraude REITERADO al fisco y Mauricio Ojeda Republicano desaforado !!! aun asco</span>\n<br>\n<br>", "fecha": 1728508022000, "autor": "Aaron Aguirre"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041717, "texto": "&nbsp;Se pidi\u00f3 que se escriban su nombre en el brazo , con lapiz permanente ,..... &nbsp; &nbsp;(para identificar los cadaveres)", "fecha": 1728504951000, "autor": "*"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041707, "texto": "&nbsp;No faltar\u00e1n los fan\u00e1ticos religiosos que hablen por un fen\u00f3meno clim\u00e1tico.", "fecha": 1728504879000, "autor": "Rigoberto Carrazco Mendivil"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042048, "texto": "&nbsp;@Rigoberto Carrazco Mendivil[280881] otro idiota mas", "fecha": 1728507271000, "autor": "P Fuentes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043441, "texto": "&nbsp;@P Fuentes[2551292] promoviendo el fanatismo", "fecha": 1728518211000, "autor": "Rigoberto Carrazco Mendivil"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041354, "texto": "&nbsp;Habr\u00e0n enviado delegacion de Senapred (Servicio Nacional de Prevenci\u00f3n y Respuesta ante Desastres.), para que aprendan algo como responder a una emergencia, con tantos diplomados en su curriculum, uno mas inventado no seria problema,", "fecha": 1728502307000, "autor": "Adolfo Beltran"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041335, "texto": "&nbsp;El verdadero hurac\u00e1n grado 5, es el que se va a desatar cuando se conozcan todos los participante de las ilegalidades que se le pudiesen comprobar a Luis Hermosilla para obtener ganancias, puestos de poder y m\u00faltiples beneficios,", "fecha": 1728502205000, "autor": "Dom\u00e9nico Cimarosa"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042057, "texto": "&nbsp;@Dom\u00e9nico Cimarosa[943020] no va a pasar nada, todos libres en enero, y con cambio de gobierno , se olvido el tema, estos son asi", "fecha": 1728507326000, "autor": "P Fuentes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041196, "texto": "&nbsp;Muchas bendiciones a nuestros hermanos de Miami,..para que tengan fuerza para resistir este huracan, que llega claramente como un castigo", "fecha": 1728501083000, "autor": "Juan Pablo De Ferari"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041387, "texto": "&nbsp;@Juan Pablo De Ferari[11327] informate igrante no golpeara Miami", "fecha": 1728502537000, "autor": "Baltazar Rodriguez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043285, "texto": "&nbsp;@Baltazar Rodriguez[2474175] no se sabe &nbsp;a un ,,viajo la pr\u00f3xima semana le comentar\u00e9 del viaje ,desde ny Miami ,Daytona&nbsp;", "fecha": 1728516837000, "autor": "Sergi H Vera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145036/florida-alerta-tornados-huracan-milton.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041712, "texto": "&nbsp;@Juan Pablo De Ferari[11327] Pasara por Tampa no por Miami&nbsp;", "fecha": 1728504917000, "autor": "Rigoberto Carrazco Mendivil"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145034/corte-reduce-indemnizacion-jugador-juvenil.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044592, "texto": "&nbsp;Me da lastima esta gente", "fecha": 1728527715000, "autor": "MICHEL LACROIX REEVES"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145034/corte-reduce-indemnizacion-jugador-juvenil.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044500, "texto": "&nbsp;'El gran problema que hemos tenido en el Rugby, es que hemos naturalizado muchas cosas que estan mal. Cuando yo fui Capitan, no,no,no. Y tuve muchas discusiones, ahora son a\u00f1os de una forma de ver las cosas. El machismo y un revisionismo que estamos viviendo, ma.ta.ron un chico no esta bien'(Agustin Pichot Ex Capitan Los Pumas)", "fecha": 1728526572000, "autor": " Miguel Evans"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145034/corte-reduce-indemnizacion-jugador-juvenil.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044462, "texto": "&nbsp;Ta' listo para un partido por los puntos.....", "fecha": 1728525926000, "autor": "Adrian Paillaman Paredes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145034/corte-reduce-indemnizacion-jugador-juvenil.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044276, "texto": "&nbsp;Pastel", "fecha": 1728524054000, "autor": "V\u00edctor Palma"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145034/corte-reduce-indemnizacion-jugador-juvenil.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043602, "texto": "&nbsp;todo sea por unos pesos... en el pasillo, todo sirve!", "fecha": 1728519523000, "autor": "VENDO HUMO"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145034/corte-reduce-indemnizacion-jugador-juvenil.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043570, "texto": "&nbsp;Mala redacci\u00f3n, una joven o un joven, para mi no es lo mismo", "fecha": 1728519282000, "autor": "Felipe Beltran"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145034/corte-reduce-indemnizacion-jugador-juvenil.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043451, "texto": "&nbsp;No s\u00e9 para qu\u00e9 incorporan tofles a los equipos.", "fecha": 1728518283000, "autor": "Andr\u00e9s P\u00e9rez Molina"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145034/corte-reduce-indemnizacion-jugador-juvenil.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043669, "texto": "&nbsp;@Andr\u00e9s P\u00e9rez Molina[2181669] Fuiste a rugby\u00a1\u00a1 No sabia", "fecha": 1728519964000, "autor": "Jose Latorre"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145034/corte-reduce-indemnizacion-jugador-juvenil.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043325, "texto": "&nbsp;Supongo que este Se\u00f1or ya no juega Rugby a no ser que sea del equipo..........", "fecha": 1728517109000, "autor": "Manolo Suarez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145034/corte-reduce-indemnizacion-jugador-juvenil.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044235, "texto": "&nbsp;@Manolo Suarez[663] del equipo tuyo", "fecha": 1728523698000, "autor": "Jose Latorre"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145034/corte-reduce-indemnizacion-jugador-juvenil.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044460, "texto": "&nbsp;@Jose Latorre[19617] Mary--kon entonces ?", "fecha": 1728525900000, "autor": "Manolo Suarez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145034/corte-reduce-indemnizacion-jugador-juvenil.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043073, "texto": "&nbsp;Dos millones, \u00bfes un chiste?", "fecha": 1728515315000, "autor": "Claudio Lapostol"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145034/corte-reduce-indemnizacion-jugador-juvenil.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043008, "texto": "&nbsp;Practica arcaica ,que viola la integridad fisica y dignidad de una persona ,,30-40 A\u00d1OS ATRAS ERA LO NORMAL ,EN MUCHAS ACTIVIDADES Y FINALIZACION DE ALGUN TIPO DE ACTIVIDADES ,SOBRE TODO EN LAS MAL LLAMADAS \"SEMANAS MECHONAS\",EN DONDE MUCHOS IBAN A PARA AL HOSPITAL ,PORQUE ALGUNOS DESCRITERIADOS USABAN LIQUIDOS NOCIVOS EN ALGUNOS NOVATOS .No consideran que hay personas alergicas a algunas cosas ,como el huevo ,,siendo el caso de un primo ,que tuvo una reaccion alergica severa ,,cosa que sabian la mayoria de sus compa\u00f1eros en la uni ,,resultado ,estuvo grave 3 dias ,,\n<br>", "fecha": 1728514805000, "autor": "GERMAN VILLABLANCA LOYOLA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145067/matthei-suspension-acto-jadue-plaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044732, "texto": "&nbsp;Que hagan su acto en Recoleta. Obvio.", "fecha": 1728531120000, "autor": "Leonardo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145067/matthei-suspension-acto-jadue-plaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044719, "texto": "&nbsp;Si hubiera sido por Hermosilla lo autoriza y va con chadwick\n<br>", "fecha": 1728530756000, "autor": "Andres Silva"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145067/matthei-suspension-acto-jadue-plaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044735, "texto": "&nbsp;@Andres Silva[193757] H\u00e1ganlo en Recoleta no m\u00e1s, \u00bfo all\u00e1 es muy rasca?.", "fecha": 1728531187000, "autor": "Leonardo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145067/matthei-suspension-acto-jadue-plaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044709, "texto": "&nbsp;si hay que hacerlas bien que se cumpla la justicia y siga preso", "fecha": 1728530356000, "autor": "Hernan Rojas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145067/matthei-suspension-acto-jadue-plaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044682, "texto": "&nbsp;grotesco que existan descerebrados que puedan creer en el comunismo en el siglo XXI", "fecha": 1728529750000, "autor": "El luchiano"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145067/matthei-suspension-acto-jadue-plaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044662, "texto": "&nbsp;Ma\u00f1ana se efectuara una marcha en apoyo a chuadi por su Inocencia con cubillos, ah\u00ed se autoriza", "fecha": 1728529002000, "autor": "Jose Ismael Silva Cofre"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145067/matthei-suspension-acto-jadue-plaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044634, "texto": "&nbsp;\u00bfSe puede hacer un acto en favor de un delincuente ocupando recursos p\u00fablicos y desviando personal de carabineros?", "fecha": 1728528368000, "autor": "Sergio \u00d1u\u00f1oa"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145067/matthei-suspension-acto-jadue-plaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044689, "texto": "&nbsp;@Sergio \u00d1u\u00f1oa[1917794] BORIC&nbsp; &nbsp;VA A CAMBIAR TODO&nbsp; .... TODO LO VA A CAMBIAR BORIC ... HASTA&nbsp; &nbsp;CELEBRAR&nbsp; &nbsp;A UN BANDIDO&nbsp; DELINCUENTE COMUNISTA ....&nbsp;", "fecha": 1728529890000, "autor": "Antonio  Saavedra"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145067/matthei-suspension-acto-jadue-plaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044594, "texto": "&nbsp;El PC no cesa de jodernos la vida a quienes deseamos vivir en paz. Hace unos d\u00edas conmemorando y homenajeando a un terrorista asesino y ladr\u00f3n del MIR. Ahora quiere volver a la Pza. Baquedano para rendir homenaje a un delincuente. El PC es lo mas nefasto para el pa\u00eds.!!!!!!!!!!", "fecha": 1728527730000, "autor": "Patricio Maceratta"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145067/matthei-suspension-acto-jadue-plaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044586, "texto": "&nbsp;\u00a1IMPRESENTABLE Y GROTESCO EL ACTUAR DE LA PRIMERA LINEA DE LA IZQUIERDA CHILENA!!\u00a1\u00a1YA NO HAY SORPRESA ALGUNA , EL SHOW ,CIRCO&nbsp; YA TERMINO&nbsp; Y LOS CIUDADANOS DE CHILE PASARAN&nbsp; A COBRAR EN LAS URNAS CON SU VOTO EN SOLO UNOS DIAS MAS SRES!!", "fecha": 1728527648000, "autor": "Marcelo Rojas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145067/matthei-suspension-acto-jadue-plaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044584, "texto": "&nbsp;Comunistas asquerosos para eso tienen tiempo.pero.para trabajar cero", "fecha": 1728527641000, "autor": "JUAN PALOMO JEREZ"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145067/matthei-suspension-acto-jadue-plaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044567, "texto": "&nbsp;Cualquier evento de ese tipo, deber\u00eda realizarse en el Parque O'Higgins. Los da\u00f1os ser\u00edan m\u00ednimo y por la distancia, no molestar\u00eda mucho a los vecinos.", "fecha": 1728527403000, "autor": "Amaro Rojas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145059/lo-mejor-de-emoltv.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044708, "texto": "&nbsp;La diputada tiene licencia por problema prostatico !", "fecha": 1728530346000, "autor": "Jorge Mayorga"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145059/lo-mejor-de-emoltv.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044707, "texto": "&nbsp;\" La \" diputada ?", "fecha": 1728530308000, "autor": "Jorge Mayorga"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145059/lo-mejor-de-emoltv.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042163, "texto": "&nbsp;El diputado Emilio Schneider no tiene nada que opinar, primero, \u00e9l debe hacerse el test de drogas.", "fecha": 1728508207000, "autor": "FRANK FRICK S"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145059/lo-mejor-de-emoltv.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044712, "texto": "&nbsp;@FRANK FRICK S[2468658] O el plato de harina al menos !", "fecha": 1728530375000, "autor": "Jorge Mayorga"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145004/mejores-universidades-del-mundo-the2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044623, "texto": "&nbsp;Las mejores universidades de estados unidos y UK son carismas y en Chile llorando por los precios de las carreras. Mentalidad del tercer mundo y animado por la izquierda que con suerte sabe administrar Ues.", "fecha": 1728528130000, "autor": "GABRIEL MEDINA URRUTIA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145004/mejores-universidades-del-mundo-the2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044401, "texto": "&nbsp;Las ues., de chilezuela, engordan como chanchito en el barro con el CAE, pero en estos ranking no aparecen ni en las c\u00f3micas.", "fecha": 1728525186000, "autor": "Rigoberto Pe\u00f1a Isla"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145004/mejores-universidades-del-mundo-the2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044230, "texto": "&nbsp;Lo m\u00e1ximo la Pontificia UC Felicitaciones al rector, el mejor &nbsp;&nbsp;", "fecha": 1728523660000, "autor": "Ana Vergara"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145004/mejores-universidades-del-mundo-the2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044116, "texto": "&nbsp;No figura en la ning\u00fan lado la universidad donde dice que estudio lacroix. En realidad no vi ninguna universidad de Argentina entre las mejores", "fecha": 1728522716000, "autor": "Hector Zepeda Olivares"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145004/mejores-universidades-del-mundo-the2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043875, "texto": "&nbsp;nada que celebrar", "fecha": 1728521213000, "autor": "Carlos Salas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145004/mejores-universidades-del-mundo-the2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043624, "texto": "&nbsp;Papitos sigan pagando por una educacion de pesima calidad......", "fecha": 1728519689000, "autor": "Canela Paredes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145004/mejores-universidades-del-mundo-the2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043605, "texto": "&nbsp;https://www.shanghairanking.com/news/arwu/2024El ranking m\u00e1s antiguo y referido mundialmente. Ni siquiera hay una universidad espa\u00f1ola entre las 100 mejores. La U. de Chile est\u00e1 en el lugar 400-500, la PUC en el 600-700. Esa es la realidad de nuestro pa\u00eds.", "fecha": 1728519565000, "autor": "Esteban Piro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145004/mejores-universidades-del-mundo-the2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044482, "texto": "&nbsp;@Esteban Piro[281345] ranking \"chino\" m\u00e1s referido mundialmente??!!! JAJAJAJA. \u00bfFuente de eso?&nbsp;", "fecha": 1728526240000, "autor": "Patricio Manriquez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145004/mejores-universidades-del-mundo-the2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043418, "texto": "&nbsp;La Universidad de Chile, ahora centro ideol\u00f2gico marxistas y apitutados en PICADA !!", "fecha": 1728517983000, "autor": "Rogelio Reyes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145004/mejores-universidades-del-mundo-the2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043516, "texto": "&nbsp;@Rogelio Reyes[1206177] Vea el \u00fanico ranking de importancia y despu\u00e9s d\u00e9jese de hablar tonteras", "fecha": 1728518835000, "autor": "Esteban Piro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145004/mejores-universidades-del-mundo-the2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043381, "texto": "&nbsp;En relaci\u00f3n con la nota en comento, en mi calidad de observador de las RR.II. desde 1950, y, adem\u00e1s, siendo profesional de la Universidad de Chile, no me sorprende la ubicaci\u00f3n de las dos m\u00e1s grandes Ues. chilenas en el citado ranking de las primeras veinte de Latinoam\u00e9rica.-", "fecha": 1728517560000, "autor": "Jaime Gallegos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145004/mejores-universidades-del-mundo-the2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042896, "texto": "&nbsp;Desgraciadamente el tener un t\u00edtulo universitario en Chile es el resultado de una presi\u00f3n social. Si no tienes un titulo, no eres nadie. No importa de que y en que escuela fue. Por eso que las universidades de mala calidad y las carreras in\u00fatiles han florecido, dejando endeudados a padres y estudiantes que no consiguen trabajo y menos pagar sus deudas.", "fecha": 1728513958000, "autor": "  Florencio Fontecilla Alcalde"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145004/mejores-universidades-del-mundo-the2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044287, "texto": "&nbsp;@ Florencio Fontecilla Alcalde[2490585] y no viste donde esta la PUC acaso?", "fecha": 1728524197000, "autor": "Daniel Labarca"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/10/09/1145027/nueva-zelandia-reglas-atletas-transgenero.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044604, "texto": "&nbsp;Por supuesto que vulneran los derechos de deportistas normales", "fecha": 1728527879000, "autor": "Alberto Cuevas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/10/09/1145027/nueva-zelandia-reglas-atletas-transgenero.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044542, "texto": "&nbsp;Estos corren con tul a", "fecha": 1728527131000, "autor": "JUAN PALOMO JEREZ"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/10/09/1145027/nueva-zelandia-reglas-atletas-transgenero.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044307, "texto": "&nbsp;Es simple, el que tiene pene, compite con los que tienen pene, sin importar como se identifiquen o como piensen y las que tienen vagina, con las que tienen vagina y santo remedio o se hacen infinitas categor\u00edas.", "fecha": 1728524370000, "autor": "Christian Simpson"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/10/09/1145027/nueva-zelandia-reglas-atletas-transgenero.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044002, "texto": "&nbsp;las mujeres estaban todas de acuerdo hasta que empezaron a perder, ahi se les termin\u00f3 lo woke", "fecha": 1728522054000, "autor": "Pietro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/10/09/1145027/nueva-zelandia-reglas-atletas-transgenero.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043479, "texto": "&nbsp;<b>Deber\u00edan hacer una tercera categor\u00eda</b> con todos los trans y lgtbi, llamada <b>FREAK</b>.", "fecha": 1728518558000, "autor": "Andr\u00e9s P\u00e9rez Molina"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/10/09/1145027/nueva-zelandia-reglas-atletas-transgenero.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042477, "texto": "&nbsp;ya es tiempo de tener categor\u00eda especial de transgeneros femeninos y masculinos y se termina la pol\u00e9mica", "fecha": 1728511075000, "autor": "Alex"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/10/09/1145027/nueva-zelandia-reglas-atletas-transgenero.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042464, "texto": "&nbsp;Que porf\u00eda y vanidad la de nosotros, los seres humanos; siempre tratando de torce la naturaleza, la que nos va a terminar extinguiendonos....., esto de que hay/existen/aceptar/etc. otros g\u00e9neros es otra respuesta natural totalmente errada, ya que hay solo dos g\u00e9neros...!!!", "fecha": 1728510974000, "autor": "Manuel Rodriguez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/10/09/1145027/nueva-zelandia-reglas-atletas-transgenero.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042349, "texto": "&nbsp;esto es facil,inmundica trans debe hacer examen de ADN previo a las pruebas y participar en la categoria que examen arroje como genero.\n<br>", "fecha": 1728509975000, "autor": "Hip\u00f3crito Progre Caviar "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/10/09/1145027/nueva-zelandia-reglas-atletas-transgenero.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042839, "texto": "&nbsp;@Hip\u00f3crito Progre Caviar [2294522] No creo que una persona trans la tenga f\u00e1cil y la mayor\u00eda pagar\u00eda por tener un sexo definido, pero la naturaleza tiene sus curiosidades y algunos cargan con ello.", "fecha": 1728513565000, "autor": "Uno M\u00e1s"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/10/09/1145027/nueva-zelandia-reglas-atletas-transgenero.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042271, "texto": "&nbsp;Se va a llenar de atletas para salto con garrocha.", "fecha": 1728509154000, "autor": "Gerardo Moraga"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/10/09/1145027/nueva-zelandia-reglas-atletas-transgenero.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043559, "texto": "&nbsp;@Gerardo Moraga[2486760] Tenemos un atleta en la c\u00e1mara de diputados!!!", "fecha": 1728519168000, "autor": "Anti orcos."},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/10/09/1145027/nueva-zelandia-reglas-atletas-transgenero.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042005, "texto": "&nbsp;Harto tarde han comenzado a darse cuenta.", "fecha": 1728506984000, "autor": "Gonzalo Petit"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144853/briones-proyecto-cae.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044435, "texto": "&nbsp;Se puede estar de acuerdo o no, lo importante es que se muestra una forma de solucionar el problema, ser\u00eda interesante que en vez de criticar se aportar\u00e1 con ideas concretas para dar soluci\u00f3n a este grave problema que aqueja a buena parte de la ciudadan\u00eda. cuando fue ministro no aporto nada.", "fecha": 1728525622000, "autor": "Adolfo Rojas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144853/briones-proyecto-cae.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043244, "texto": "&nbsp;Siempre aclarando los cantos de sirena de la izquierda, que para la gente que no cacha suele aplaudir sin entender\n<br>", "fecha": 1728516611000, "autor": "Rodrigo Suarez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144853/briones-proyecto-cae.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042545, "texto": "&nbsp;Como? Y no era idea del santo del lago ranco? El empleador de briones?", "fecha": 1728511505000, "autor": "Jaime Montero"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144853/briones-proyecto-cae.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042231, "texto": "&nbsp;Las hienas de nuestra aspiracional derecha (por supuesto an\u00f3nimos) encontrando todo malo ... Solo sirven para cuidar las casas de sus amos", "fecha": 1728508780000, "autor": "Tristan Esteban Carvajal Diaz "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144853/briones-proyecto-cae.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042162, "texto": "&nbsp;Una sola pregunta \u00bfEl FA, ha tenido alguna vez una buena idea?", "fecha": 1728508203000, "autor": "Alberto Garfias P\u00e9rez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144853/briones-proyecto-cae.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042092, "texto": "&nbsp;BORI, \u00bfte quieres hacer popular? Te tengo una INFO que la deber\u00eda saber el Marcel, pero como buen izq es ignorante o m\u00e1s bien, harto leso. 1) Puedes condonar toda la deuda del CAE porque nunca la van a pagar, es decir, ya es cartera muerta, fallecida, que sigue ah\u00ed en el ACTIVO de los bancos porque cuenta con el aval del Estado, pero financieramente vale CERO. Es decir, simple realismo contable. 2) El mayor tenedor de estos JUNK notes es BancoEstado. Si los tiene en el activo es porque ya los financio, o no te das cuenta pajjaron que no puede haber un activo sin tener ya su financiamiento? Y esa deuda REAL, que tiene el BancoEstado por haber otorgado esos pr\u00e9stamos, que crees que Es? Deuda del Estado, pajarito de Dios. Te puedo decir como cierras el c\u00edrculo ahora mismo, y resuelves de una este tema.. pero para eso te pido algo: Tu rererenuncia. ...\n<br>", "fecha": 1728507537000, "autor": "Carolina Trazzi"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144853/briones-proyecto-cae.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044278, "texto": "&nbsp;@Carolina Trazzi[2515811] fomeeeeee !!!!....", "fecha": 1728524062000, "autor": "Alejandro de Inglaterra"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144853/briones-proyecto-cae.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041298, "texto": "&nbsp;este prefiere gente con deudas impagables asumidas por el Estado, mientras tengamos unos proyectitos o programas de de doctorado (para unos pocos y cobrados igual)", "fecha": 1728501933000, "autor": "Kron Express"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144853/briones-proyecto-cae.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041041, "texto": "&nbsp;Prefiere que los bancos sigan engordando a costa del estado", "fecha": 1728499867000, "autor": "Jorge Aguilar Lopez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144853/briones-proyecto-cae.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040310, "texto": "&nbsp;La derecha no quiere nada ,ni lo uno ni lo otro s\u00f3lo lo que est\u00e1.", "fecha": 1728495964000, "autor": "Alejandro Pizarro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144853/briones-proyecto-cae.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31037578, "texto": "&nbsp;una idea m\u00e1s de los reg\u00edmenes comunistas.", "fecha": 1728483027000, "autor": "Joaquin Ulloa"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145028/valencia-hermosilla-chadwick-reuniones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044773, "texto": "&nbsp;Cual ser\u00e1 la acusaci\u00f3n a Chadwick ??? ..... y porque tarda tanto si existe algo de que acusarlo ???", "fecha": 1728532283000, "autor": "Freddy Cortes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145028/valencia-hermosilla-chadwick-reuniones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044370, "texto": "&nbsp;se acuerda cuando la eleccion de el fiscal nacional jorge abott se hizo con reuniones privadas con parlamentarios?", "fecha": 1728524868000, "autor": "Hugo Gustavo Gutierrez Mena"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145028/valencia-hermosilla-chadwick-reuniones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044110, "texto": "&nbsp;Est\u00e1n entendiendo que hermosilla ten\u00eda relaci\u00f3n con todos sin importar el color pol\u00edtico y que su esencia es de izquierda. El fiscal que no aclara que oscurece mas.&nbsp;", "fecha": 1728522694000, "autor": "Pavo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145028/valencia-hermosilla-chadwick-reuniones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044262, "texto": "&nbsp;@Pavo[91122] es milatante de la udi de 1996.&nbsp;", "fecha": 1728523967000, "autor": "Daniel Caceres"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145028/valencia-hermosilla-chadwick-reuniones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044383, "texto": "&nbsp;@Daniel Caceres[2545392] correccion, hermosilla nunca fue militante de la UDI, el unico partido que le interesaba era el partido de donde poder sacar plata... era un tipo transversal, en busca de contactos, por que los contactos le darian clientes, y resultados.... y esos resultados le traerian mas clientes, y mas contactos, y todo daria mas dinero... quemarse con un partido habria sido perder la mitad de la clientela... y de los contactos...", "fecha": 1728525012000, "autor": "Hugo Gustavo Gutierrez Mena"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145028/valencia-hermosilla-chadwick-reuniones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043773, "texto": "&nbsp;Todos sab\u00edamos que este viejo algo ten\u00eda que ver. No hay ning\u00fan abogado que no tenga techo de vidrio.", "fecha": 1728520689000, "autor": "Marco Zuluaga"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145028/valencia-hermosilla-chadwick-reuniones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043701, "texto": "&nbsp;TAAANTA SORPRESA POR LOS VINCULOS DE POLITICOS, EMPRESARIOS PODEROSOS, JUECES, ETC., CON LA MARIONETA HERMOSILLA!!!...A SIMPLE VISTA, TODOS CONOC\u00cdAN A HERMOSILLA COMO NEXO E INTERMEDIARIO ENTRE CORRUPTOS...TAMOS FRITOS.....!!!!", "fecha": 1728520097000, "autor": "Juan Ruque"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145028/valencia-hermosilla-chadwick-reuniones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043614, "texto": "&nbsp;Parece que los audios traen novedades sobre el fiscal nacional, y sus declaraciones solo son lavado de imagen antes de la tempestad.", "fecha": 1728519640000, "autor": "Ricardo Alfaro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145028/valencia-hermosilla-chadwick-reuniones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043471, "texto": "&nbsp;Otro corrupto m\u00e1s para la casa y que no trate de explicar lo inexplicable es cosa de ver la cara de testaferro que tiene, ya todos los chilenos tienen claro como se eligen los fiscales y jueces. \n<br>", "fecha": 1728518473000, "autor": "Pedro Cofre"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145028/valencia-hermosilla-chadwick-reuniones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043369, "texto": "&nbsp;TESTAFERRO. DE. ELIZALDE.....", "fecha": 1728517463000, "autor": "Miguel Ferrer"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145028/valencia-hermosilla-chadwick-reuniones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043195, "texto": "&nbsp;En relaci\u00f3n con la nota en comento y en mi calidad de abogado e independiente pol\u00edtico con 84 a\u00f1os, opino que, el Fiscal Nacional mencionado por los hechos reconocidos en la fechadebiera presentar su renuncia, antes que se presente una AC en su contra por tales hechos.-", "fecha": 1728516259000, "autor": "Jaime Gallegos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145028/valencia-hermosilla-chadwick-reuniones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043140, "texto": "&nbsp;Ehhh...en la \"reforma\" a los nombramientos de autoridades deber\u00eda exigirse un fundamento al voto. C\u00f3mo sac\u00f3 tantos votos para Fiscal un abogado como Valencia?...", "fecha": 1728515833000, "autor": "Tomas Reyes Arancibia"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144982/fiscal-nacional-manuel-guerra-audio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044291, "texto": "&nbsp;QUE RENUNCIE INMEDIATAMENTE. &nbsp; Y. VEAMOS. QUE. DICE. SU. COMPADRE ELIZALDE.", "fecha": 1728524249000, "autor": "Miguel Ferrer"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144982/fiscal-nacional-manuel-guerra-audio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041722, "texto": "&nbsp;esta noticia es falsa, Chadwick dijo que no conocia a hermosilla y por eso su denuncia, porque lo acusan de algo que el no hiso, pobrecito", "fecha": 1728505001000, "autor": "rcorrea"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144982/fiscal-nacional-manuel-guerra-audio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041553, "texto": "&nbsp;Un Fiscal no solo debe ser transparente, sino que tambi\u00e9n parecerlo en todas sus actuaciones. Me parece que Valencia perdi\u00f3 credibilidad y confiabilidad, aunque solo haya tomado cafecito...", "fecha": 1728503707000, "autor": " Mario Perez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144982/fiscal-nacional-manuel-guerra-audio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041488, "texto": "&nbsp;EDUCACI\u00d3N C\u00cdVICA B\u00c1SICA: JOHN LOCKE, en el a\u00f1o 1689 public\u00f3 su libro \"Dos Tratados de Gobierno\", e incluso solo de forma an\u00f3nima, ..:Locke muri\u00f3 en 1704. M\u00e1s adelante en ese siglo, las ideas de los Dos tratados de gobierno de Locke se convirtieron en los elementos de la filosof\u00eda fundacional de Estados Unidos de N.A: 1. IGUALDAD, en el sentido original, no de iguales habilidades o igual riqueza, sino de no subyugaci\u00f3n; 2. DERECHOS INALIENABLES, no a los derechos del gobierno, sino a la vida, la libertad y la propiedad; 3. DEMOCRACIA, en el sentido original, no de mera votaci\u00f3n mayoritaria, sino de soberan\u00eda popular: la idea de que los gobiernos no deben ser amos, sino servidores del pueblo; 4. CONSENTIMIENTO DE LOS GOBERNADOS: la idea de que los gobiernos solo pueden gobernar leg\u00edtimamente con el consentimiento de los gobernados, es decir, el pueblo soberano; 5 GOBIERNO LIMITADO: la idea de que el \u00fanico prop\u00f3sito y el alcance adecuado del gobierno leg\u00edtimo, es solo asegurar los derechos de las personas; 6. DERECHOS DE REVOLUCI\u00d3N: la idea de que cualquier gobierno que sobrepase sus l\u00edmites y pisotee los mismos derechos que se le encarg\u00f3 garantizar , es una tiran\u00eda y que el pueblo tiene derecho a resistir, alterar e INCLUSO ABOLIR GOBIERNOS TIR\u00c1NICOS, COMO LO FU\u00c9 EL PRONUNCIAMIENTO MILITAR DE 1973, CONTRA EL COMUNISMO EXPROPIATORIO Y TOTALITARIO DE SALVADOR ALLENDE, Y LA ACTUAL DICTADURA DE VENEZUELA...Estas ideas animaron la Revoluci\u00f3n Americana e impregnaron la Declaraci\u00f3n de Independencia, la Constituci\u00f3n y la Declaraci\u00f3n de Derechos. El experimento estadounidense, enormemente exitoso, hizo que se disparara el prestigio mundial de la filosof\u00eda pol\u00edtica lockeana. A medida que los principios pol\u00edticos de Locke fueron adoptados en todo el mundo, la libertad se extendi\u00f3 y el absolutismo retrocedi\u00f3. Desde entonces, este maravilloso logro para la humanidad se ha revertido parcialmente de muchas maneras. Los enemigos de la libertad han torcido los t\u00e9rminos de Locke para pervertir su significado y servir a las va", "fecha": 1728503162000, "autor": "Nelson Orellana Cardemil"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144982/fiscal-nacional-manuel-guerra-audio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041516, "texto": "&nbsp;SIGUE: <span>pervertir su significado y servir a las variantes modernas del absolutismo</span><b><span>, COMO &nbsp;LOS COMUNISTAS Y LA DICTADURA DE VENEZUELA Y ESTE GOBIERNO &nbsp;PRETENDE EL MISMO DESTINO&nbsp;</span></b><b><span>&nbsp;PARA CHILE.....</span></b><span><br> <br> </span>", "fecha": 1728503326000, "autor": "Nelson Orellana Cardemil"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144982/fiscal-nacional-manuel-guerra-audio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041737, "texto": "&nbsp;@Nelson Orellana Cardemil[52557] nelsito estas llorando por chadwick, o porque papa macaya no te puede hacer feliz,,, el destino de chile es mejor con menos corruptos, como son tus amos", "fecha": 1728505091000, "autor": "rcorrea"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144982/fiscal-nacional-manuel-guerra-audio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041747, "texto": "&nbsp;@Nelson Orellana Cardemil[52557] Nelsito, estas llorando por chadwick, este pais ahora sera mejor, con todos estos corrupots en la carcel, tendras que ri a verlo y hacerlo feliz, como papa macaya", "fecha": 1728505143000, "autor": "rcorrea"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144982/fiscal-nacional-manuel-guerra-audio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041751, "texto": "&nbsp;@Nelson Orellana Cardemil[52557] <span>Nelsito, estas llorando por chadwick, este pais ahora sera mejor, con todos estos&nbsp; en la carcel, tendras que ir a verlo y hacerlo feliz, como papa macaya</span>\n<br>\n<br>\n<br>", "fecha": 1728505178000, "autor": "rcorrea"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144982/fiscal-nacional-manuel-guerra-audio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041761, "texto": "&nbsp;@Nelson Orellana Cardemil[52557] E<span>stas llorando por chadwick, este pais ahora SERA MEJOR, con todos estos&nbsp; en la carcel, tendras que ir a verlo y hacerlo feliz, como papa macaya Y NADA DE VENEZUELA EL UNICO AMIGO DE MADURO ERA TU OTRO IDOLO EL SANTO</span>\n<br>\n<br>\n<br>", "fecha": 1728505251000, "autor": "rcorrea"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144982/fiscal-nacional-manuel-guerra-audio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041766, "texto": "&nbsp;@Nelson Orellana Cardemil[52557] <span>Estas llorando por chadwick, este pais ahora SERA MEJOR, con todos estos&nbsp; en la carcel,&nbsp; Y NADA DE VENEZUELA EL UNICO AMIGO DE MADURO ERA TU OTRO IDOLO EL SANTO</span>\n<br>\n<br>", "fecha": 1728505290000, "autor": "rcorrea"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144982/fiscal-nacional-manuel-guerra-audio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041776, "texto": "&nbsp;@Nelson Orellana Cardemil[52557] LO DICES POR CHADWICK<span>, ESTE PAIS AHORA SERA MEJOR, CON TODOS ESTOS PRESOS,&nbsp; Y NADA DE VENEZUELA EL UNICO AMIGO DE MADURO ERA TU OTRO IDOLO EL SANTO</span>\n<br>\n<br>", "fecha": 1728505359000, "autor": "rcorrea"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144982/fiscal-nacional-manuel-guerra-audio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041416, "texto": "&nbsp;PARTE ii: &nbsp; Visto as\u00ed, tanto a los EMPRESARIOS, les conviene la pobreza para mano de obra barata de inmigrantes y aumentar sus ganancias; a los POLITICOS de cualquier color, les conviene masas de pobres descontentos y resentidos, a fin de tener electores y votantes enga\u00f1ados con falsas promesas y de ser sus representantes, manteniendo cargos de privilegio, millonarios y de poder; y al GOBIERNO para influencia y poder, MANEJO DEL PRESUPUESTO FISCAL GASTADO A SU ARBITRIO, MAL GASTADO con nepotismo, beneficios, fraudes y privilegios a familiares, partidarios, inmigrantes, asesor\u00edas innecesarias y favoritismos. PERO EL FACTOR COM\u00daN es que a los tres anteriores, que son menos de un 2% de la poblaci\u00f3n total de 19,5 millones, les conviene para sus propios ego\u00edsmos, intereses y beneficios, necesitan el clientelismo de grandes masas de pobres temerosos, desinformados e ignorantes, con hambre, carencias y necesidades b\u00e1sicas, para lo cual los adoctrinan con su ideolog\u00eda con discurso falso mediante publicidad, TV y prensa, los manipulan y enga\u00f1osamente, separan a los chilenos entre FALSOS PARAISOS INEXISTENTES DE IZQUIERDA Y DERECHA, en que no son nada m\u00e1s que ilusiones sin significado en sus vidas reales, salvo para su manipulaci\u00f3n y explotaci\u00f3n de reba\u00f1os por una \u201cDICTATOCRACIA\u201d DE ELITES DE C\u00c1NCER METAST\u00c1SICO, CORRUPTAS Y AMBICIOSAS.....TENGAN MUY CLARO POR QUIENES VOTAR... \n<br>", "fecha": 1728502689000, "autor": "Nelson Orellana Cardemil"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144982/fiscal-nacional-manuel-guerra-audio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041403, "texto": "&nbsp;PARTE i. &nbsp;\u00a1\u00a1DESPIERTEN CHILENOS!!. LAS GRANDES MASAS DE POBRES ES EL GRAN NEGOCIO DE LOS POLITICOS CORRUPTOS, MOCITOS DE EMPRESARIOS Y SUPERRICOS, Y EL GOBIERNO, FINANCIADO Y MANTENIDO POR LOS IMPUESTOS, TODO PARA SUS INTERESES DE PODER Y RIQUEZA.... El 90% de chilenos indistintamente, tienen iguales aspiraciones y necesidades b\u00e1sicas de supervivencia, salud, educaci\u00f3n, remuneraci\u00f3n justa, alimentaci\u00f3n diaria, vivienda de calidad, seguridad p\u00fablica, pensiones dignas, aceptaci\u00f3n, oportunidades y bienestar social m\u00ednimos, con diferencias de ingreso meritocr\u00e1tico, seg\u00fan educaci\u00f3n, estudios, especializaci\u00f3n o profesi\u00f3n. Los efectos del 18-O, m\u00e1s PANDEMIA, INFLACI\u00d3N, INMIGRACI\u00d3N ILEGAL DESCONTROLADA, DELINCUENCIA Y TERRORISMO, DESINCENTIVO DE LA INVERSI\u00d3N, resultan en un Chile m\u00e1s desigual, la pobreza aumenta por fuga de capitales privados y desinversi\u00f3n , ingobernabilidad, incerteza jur\u00eddica, cesant\u00eda y aumento de inmigrantes ilegales que trabajan por pan y techo, con una deuda externa en aumento, e intereses equivalentes a cinco y m\u00e1s veces las utilidades anuales de CODELCO y de que para los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os se espera un aumento PIB de 1,8%, por lo que NO HABR\u00c1 CAPACIDAD FISCAL para satisfacer las expectativas, aspiraciones sociales b\u00e1sicas y pensiones, pretenden aumento de impuesto a las personas (pacto social) y al consumo (aumento de la pobreza), y no a empresas, por ser necesario incentivos para inversi\u00f3n, producci\u00f3n, desarrollo y empleos, o alternativa aumento de deuda externa, con mayores gastos de intereses. ....(SIGUE PARTE ii)...", "fecha": 1728502619000, "autor": "Nelson Orellana Cardemil"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144982/fiscal-nacional-manuel-guerra-audio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040667, "texto": "&nbsp;La derecha bloqueo la carta del gobierno y presiono para que entrara Valencia.", "fecha": 1728497797000, "autor": "Santo Mar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144982/fiscal-nacional-manuel-guerra-audio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040630, "texto": "&nbsp;Se tiene que ir, minti\u00f3 descaradamente al respecto", "fecha": 1728497592000, "autor": "Rod Esales"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144982/fiscal-nacional-manuel-guerra-audio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040552, "texto": "&nbsp;Valencia, toma tus fotitos, lapicitos y deja tu oficina, siempre te has hecho el sorprendido y estas metido hasta el cuello", "fecha": 1728497149000, "autor": "Jano Figueroa "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144982/fiscal-nacional-manuel-guerra-audio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040525, "texto": "&nbsp;Afuera con \u00e9l...no tiene etica ni moral,para el cargo", "fecha": 1728497018000, "autor": "Alfredo Martinez Cordova"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/10/09/1145038/shakira-nueva-fecha-concierto-santiago.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044760, "texto": "&nbsp;As\u00ed estamos, el consumo basura es lo que necesita la bas...social.", "fecha": 1728531778000, "autor": "DSS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/10/09/1145038/shakira-nueva-fecha-concierto-santiago.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044748, "texto": "&nbsp;Plagiando entradas.", "fecha": 1728531489000, "autor": "Tito Lalo Cortez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/10/09/1145038/shakira-nueva-fecha-concierto-santiago.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044598, "texto": "&nbsp;Color esperanza", "fecha": 1728527783000, "autor": "MICHEL LACROIX REEVES"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/10/09/1145038/shakira-nueva-fecha-concierto-santiago.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044505, "texto": "&nbsp;El flaiterio en su m\u00e1xima expresi\u00f3n", "fecha": 1728526627000, "autor": "Alex Hern\u00e1ndez Silva"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/10/09/1145038/shakira-nueva-fecha-concierto-santiago.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044425, "texto": "&nbsp;ojala vaya el falso colombiano @Pablo Budris[2432791] jojojojojojojojojojo!!!!!!!", "fecha": 1728525490000, "autor": "Chileno Amarronado the Best"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/10/09/1145038/shakira-nueva-fecha-concierto-santiago.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044368, "texto": "&nbsp;Y no hay plata en chilito???", "fecha": 1728524856000, "autor": "Rolo Jara"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/10/09/1145038/shakira-nueva-fecha-concierto-santiago.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044426, "texto": "&nbsp;@Rolo Jara[1919874] es el mismo fen\u00f3meno de los flaites con zapatillas de 150 lucas y TV de 800 lucas: siguen viviendo en la miseria material y intelectual.", "fecha": 1728525516000, "autor": "Patricio Manriquez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/10/09/1145038/shakira-nueva-fecha-concierto-santiago.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044280, "texto": "&nbsp;Fuera todos los bananas!!!", "fecha": 1728524100000, "autor": "Raul Aravena"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/10/09/1145038/shakira-nueva-fecha-concierto-santiago.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044234, "texto": "&nbsp;Alguien le ha preguntado c\u00f3mo est\u00e1 S Diddy C..... Y los boricuas Amiguis jajaja jajaja jajaja jajaja jajaja jajajaja", "fecha": 1728523682000, "autor": "A Gonzalez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/10/09/1145038/shakira-nueva-fecha-concierto-santiago.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044229, "texto": "&nbsp;el mal gusto e infinito", "fecha": 1728523650000, "autor": "Agustin Correa"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/10/09/1145038/shakira-nueva-fecha-concierto-santiago.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044187, "texto": "&nbsp;Pur@s flaites", "fecha": 1728523250000, "autor": "Ignacio Mu\u00f1oz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145033/china-ue-guerra-comercial.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044131, "texto": "&nbsp;\u00bfQui\u00e9n consume brandy en la capitalista China comunista? Ellos, los chinos consumen alcohol en base al arroz, as\u00ed que parece ser una medida light por ahora, por ahora pues China suele ganar las guerras econ\u00f3micas contra occidente", "fecha": 1728522824000, "autor": "Eduardo Bastias"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145033/china-ue-guerra-comercial.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043358, "texto": "&nbsp;Si no fuera por China muchos productos electr\u00f3nicos o vestuario serian inalcanzable para muchos, eso es un echo aunque a muchos les moleste.", "fecha": 1728517368000, "autor": "Germao D"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145033/china-ue-guerra-comercial.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043436, "texto": "&nbsp;@Germao D[1173083] claro, pero es con trampa: con copia de derecho intelectual, con pago de un plato de arroz a trabajadores, sindicatos prohibidos, con bajo control de calidad y dejo de mencionar temas estrat\u00e9gicos donde China interviene en en otros paises.&nbsp;", "fecha": 1728518160000, "autor": "No Boric No comunismo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145033/china-ue-guerra-comercial.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044358, "texto": "&nbsp;@Germao D[1173083] pero no puede haber competencia desleal. China tambien hace damping frente a competidores chilenos.", "fecha": 1728524760000, "autor": "MoxieMan"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145033/china-ue-guerra-comercial.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043197, "texto": "&nbsp;Zapatos chinos con suerte Duran 2 meses.", "fecha": 1728516277000, "autor": "Palote Verde"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145033/china-ue-guerra-comercial.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043338, "texto": "&nbsp;@Palote Verde[1112805] Calzados como Guante, Adidas, Skechers, Nike etc son todos de fabricaci\u00f3n China, y baratos no son, y son bastante buenos te dir\u00e9.&nbsp;", "fecha": 1728517208000, "autor": "Germao D"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145033/china-ue-guerra-comercial.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043114, "texto": "&nbsp;GRACIAS CHINA POR HACER AUTOS QUE PUEDE COMPRAR EL PUEBLO NO COMO TESLA QUE SON SOLO PARA RICOS", "fecha": 1728515625000, "autor": "VENDEDOR DE MUSHROOMS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145033/china-ue-guerra-comercial.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044422, "texto": "&nbsp;@VENDEDOR DE MUSHROOMS[2426692] con un Hyundai alcanza compadre.", "fecha": 1728525447000, "autor": "MoxieMan"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145033/china-ue-guerra-comercial.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043038, "texto": "&nbsp;Suerte que existe China !", "fecha": 1728514993000, "autor": "Leo  H"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145033/china-ue-guerra-comercial.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042860, "texto": "&nbsp;En relaci\u00f3n con la nota en comento y en mi calidad de observador de las RR.II. desde 1950,no me sorprende la noticia, pues cada d\u00eda m\u00e1s ser\u00e1n frecuentes las\" guerras comerciales\".-", "fecha": 1728513706000, "autor": "Jaime Gallegos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145033/china-ue-guerra-comercial.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044718, "texto": "&nbsp;@Jaime Gallegos[2310243] sigues con la tontera de presentarte, a quien le interesa, da tu opini\u00f3n y listo, abuelo latero", "fecha": 1728530675000, "autor": "Rodrigo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145033/china-ue-guerra-comercial.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042845, "texto": "&nbsp;Pelea de grandes.", "fecha": 1728513609000, "autor": "Vicente Panduro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145033/china-ue-guerra-comercial.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042783, "texto": "&nbsp;El da\u00f1o que hace China con su dumping laborar es GROSERO. Si le agregas la inexistencia de ETICA del gobierno chino... entonces tienes la tormenta perfecta para la industrias de cualquier pa\u00eds. El CERO respeto por la propiedad intelectual es la guinda de la torta, es muy conocido el robo que se le hace a cualquier idea o tecnolog\u00eda que no son capaces de replicar. No compiten lealmente con el planeta, as\u00ed no es justo ni para los ciudadanos chinos que son los explotados.", "fecha": 1728513215000, "autor": "Alberto Carlini"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145033/china-ue-guerra-comercial.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042781, "texto": "&nbsp;El capitalismo neoliberal tratando que el capitalismo comunista&nbsp; no les pase por encima ....&nbsp; chutaaaaaaa", "fecha": 1728513209000, "autor": "*"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145033/china-ue-guerra-comercial.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043974, "texto": "&nbsp;@*[1196432] tal cual&nbsp;", "fecha": 1728521883000, "autor": "Fernando Bustos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145033/china-ue-guerra-comercial.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042382, "texto": "&nbsp;La guerra comercial la desataron los estadounidenses y los europeos sumisos obedecen. Lamentablemente afectan a todo el mundo como Chile que somos proveedores de China. \n<br>", "fecha": 1728510342000, "autor": "ALAMIRO "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145033/china-ue-guerra-comercial.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042501, "texto": "&nbsp;@ALAMIRO [2337358] Lo mismo paso con el acero. China pr\u00e1ctica el dumping en muchos rubros para poder ejercer un monopolio.&nbsp;", "fecha": 1728511217000, "autor": "Edwin Garc\u00e9s"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145017/sernac-fiscaliza-pub-providencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044620, "texto": "&nbsp;Lo ins\u00f3lito es que la propina sugerida del 10% incluye el 19% de IVA y debiese ser por el valor neto! Y yo dejo cero propina cuando sin preguntarme, me incluyen el 10% de propina en la cuenta.", "fecha": 1728528076000, "autor": "Henrique Herrera Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145017/sernac-fiscaliza-pub-providencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044299, "texto": "&nbsp;El tema de las propinas est\u00e1 totalmente descontrolado, hoy te cobran propina cuando compras algo para llevar y comer en casa.", "fecha": 1728524317000, "autor": "Gonzalo Celedon Silva"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145017/sernac-fiscaliza-pub-providencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044245, "texto": "&nbsp;En Francia se elimin\u00f3 la propina. El servicio esta inclu\u00eddo en el precio de lo consumido y se acabaron los problemas.\n<br>", "fecha": 1728523831000, "autor": "Sebastian Uribe-echevarria"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145017/sernac-fiscaliza-pub-providencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044041, "texto": "&nbsp;Si son tan chantas como parece que son\u2026espero se coman la multa enterita.. y sin chistar\u2026.", "fecha": 1728522249000, "autor": "Eduardo Grez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145017/sernac-fiscaliza-pub-providencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043986, "texto": "&nbsp;a lo m\u00e1s un 10%...", "fecha": 1728521957000, "autor": "Giro Sin Tornillo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145017/sernac-fiscaliza-pub-providencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043892, "texto": "&nbsp;Eso de las propinas es una estafa porque cobran IVA por propinas, ojo por ejemplo te salen $10.000 eso incluye el IVA, y la propina etonces es $1000 o sea se paga iva por la propina, clarito.\n<br>", "fecha": 1728521317000, "autor": "David Alvares"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145017/sernac-fiscaliza-pub-providencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043780, "texto": "&nbsp;Multa, pa que el jefe apriete a su gente", "fecha": 1728520730000, "autor": "Rodrigo Diaz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145017/sernac-fiscaliza-pub-providencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043340, "texto": "&nbsp;Este tema de las propinas esta torn\u00e1ndose una piedra en el zapato para todos, muchas veces las toleramos y pagamos a pesar de recibir un p\u00e9simo servicio solo para no \"calentarnos la cabeza\", pero la verdad es que no debieran existir y ahora nos piden propina por todo, hasta por comprar cosas, ni siquiera por un servicio, est\u00e1 alcanzando ribetes rid\u00edculos y en mi caso ya estoy dejando de comprar en locales donde se incluye la propina en la cuenta, sin siquiera preguntar. La propina es voluntaria y solo se paga por un servicio sobresaliente, no es obligatoria.", "fecha": 1728517227000, "autor": "Hugo "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145017/sernac-fiscaliza-pub-providencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043972, "texto": "&nbsp;@Hugo [2252227] o ning\u00fan servico. Ahora est\u00e1n pidiendo propinas en locales con autoservicio como starbucks", "fecha": 1728521870000, "autor": "Carlos Paratori"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145017/sernac-fiscaliza-pub-providencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043220, "texto": "&nbsp;Por eso debe elimi arse la propina y hacer que tengan un sueldo y no que deban mendigar.", "fecha": 1728516457000, "autor": "RAFAEL P G"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145017/sernac-fiscaliza-pub-providencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043199, "texto": "&nbsp;Multa, no queda otra cosa. Verg\u00fcenza", "fecha": 1728516306000, "autor": "Humberto Vargas Rizzardini"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145057/casa-blanca-respuesta-netanyahu-libano.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044766, "texto": "&nbsp;Biden dice una cosa y hace otra. No es confiable\n<br>", "fecha": 1728532043000, "autor": "FABIAN CRAMER M"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145057/casa-blanca-respuesta-netanyahu-libano.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044695, "texto": "&nbsp;Mohsen Fakhrizadeh, f\u00edsico nuclear y oficial del Cuerpo de la Guardia Revolucionaria Isl\u00e1mica de Ir\u00e1n, conduc\u00eda al este de Teher\u00e1n con su esposa en el asiento del pasajero y guardaespaldas en autos separados detr\u00e1s de ellos cuando su veh\u00edculo fue rociado con balas de una ametralladora que Ir\u00e1n concluy\u00f3 que hab\u00eda sido \"controlada por sat\u00e9lite\".\n<br>El arma, que pesaba alrededor de una tonelada y hab\u00eda sido contrabandeada a Ir\u00e1n en peque\u00f1as partes, seg\u00fan informaron los medios estatales iran\u00edes, hab\u00eda sido colocada en la parte trasera de una camioneta Nissan de aspecto abandonado y luego colocada en un cruce de una carretera principal que los Fakhrizadeh usaban para regresar a casa desde su casa de vacaciones en el Mar Caspio. \n<br>La operaci\u00f3n termin\u00f3 en menos de un minuto. No hab\u00eda atacantes presentes en el terreno. La esposa de Fakhrizadeh y sus guardaespaldas sobrevivieron. El francotirador que calibr\u00f3 las miras de la ametralladora impulsada por IA y apret\u00f3 el gatillo estaba a miles de kil\u00f3metros de distancia. La camioneta Nissan explot\u00f3.&nbsp;\n<br>El ministro de Asuntos Exteriores de Ir\u00e1n en ese momento, Javad Zarif, conden\u00f3 el asesinato de Fakhrizadeh como un \"acto de terrorismo de Estado\" israel\u00ed.&nbsp;\n<br>\n<br>", "fecha": 1728530095000, "autor": "Anton Ergon"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145057/casa-blanca-respuesta-netanyahu-libano.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044664, "texto": "&nbsp;Hip\u00f3critas, EEUU provee de armas a los innombrables. Son su c\u00f3mplices.", "fecha": 1728529133000, "autor": "Pedro Urdemales"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145057/casa-blanca-respuesta-netanyahu-libano.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044615, "texto": "&nbsp;Ademas del terrible g3nocidio, los rabinos est\u00e1n logrando que aquellos a quienes nos era indiferente la causa palestina, comencemos a simpatizar con ella y a repudiar al pa\u00eds que los oprime.", "fecha": 1728528001000, "autor": "FELIPE SANDOVAL FAUNDEZ"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145057/casa-blanca-respuesta-netanyahu-libano.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044452, "texto": "&nbsp;Como dice el gran Noam Chomsky \"palestina es una nacion pobre y por eso nadie interviene para ayudar\". Algo similar sucede con el apoyo transversal en este chat a Israel. Proviene de los propios sionistas o sus esbirros jurel-tipo-salmon", "fecha": 1728525760000, "autor": "Jaime Montero"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145057/casa-blanca-respuesta-netanyahu-libano.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044365, "texto": "&nbsp;Que lata le tengo que cambiar el pa\u00f1al de nuevo a mi escudo  ", "fecha": 1728524818000, "autor": "Miguel Mercury"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145057/casa-blanca-respuesta-netanyahu-libano.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044323, "texto": "&nbsp;Al igual que en 1939, asistimos al espectaculo de un narciso elegido, que arrasa con un pueblo completo. Lo triste es que al narciso elegido le deben haber faenado un monton de parientes en la misma circunstancia, o sea no aprendi\u00f3 nada. Y en este post hay gente que apoya esa conducta, igual que desde 1933, la propaganda acrecent\u00f3 el odio de los menos preparados.Ya miraremos este holocausto en perspectiva&nbsp;", "fecha": 1728524497000, "autor": "Jaime Montero"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145057/casa-blanca-respuesta-netanyahu-libano.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044418, "texto": "&nbsp;@Jaime Montero[1678528] <span>los terroristas se esconden usando escudos humanos, deplorable.</span>", "fecha": 1728525344000, "autor": "FRANK FRICK S"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145057/casa-blanca-respuesta-netanyahu-libano.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044469, "texto": "&nbsp;@FRANK FRICK S[2468658] los terroristas siempre se van a esconder. El deber de un estado es no masacrar mil inocentes x un culpable. Moralmente no existe la justificacion de \"escudos humanos\" , es solo una mala.excusa para arrasar. Hacer clearance \u00e9tnico&nbsp;", "fecha": 1728526010000, "autor": "Jaime Montero"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145057/casa-blanca-respuesta-netanyahu-libano.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044595, "texto": "&nbsp;@FRANK FRICK S[2468658] y sigues creyendo el mismo cuento?? pfff ni los gringos piensan eso ya. Renueva la chiva para explicar lo inexplicable ya?", "fecha": 1728527757000, "autor": "FELIPE SANDOVAL FAUNDEZ"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145057/casa-blanca-respuesta-netanyahu-libano.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044297, "texto": "&nbsp;Grito para la galer\u00eda, el negocio est\u00e1 bueno y el carnicero afila cuchillos", "fecha": 1728524304000, "autor": "Gonzalo "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145057/casa-blanca-respuesta-netanyahu-libano.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044374, "texto": "&nbsp;@Gonzalo [1232375] tu sabes de afilar", "fecha": 1728524890000, "autor": "Miguel Mercury"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145057/casa-blanca-respuesta-netanyahu-libano.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044283, "texto": "&nbsp;Me Han Clonado la cuenta no creer ninguna opinion que diga que soy padre de mi nieto. La mama es esteril pero vaya que lo intentamos  \n<br>", "fecha": 1728524132000, "autor": "ALAMIRO"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145057/casa-blanca-respuesta-netanyahu-libano.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044249, "texto": "&nbsp;esta declaracion norteamericana, s\u00f3lo es ret\u00f3rica", "fecha": 1728523862000, "autor": "Jaime Franulic Pavez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145074/amenazan-arma-medico-cesfam-renca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044758, "texto": "&nbsp;Este tipo de individuos cuentan con un extenso prontuario y saben que no pasar\u00e1n mucho tiempo en prisi\u00f3n o detenidos y hacen lo que quieren. Chile perdi\u00f3 por goleada frente al crimen organizado. Tampoco hay DT , solo un barra brava.", "fecha": 1728531774000, "autor": "Edwin Garc\u00e9s"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145074/amenazan-arma-medico-cesfam-renca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044723, "texto": "&nbsp;Pobre pa\u00eds? Es triste ver c/a\u00f1o como lo est\u00e1n haciendo m.....y seguimos pagando impuestos, y.........? Debemos todos andar con casco y chalecos antibalas? Gobierno incompetente.", "fecha": 1728530841000, "autor": "DSS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145074/amenazan-arma-medico-cesfam-renca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044722, "texto": "&nbsp;El juez le va a dar arresto domiciliario , prohibici\u00f3n de ir al extranjero y no acercarse a carabineros y m\u00e9dicos a menos de 200 metros.... ma\u00f1ana lo m\u00e1s probable este en su casita enla tardesita armando una escopeta hechiza ..", "fecha": 1728530838000, "autor": "Perluigi pepinillo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145074/amenazan-arma-medico-cesfam-renca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044711, "texto": "&nbsp;Boric en las noticias dijo toh\u00e1 esta trabajando por la seguridad de todos los ciudadanos de este pa\u00eds y apoyo su gesti\u00f3n. Realmente viven en una realidad paralela y distorsionada.", "fecha": 1728530370000, "autor": "Kevin Max"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145074/amenazan-arma-medico-cesfam-renca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044673, "texto": "&nbsp;Si esto no es una crisis de delincuencia y de violencia \u00bfQu\u00e9 es? A pesar de esta crisis, este gobierno no asume la m\u00e1s m\u00ednima responsabilidad.&nbsp;\n<br>", "fecha": 1728529361000, "autor": "Gonzalo Trillo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145074/amenazan-arma-medico-cesfam-renca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044656, "texto": "&nbsp;Toha debe salir de inmediato de su cargo", "fecha": 1728528796000, "autor": "Patricio Gonzalez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145074/amenazan-arma-medico-cesfam-renca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044652, "texto": "&nbsp;\u00bf tiene fonasa ?", "fecha": 1728528675000, "autor": "Sergio Ruiz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145074/amenazan-arma-medico-cesfam-renca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044650, "texto": "&nbsp;Renca la lleva", "fecha": 1728528622000, "autor": "Sergio Ruiz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145074/amenazan-arma-medico-cesfam-renca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044639, "texto": "&nbsp;Este es el pa\u00eds de los arbolitos.", "fecha": 1728528423000, "autor": "Enrique Martinez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145074/amenazan-arma-medico-cesfam-renca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044633, "texto": "&nbsp;Por qu\u00e9 la gente est\u00e1 tan mala?", "fecha": 1728528350000, "autor": "FRANKO"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145074/amenazan-arma-medico-cesfam-renca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044648, "texto": "&nbsp;@FRANKO[2523821] ense\u00f1anza de los moralmente superiores.&nbsp;", "fecha": 1728528562000, "autor": "Sergio \u00d1u\u00f1oa"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145074/amenazan-arma-medico-cesfam-renca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044693, "texto": "&nbsp;@FRANKO[2523821] No han seguido las ense\u00f1anzas de t\u00fa dios seguramente&nbsp;", "fecha": 1728530051000, "autor": " Alonso Leiva Ca\u00f1as"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144901/fin-cae-analisis-politico-proyecto.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31039648, "texto": "&nbsp;Que triste..!! Es verdad que el CAE no existir\u00eda mas, pero las deudas quedan asociadas....el FES tiene las mismas caracter\u00edsticas del antecesor y al final es la misma guinda...!!! Otro ejemplo de propaganda electoral, venga de donde venga...en el caso alcaldes varios van a la reelecci\u00f3n teniendo tejado de vidrio y no resolviendo casos como los asociados a los adultos mayores (lugar de reuni\u00f3n, por ejemplo) olvidando que todos vamos para all\u00e1...o como dice el catal\u00e1n \"todos llevamos un viejo encima\" (Youtube link )", "fecha": 1728492386000, "autor": "Carlos Navarro Venegas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144901/fin-cae-analisis-politico-proyecto.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31036826, "texto": "&nbsp;Esta cuesti\u00f3n de eliminar el CAE es un volador de luces de este gobierno de INEPTOS, que har\u00e1n cualquier cosa para desviar la atenci\u00f3n de los chilenos para que no critiquen al desgobierno del Merluzo. Recuerdan el tema de las Fundaciones, el Ministro Montes del MOP, el Caso Jadue, etc. ya no sale en ning\u00fan lado, lo taparon, se esfum\u00f3. Para eso sacan este tipo de eventuales proyectos, porque nacen muertos, pero generan mucha bulla medi\u00e1tica.......y lo peor, es que hay mucha gente que se los traga completitos. &nbsp;", "fecha": 1728479119000, "autor": "Juan Pablo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144901/fin-cae-analisis-politico-proyecto.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31037230, "texto": "&nbsp;@Juan Pablo[1621508] a\u00fan siguen con la campa\u00f1a contra Boric? Todos los n\u00fameros econ\u00f3micos est\u00e1n sanos. Ya basta&nbsp;", "fecha": 1728481128000, "autor": "Taranis Kram"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144901/fin-cae-analisis-politico-proyecto.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31037472, "texto": "&nbsp;Tan sanos como los enfermos del hospital de Curepto con Bachelet?...............0,1% de IPC?.......te la crees????? .....que ingenuo\u00a1\u00a1\u00a1...........a todo esto no es campa\u00f1a en contra de Boric, es una realidad innegable que este desgobierno est\u00e1 manejado por puros INEPTOS que no son capaces de hacer nada bien, para lo que s\u00ed son expertos es para justificarse y hacerse las v\u00edctimas.", "fecha": 1728482404000, "autor": "Juan Pablo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144901/fin-cae-analisis-politico-proyecto.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31039035, "texto": "&nbsp;@Taranis Kram[632762] Ench\u00fafese, estamos hablando de Chile y no hay nada sano ya con este gobierno.", "fecha": 1728489133000, "autor": "Jaime Aguirre Hille"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144901/fin-cae-analisis-politico-proyecto.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31039104, "texto": "&nbsp;@Taranis Kram[632762] en que parte del planeta te estas volando pajarito", "fecha": 1728489346000, "autor": "Carsalgo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144901/fin-cae-analisis-politico-proyecto.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31036204, "texto": "&nbsp;Tenemos hoy una oposici\u00f3n que sabe bien destruir pero no construir. Que ha hecho todo y m\u00e1s de lo que le critico a la oposici\u00f3n del gobierno pasado. La verdad que se ha empantanado, sin propuestas definidas, con un discurso que se basa en obstaculizar al gobierno. \n<br>Esto no le hace bien al pa\u00eds. Cu\u00e1l es el proyecto que hasta el momento se puede decir que ofrece a la ciudadan\u00eda . Se nota la falta de conducci\u00f3n y liderazgo en la derecha.&nbsp;Chile Vamos no logra definirse y Republicanos tampoco tiene conducci\u00f3n clara. Para peor, el caso audios los ha complicado y puesto en una posici\u00f3n m\u00e1s que incomoda y cosas como el caso Cubillos vienen a profundizar a\u00fan m\u00e1s la crisis en este conglomerado.&nbsp;Como se dice en t\u00e9rminos futbol\u00edsticos, nadie pone la pelota en el piso en el sector. No son un equipo con estructura y un juego definido, es un grupo donde cada uno juega para su santo.&nbsp;No es bueno para Chile, que este sector pol\u00edtico que representa a un importante grupo de personas no tenga un proyecto claro y definido para ofrecer a sus electores y al pa\u00eds. Esto provoca un vac\u00edo peligroso para nuestra institucionalidad.\n<br>\n<br>\n<br>\n<br>", "fecha": 1728476387000, "autor": "Gabriel Berenguela"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144901/fin-cae-analisis-politico-proyecto.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31036048, "texto": "&nbsp;No regalar\u00e9 mi voto a ningun caradura...y les digo que seremos muchos...muchos nulos", "fecha": 1728475519000, "autor": "Vannessa Lira"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144901/fin-cae-analisis-politico-proyecto.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31036042, "texto": "&nbsp;Emol. Haciendo la pega que le exigen los bancos\u2026.", "fecha": 1728475455000, "autor": "Pedro Neruda"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144901/fin-cae-analisis-politico-proyecto.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31036154, "texto": "&nbsp;@Pedro Neruda[1539717] gracias al Socialisto Lagos!", "fecha": 1728476140000, "autor": "Marcelo Jorquera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144901/fin-cae-analisis-politico-proyecto.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31036041, "texto": "&nbsp;Se acuerdan cuando Boric anuncio una mega carcel? Y que paso, nada, ahora el CAE a dias de las elecciones", "fecha": 1728475453000, "autor": "Carlos Enrique Latorre Gutierrez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144901/fin-cae-analisis-politico-proyecto.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31036040, "texto": "&nbsp;UN NUEVO PROYECTO SIN PATAS NI CABEZA. &nbsp;LO IMPORTANTE ES DEJAR CONFORMES A LOS CORDERITOS CON SU OFRECIMIENTO DE CAMPA\u00d1A , PARA QUE VEAN QUE CUMPLE.&nbsp; &nbsp;Y SI EL CAE ES MALO,&nbsp; &nbsp;LO UNICO BUENO&nbsp; QUE ESTE PROYECTO VA A SER FLOR DE UN DIA NADA MAS.", "fecha": 1728475449000, "autor": "Manuel Morales"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144901/fin-cae-analisis-politico-proyecto.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31036006, "texto": "&nbsp;\u201c Eliminaremos el CAE, y no habr\u00e1 pitutos en nuestro gobierno \u201c &nbsp;cogote de pavo en el ojo.&nbsp;", "fecha": 1728475156000, "autor": "AGUANTE CHILE.  ALEA  IACTA  EST "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144901/fin-cae-analisis-politico-proyecto.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31036001, "texto": "&nbsp;y hoy en el Colegio Bicentenario San Nicolas mis hijos solo tienen clase hasta medio dia!!! por que las manipuladoras de alimentos de la JUNAEB .. NO TIENEN ALIMENTOS PARA PREPARAR!!!! Una soberana verguenza este gobierno!!!", "fecha": 1728475120000, "autor": "Marcelo Jorquera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144901/fin-cae-analisis-politico-proyecto.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31035979, "texto": "&nbsp;\u00a1Una verguenza todo! Partiendo por el vagabundo que nos representa.", "fecha": 1728474873000, "autor": "Rodrigo Silva"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145047/relato-chilenos-huracan-milton-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044231, "texto": "&nbsp;El chileno Echeverria, esta hablando demas, si para aca no viene el Huracan, hace una semana que NHC, ha dicho que va a azotar Tampa, Orlando y parte de Jacksonville, no se necesita orden de evacuacion,. porque ha llovido un poco y ahora en horas de la noche hay mas viento pero nunca este Huracan Milton represento una emergencia para estos tresn condados, west Palm Beach, Broward y Miami Dade, aqui hay de todo, repito porque no hay emergencia, esta vez fuimos bendecido por Dios, y debemos orar por todas las personas que lo estan pasando mal.", "fecha": 1728523665000, "autor": "Hermes Jara"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145047/relato-chilenos-huracan-milton-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044200, "texto": "&nbsp;no querian vivir en el imperio, apechugen", "fecha": 1728523411000, "autor": "Tromba"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145047/relato-chilenos-huracan-milton-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044196, "texto": "&nbsp;cobardes", "fecha": 1728523374000, "autor": "Tromba"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145047/relato-chilenos-huracan-milton-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043671, "texto": "&nbsp;Viendo canales de Florida Usa, ya se esta diciendo que el famoso huracan se degrado a 3, no soy metereologo pero esto tenia que pasar, porque el desplazamiento del huracan era lento, mucho mas lento que huracanes catastroficos anteriores, asi que hasta Biden cayo en el alaraqueo y era el mas fuerte en un siglo.", "fecha": 1728519969000, "autor": "Daniel Amador"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145047/relato-chilenos-huracan-milton-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043557, "texto": "&nbsp;Poco se puede hacer contra los embates de la naturaleza. Felizmente las autoridades est\u00e1n dando los avisos que corresponde y la gente parece estar escuchando y actuando de manera civilizada. En el momento en que escribo, parece que el hurac\u00e1n ha disminuido en intensidad y en alcance. Sin embargo todo es prematuro y s\u00f3lo se medir\u00e1 las intensidad del la cat\u00e1strofe en algunas horas m\u00e1s.", "fecha": 1728519164000, "autor": "Alfredo Vega"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145047/relato-chilenos-huracan-milton-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043524, "texto": "&nbsp;Medio alaraqueo en la tele, bueno que los metereologos de escritorio de los canales tv chilenos, una gar\u00faa para ellos hay que declarar alerta roja, salga con paraguas y mas temprano a la pega", "fecha": 1728518880000, "autor": "Daniel Amador"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145047/relato-chilenos-huracan-milton-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043510, "texto": "&nbsp;Chilenos atemorizados, bueno pero solo por un momento, ac\u00e1 lo vivimos todo el a\u00f1o !!", "fecha": 1728518808000, "autor": "Canela Paredes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145047/relato-chilenos-huracan-milton-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043328, "texto": "&nbsp;Fachistan deber\u00eda ir en masa a ayudar su tierra prometida yanquilandia.", "fecha": 1728517132000, "autor": "Claudio Vel\u00e1squez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145047/relato-chilenos-huracan-milton-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044239, "texto": "&nbsp;@Claudio Vel\u00e1squez[2513996] Tienes que escupir t\u00fa odio y resentimiento en cada situaci\u00f3n???, que amargada y triste t\u00fa vida.", "fecha": 1728523791000, "autor": "Brunilda Pardo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145047/relato-chilenos-huracan-milton-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043187, "texto": "&nbsp;Zamorano, Douglas, Lucho Jara, Americo, Colmillo Araneda...ajjaja se les van a volar las tarjetas de cr\u00e9dito", "fecha": 1728516187000, "autor": "TOKITA OHMA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145047/relato-chilenos-huracan-milton-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043276, "texto": "&nbsp;@TOKITA OHMA[1913323] Qu\u00e9 comentaario m\u00e1s inteligente. Con raz\u00f3n escribe con nombre ficticio.", "fecha": 1728516769000, "autor": "Patricio Riquelme"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145047/relato-chilenos-huracan-milton-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043577, "texto": "&nbsp;@TOKITA OHMA[1913323] JAJAJAJA BUENA TALLA", "fecha": 1728519392000, "autor": "Mudra Baker"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145047/relato-chilenos-huracan-milton-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043757, "texto": "&nbsp;@TOKITA OHMA[1913323] zamorano apret\u00f3 pa Espa\u00f1a; Har\u00e1 no importa, Araneda buscando al cr\u00edo moreno perdido en la noche", "fecha": 1728520560000, "autor": "Anibal Perez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145047/relato-chilenos-huracan-milton-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043043, "texto": "&nbsp;Hay que mandar a la Alcaldesa de Vi\u00f1a del Mar, SON SUPER PREPARADOS!", "fecha": 1728515021000, "autor": "Alfredo "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145047/relato-chilenos-huracan-milton-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043316, "texto": "&nbsp;@Alfredo [2431277] El santo del lago mejor.", "fecha": 1728517079000, "autor": "Claudio Vel\u00e1squez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145047/relato-chilenos-huracan-milton-florida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043526, "texto": "&nbsp;@Claudio Vel\u00e1squez[2513996] Dejalo tranquilo, que en Paz descanse y piensa en tu futuro.....", "fecha": 1728518898000, "autor": "Canela Paredes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145048/milei-veto-financiamiento-universidades-argentina.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044730, "texto": "&nbsp;aunque muchos lloran que van a argentina a estudiar gratis, se les olvida que son los mismos argentinos que tienen que pasar hambre los que financian el paseo del perla a costa del fisco trasandino. si aca no tienen gratuidad, no es razon para exigirla al vecino.", "fecha": 1728531052000, "autor": "Giorgio Mamani"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145048/milei-veto-financiamiento-universidades-argentina.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044721, "texto": "&nbsp;jojojo.....llama la atencion como el.pasillo vive pendiente de noticias domesticas argentinas....jojojo colonia se dir\u00eda.....mira si ocurriera a la inversa,...no existen noticias de chile en Argentina....", "fecha": 1728530811000, "autor": "Doctor Quispe"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145048/milei-veto-financiamiento-universidades-argentina.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044681, "texto": "&nbsp;Financiar a los universitarios que son privilegiados, es injusto con la gente vulnerable que s\u00ed requiere apoyo, un buen sistema de becas es suficiente y hace justicia&nbsp;", "fecha": 1728529747000, "autor": "OSVALDO MARCO ESTEFFAN"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145048/milei-veto-financiamiento-universidades-argentina.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044286, "texto": "&nbsp;Estudiantes con 20 a\u00f1os en las Ues", "fecha": 1728524183000, "autor": "MARCO ANTONIO AVALOS MELENDEZ"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145048/milei-veto-financiamiento-universidades-argentina.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044054, "texto": "&nbsp;Excelente Milei , basta de pagarle la universidad gratis a extranjeros sin limite de a\u00f1os, que estudien en sus paises o trabajen y se lo paguen, en Chile deben hacer lo mismo", "fecha": 1728522285000, "autor": "Pietro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145048/milei-veto-financiamiento-universidades-argentina.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044039, "texto": "&nbsp;La Universidad esta lleno de z urdos, todos querian que ganara el ladron y corrupto de Massa, asi que a la fifa ,", "fecha": 1728522244000, "autor": "Pietro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145048/milei-veto-financiamiento-universidades-argentina.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043908, "texto": "&nbsp;As\u00ed un presidente necesita chile que saque al comunismo y sus negocios y adoctrinamientos, colegios y universidades son para estudiar no para hacer molotov", "fecha": 1728521424000, "autor": "Miguel Leiva"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145048/milei-veto-financiamiento-universidades-argentina.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043906, "texto": "&nbsp;Que grande milei. Que ganas de tener un presidente as\u00ed en chile. El nuestro no tiene t\u00edtulo, nunca ha pago un impuesto, nunca ha trabajado y tiene un CI de 80....", "fecha": 1728521419000, "autor": "Jose Carvajal"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145048/milei-veto-financiamiento-universidades-argentina.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043685, "texto": "&nbsp;Esto no es un triunfo para nadie.", "fecha": 1728520028000, "autor": "Marcelo Lillo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145048/milei-veto-financiamiento-universidades-argentina.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043456, "texto": "&nbsp;Y aqu\u00ed todo lo contrario.", "fecha": 1728518315000, "autor": "Andr\u00e9s P\u00e9rez Molina"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144923/fin-cae-boric-proyecto-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044726, "texto": "&nbsp;Yo creo que el Proyecto lo hizo el Ministro Cordero de Justicia, \u00e8l es un Experto en Copy/Page !!", "fecha": 1728530884000, "autor": "Rogelio Reyes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144923/fin-cae-boric-proyecto-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044564, "texto": "&nbsp;Pero si al merluzo no le da el.\u00f1 seso para m\u00e1s que copiar, as\u00ed le regalaban las notas cuando.dijo que iba a estudiar", "fecha": 1728527373000, "autor": "JUAN PALOMO JEREZ"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144923/fin-cae-boric-proyecto-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044179, "texto": "&nbsp;alguien me puede conseguir el Cel de Boric esta regio", "fecha": 1728523175000, "autor": "Tromba"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144923/fin-cae-boric-proyecto-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044163, "texto": "&nbsp;Para peor, este gobierno no es propenso al crecimiento econ\u00f3mico, sino todo los contrario. Les importa bien poco que el pa\u00eds crezca y por tanto tengamos m\u00e1s y mejores empleos. Solo les interesa destruir nuestro pa\u00eds.", "fecha": 1728523034000, "autor": "Guillermo Ondarza"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144923/fin-cae-boric-proyecto-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044154, "texto": "&nbsp;Les recuerdo que el sueldo promedio de Chile son 720 mil brutos y m\u00e1s de la mitad gana menos de 500 mil. Esta es la realidad que deben enfrentar los profesionales y egresados de la Ues. A esto se suma una cesant\u00eda real de m\u00e1s del 40% ( m\u00e1s del 30% trabaja en la calle, vendiendo lo que sea). Entonces c\u00f3mo van a pagar ??", "fecha": 1728522972000, "autor": "Guillermo Ondarza"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144923/fin-cae-boric-proyecto-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044135, "texto": "&nbsp;Al final es lo mismo, deudores del CAE o del FES.Pero cu\u00e1l es el problema de base: que los profesionales, egresados o los que no terminaron, NO ENCUENTRAN TRABAJO o NO TIENEN UN TRABAJO ESTABLE. Lo que les impide pagar. Ah\u00ed est\u00e1 el problema, que les vendimos la pomada que todos pueden estudiar, pero no tenemos la capacidad para darles trabajo. \n<br>", "fecha": 1728522830000, "autor": "Guillermo Ondarza"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144923/fin-cae-boric-proyecto-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043724, "texto": "&nbsp;Culpa de los votantes del merluzo.", "fecha": 1728520323000, "autor": "Rodrigo Tapia"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144923/fin-cae-boric-proyecto-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042296, "texto": "&nbsp;Pobres cabros  ", "fecha": 1728509314000, "autor": "Santiago Derderian I"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144923/fin-cae-boric-proyecto-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042291, "texto": "&nbsp;Carasduras!  ", "fecha": 1728509265000, "autor": "Santiago Derderian I"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144923/fin-cae-boric-proyecto-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044571, "texto": "&nbsp;@Santiago Derderian I[1774378] ojo.hay un caballo en la foto", "fecha": 1728527485000, "autor": "JUAN PALOMO JEREZ"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144923/fin-cae-boric-proyecto-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041954, "texto": "&nbsp;cuanto a\u00f1os se perdieron por el gustitos dela izquierda?....", "fecha": 1728506612000, "autor": "Roberto Pardo Meza"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144898/costco-venta-lingotes-oro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044355, "texto": "&nbsp;Que dicen los del oxicorte?", "fecha": 1728524716000, "autor": "Rene perez perez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144898/costco-venta-lingotes-oro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043552, "texto": "&nbsp;Boric est\u00e1 pensando vender lingotes de litio.....", "fecha": 1728519147000, "autor": "Augusto Claverie Ruedlinger"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144898/costco-venta-lingotes-oro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043498, "texto": "&nbsp;1 gramo de oro= US$ 83.78", "fecha": 1728518691000, "autor": "FRANK FRICK S"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144898/costco-venta-lingotes-oro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043301, "texto": "&nbsp;Ofrecerle esa materia prima a la Tonkta para que fabrique sus propios productos, sin tener que recurrir a terceros.", "fecha": 1728516964000, "autor": "Gati Gato"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144898/costco-venta-lingotes-oro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042872, "texto": "&nbsp;Res\u00e9rvenme un lingote para m\u00ed.", "fecha": 1728513779000, "autor": "Vicente Panduro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144898/costco-venta-lingotes-oro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042738, "texto": "&nbsp;No son lingotes tontin son barritas peque\u00f1as", "fecha": 1728512865000, "autor": "Anibal Perez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144898/costco-venta-lingotes-oro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042825, "texto": "&nbsp;@Anibal Perez[352] son barritas de 23 gramos, aprox.", "fecha": 1728513471000, "autor": "FRANK FRICK S"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144898/costco-venta-lingotes-oro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043416, "texto": "&nbsp;@Anibal Perez[352] son barritas de 24.3 gramos aprox.", "fecha": 1728517960000, "autor": "FRANK FRICK S"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144898/costco-venta-lingotes-oro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043420, "texto": "&nbsp; @H\u00c9CTOR URIBE MU\u00d1OZ[2410396]&nbsp;1 gramo= US$ 83.78", "fecha": 1728518008000, "autor": "FRANK FRICK S"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144898/costco-venta-lingotes-oro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042395, "texto": "&nbsp;Cuando llegue Costco a Chile desaparecer\u00e1n los Jumbo, los Unimarc, L\u00edder y todos los dem\u00e1s supermercados !", "fecha": 1728510416000, "autor": "Leo  H"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144898/costco-venta-lingotes-oro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042497, "texto": "&nbsp;@Leo H[2528476] el d\u00eda del n\u00edspero se instala otra cadena de supermercados en Chile.", "fecha": 1728511196000, "autor": "Alfredo Rojas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144898/costco-venta-lingotes-oro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042567, "texto": "&nbsp;@Leo H[2528476] Costco no es amigo de los turbazos, saqueos y lo que hacen los j\u00f3venes idealistas y los adultos sinverguenzas.", "fecha": 1728511656000, "autor": "Fernando Gonzalez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144898/costco-venta-lingotes-oro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042726, "texto": "&nbsp;@Leo H[2528476] y el Oro !!!!", "fecha": 1728512733000, "autor": "BENITOCAMELO "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144898/costco-venta-lingotes-oro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042754, "texto": "&nbsp;@Leo H[2528476] jam\u00e1s lo va hacer, este pa\u00eds no es seguro ni da garant\u00edas, ni menos certezas jur\u00eddicas. Podr\u00eda suceder si Chile recupera el progreso econ\u00f3mico y tenga garant\u00edas como antes de este desgobierno de monitos idiotas ideologizados.", "fecha": 1728512986000, "autor": "FRANK FRICK S"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144898/costco-venta-lingotes-oro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043016, "texto": "&nbsp;@Leo H[2528476] puede ser que llegue pero el d\u00eda en que no quede ning\u00fan comunista eddiondo en el gobierno..y haya un gob. Serio y responsable menos comunista ladrones y corruptos como los que hay ahora&nbsp;", "fecha": 1728514869000, "autor": "Perluigi pepinillo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/08/1144898/costco-venta-lingotes-oro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044475, "texto": "&nbsp;@Leo H[2528476] sin claro, la primera tienda estar\u00e1 en plaza dishnidah&nbsp;", "fecha": 1728526110000, "autor": "Fernando Bustos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145072/milton-toca-tierra-florida-amenaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044684, "texto": "&nbsp;...Milton ...nuevo insecticida ...mata moscas \n<br>", "fecha": 1728529794000, "autor": "Dario Meyer"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145072/milton-toca-tierra-florida-amenaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044661, "texto": "&nbsp;Las autoridades chilenas dir\u00edan...no son tornados son trombas marinas y hurac\u00e1n tampoco es son vientos huracanados. Quedense en sus casas.", "fecha": 1728528991000, "autor": "Pedro Antonio Rodr\u00edguez Lav\u00edn"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145072/milton-toca-tierra-florida-amenaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044640, "texto": "&nbsp;Evidencia de cambio clim\u00e1tico: mucha sequedad en el desierto, mucho calor en verano, mucho fr\u00edo en invierno, muchos huracanes en los tr\u00f3picos, muchos incendios forestales en los bosques (en verano), muchas inundaciones en las llanuras aluviales, mucha nieve en el cintur\u00f3n de nieve, muchos tornados en el callej\u00f3n de tornados. Soluci\u00f3n: impuesto al carb\u00f3n, comprar productos verdes y el\u00e9ctricos.", "fecha": 1728528430000, "autor": "FABIAN CRAMER M"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145072/milton-toca-tierra-florida-amenaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044477, "texto": "&nbsp;Que Poseid\u00f3n nos proteja del Kraken", "fecha": 1728526115000, "autor": "Perluigi pepinillo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145072/milton-toca-tierra-florida-amenaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044473, "texto": "&nbsp;Menos mal que lleg\u00f3 categor\u00eda 3 y no 5 como estuvo hace unas horas.", "fecha": 1728526084000, "autor": "ESTEBAN RAMIREZ SOTO"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145072/milton-toca-tierra-florida-amenaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044614, "texto": "&nbsp;@ESTEBAN RAMIREZ SOTO[2351364] Las oraciones ayudan.&nbsp;", "fecha": 1728527979000, "autor": "FRANKO"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145072/milton-toca-tierra-florida-amenaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044467, "texto": "&nbsp;Ojal\u00e1 aparezca perseo y derrote al kraken..", "fecha": 1728526001000, "autor": "Perluigi pepinillo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145072/milton-toca-tierra-florida-amenaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044388, "texto": "&nbsp;Que Dios proteja a los porfiados que no quisieron evacuar.", "fecha": 1728525037000, "autor": "FRANKO"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145072/milton-toca-tierra-florida-amenaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044382, "texto": "&nbsp;Me parece bien que se informen estas cosas, pero los gringos ni se preocupan cuando ac\u00e1 pasa algo con suerte dan la noticia. Tenemos peores problemas que le den tanta importancia a cosas de otro pa\u00eds y lo pongan de titular en todos lados.", "fecha": 1728524999000, "autor": "Gerardo Garrido Morales"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145072/milton-toca-tierra-florida-amenaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044336, "texto": "&nbsp;Mejor es preocuparse de este pa\u00eds como se cae a pedazos. Los gringos ni conocen chilito. S\u00f3lo es conocido por los lanzas.", "fecha": 1728524586000, "autor": "Rolo Jara"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145072/milton-toca-tierra-florida-amenaza.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044255, "texto": "&nbsp;Seg\u00fan el mentiroso Biden van a morir todos.", "fecha": 1728523897000, "autor": "Rodrigo Ramirez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145014/rectores-proyecto-fin-cae-boric.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044676, "texto": "&nbsp;La decadencia en la educaci\u00f3n seguir\u00e1. Facilitarles la vida en ninguna parte de la historia humana ha funcionado. Vean como funcionan las universidades gratis, los impuestos de esos pa\u00edses y los m\u00e9ritos que deben cubrir. Despu\u00e9s digan si la soluci\u00f3n rendern r\u00e9ditos. Mucho ruido y pocas nueces", "fecha": 1728529562000, "autor": "DSS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145014/rectores-proyecto-fin-cae-boric.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044663, "texto": "&nbsp;Se les est\u00e1 acabando el robo a las Universidades privadas ....", "fecha": 1728529061000, "autor": "Jaime Pe\u00f1a"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145014/rectores-proyecto-fin-cae-boric.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044651, "texto": "&nbsp;\u00a1Apareci\u00f3 Carlos Pe\u00f1a! Despu\u00e9s del Caso Cubillos como anda calladito el intelectual independiente.", "fecha": 1728528670000, "autor": "Democracia Directa"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145014/rectores-proyecto-fin-cae-boric.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044608, "texto": "&nbsp;Acorten las carreras, menos gastos en publicidad y m\u00e1s austeridad.No s\u00e9 puede pretender exigir una econom\u00eda de mercado cuando hay subsidios y financiamiento estatal. Si las Us quieren ser aut\u00f3nomas, renuncien a los subsidios y al financiamiento del estado.&nbsp;Los aranceles que cobran las Us est\u00e1n fuera de toda realidad de los ingresos de las familias. Hay aranceles entre $5 millones y $10 millones anuales. Se les olvida que Chile tiene bajos ingresos y es un pa\u00eds subdesarrollado.\n<br>\n<br>", "fecha": 1728527911000, "autor": "Gonzalo Trillo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145014/rectores-proyecto-fin-cae-boric.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044583, "texto": "&nbsp;Si estas autoridades, leyeran la formaci\u00f3n de la U, en 1879, en el inicio de la guerra del Pacifico, y se dio por ley Gratuidad, incrementada por Amunategui en la ley de instrucci\u00f3n secundaria y superior.", "fecha": 1728527612000, "autor": "Ricardo Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145014/rectores-proyecto-fin-cae-boric.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044628, "texto": "&nbsp;@Ricardo Herrera[651] Sr. Se pas\u00f3 de siglos, hoy tooodo es distinto. En esa \u00e9poca era una necesidad, hoy en esta sociedad, la gratuidad no da garant\u00edas de nada, no son mejores estudiantes y no tienen idea de lo que es esforzarse. Todo debe adecuarse r\u00e1pidamente en tiempos que todo se acelera. Hoy ni siquiera saben escribir y lo peor, no les importa. Perdieron la capacidad de trascender hace tiempo, gracias a personas como Ud.", "fecha": 1728528280000, "autor": "DSS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145014/rectores-proyecto-fin-cae-boric.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044555, "texto": "&nbsp;Ustedes apoyan un gobierno comunista y en esencia, autoritarios y orwelianos", "fecha": 1728527270000, "autor": "Marco Valenzuela"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145014/rectores-proyecto-fin-cae-boric.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044589, "texto": "&nbsp;@Marco Valenzuela[925] Un fantasma recorre la Universidad: La gratuidad= Comunismo?", "fecha": 1728527678000, "autor": "Ricardo Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145014/rectores-proyecto-fin-cae-boric.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044514, "texto": "&nbsp;Ya destruyeron ka educaci\u00f3n particular subvenciones, ahora van por las universidades privadas. El comunismo es nefasto y s\u00f3lo empobrece a lis pueblos.", "fecha": 1728526755000, "autor": "Victor Ferrari"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145014/rectores-proyecto-fin-cae-boric.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044439, "texto": "&nbsp;OSEA EL FES PROPUESTO POR EL MERLUZO AL FINAL ES UNA FRAUDE,MENTIRA ,ENGA\u00d1O Y MAS TA QUE AL FINAL PROBOCA MAS DA\u00d1O QUE VENEFICOS Y \"NO HAY PLATA\".\n<br>\n<br>    ", "fecha": 1728525669000, "autor": "Marcelo Rojas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145014/rectores-proyecto-fin-cae-boric.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044412, "texto": "&nbsp;IGNORANCIA SUPINA: Para condonar el CAE basta saber un m\u00ednimo de finanzas, contabilidad y teor\u00eda monetaria. 1) Cuando un cr\u00e9dito es definitivamente malo se debe castigar, write off, y lo que hacen es vender esa cartera JUNK, que valdr\u00eda 10% a lo sumo, entonces condonar ser\u00eda tan solo SINCERAR. 2) Es que no hay c\u00f3mo financiarlo !!!, el que dijo esto deber\u00eda ser expulsado porque la mayor parte lo brind\u00f3 el BancoEstado, est\u00e1 en sus activos, entonces por definici\u00f3n ya est\u00e1 financiado...PLOP !! Es decir, una simple ingenier\u00eda financiera contable y listo. Marcel, deber\u00edas renunciar....\n<br>", "fecha": 1728525301000, "autor": "Carolina Trazzi"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145014/rectores-proyecto-fin-cae-boric.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044601, "texto": "&nbsp;@Carolina Trazzi[2515811] Y a quien se la venden, y c\u00f3mo desheredan los intereses sobre intereses,?la aritm\u00e9tica tambi\u00e9n sirve para no hablar en dif\u00edcil, ya que aqu\u00ed no hablamos ingl\u00e9s.", "fecha": 1728527853000, "autor": "Ricardo Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145014/rectores-proyecto-fin-cae-boric.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044410, "texto": "&nbsp;A la maldita izquierda no le bast\u00f3 con destruir la educaci\u00f3n b\u00e1sica, ahora van por las universidades\u2026", "fecha": 1728525296000, "autor": "MIGUEL CARRASCO CALIxto"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044731, "texto": "&nbsp;Por aca tampoco...???Mitochakis te castigaron...???Hechamos de menos tu veneno...perdon no era mi intenciooon", "fecha": 1728531058000, "autor": "Adrian Alexis Godoy Mendiz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044609, "texto": "&nbsp;Material para el pr\u00f3ximo call of duty", "fecha": 1728527913000, "autor": "Jose Osses"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043464, "texto": "&nbsp;Pucha q pena.....................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................k sean tan pokitos", "fecha": 1728518389000, "autor": "RIGOBERTO FREDES MILEI"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042340, "texto": "&nbsp;NUNCA OLVIDAR  ", "fecha": 1728509846000, "autor": "Leslie Chow"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042802, "texto": "&nbsp;@Leslie Chow[1363382] menos rabino mejor planeta", "fecha": 1728513335000, "autor": "Alexis Fernandez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042968, "texto": "&nbsp;@Alexis Fernandez[2533062] Menos imb\u00e9ciles. As\u00ed todo funcionar\u00eda mejor.", "fecha": 1728514490000, "autor": "Edgardo Bravo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042976, "texto": "&nbsp;@Alexis Fernandez[2533062] Menos ciles im b\u00e9. As\u00ed todo funcionar\u00eda mejor.", "fecha": 1728514546000, "autor": "Edgardo Bravo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042030, "texto": "&nbsp;Grande Hizbolah", "fecha": 1728507140000, "autor": "Ricardo Rozzi"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042210, "texto": "&nbsp;@Ricardo Rozzi[2520752] <span>No muy grandes&nbsp; &nbsp;Bipers&nbsp; 78&nbsp; &nbsp;in memoriam&nbsp; y 2500&nbsp; &nbsp;sin manos u&nbsp; ojos</span>\n<br>\n<br>", "fecha": 1728508559000, "autor": "Ismael Lopez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042792, "texto": "&nbsp;@Ismael Lopez[2523420] rabino terrorista", "fecha": 1728513278000, "autor": "Alexis Fernandez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042795, "texto": "&nbsp;@Ismael Lopez[2523420] terrorista y rabino, nada peor", "fecha": 1728513298000, "autor": "Alexis Fernandez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042011, "texto": "&nbsp;La lanzadora de cuhetes ya no es,,, Hasta Luego  ", "fecha": 1728507019000, "autor": "Rigoberto Tolosa"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041770, "texto": "&nbsp;En el 135 DC los romanos, que hab\u00edan conquistado Judea, expulsaron a los jud\u00edos debido a sus rebeliones y renombraron a ese territorio como Palestina, que en lat\u00edn significa Filistea como castigo. Los filisteos hab\u00edan sido los enemigos tradicionales de los jud\u00edos, aunque para entonces ya hab\u00edan desaparecido. A partir de ah\u00ed, muchas civilizaciones e imperios conquistaron, rigieron y desaparecieron de esa regi\u00f3n, no as\u00ed los jud\u00edos que aunque en peque\u00f1os n\u00fameros siempre permanecieron all\u00ed, a pesar del exilio de 2 mil a\u00f1os (di\u00e1spora). En 1947, la Sociedad de las Naciones, antecesora de la ONU, acord\u00f3 que el pueblo jud\u00edo luego de las persecuciones y exterminio que hab\u00eda sufrido durante la 2\u00aa guerra mundial, deb\u00edan regresar a su hogar ancestral. La Autoridad Brit\u00e1nica, en ese entonces a cargo de ese territorio luego de la derrota del Imperio Otomano, propuso una partici\u00f3n de tierras de casi 50 y 50% para ambos pueblos, \u00e1rabe y jud\u00edo. \n<br>", "fecha": 1728505309000, "autor": "Edgardo Bravo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041893, "texto": "&nbsp;@Edgardo Bravo[2342] Asi es.....", "fecha": 1728506278000, "autor": "Felipe R.R."},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041975, "texto": "&nbsp;@Edgardo Bravo[2342] viven y matan basados en mitos y leyendas uds rabinos", "fecha": 1728506780000, "autor": "Alexis Fernandez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042952, "texto": "&nbsp;@Alexis Fernandez[2533062] No hay ning\u00fan mito, ni leyenda, todo certificado por la abrumadora evidencia arqueol\u00f3gica. Y \"rabino\" no es ning\u00fan insulto, al contrario. Significa \"maestro\". Jes\u00fas fue un rabino jud\u00edo, estudioso de los preceptos del juda\u00edsmo.", "fecha": 1728514355000, "autor": "Edgardo Bravo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041765, "texto": "&nbsp;Los jud\u00edos aceptaron, pero los \u00e1rabes no, pues no toleraban, ni a\u00fan lo hacen, la existencia del pueblo de Israel. Eso a pesar de la evidencia que los numerosos hallazgos arqueol\u00f3gicos que prueban el nexo del pueblo jud\u00edo con ese territorio por m\u00e1s de 3.500 a\u00f1os. En 1948 Israel se declar\u00f3 como estado independiente, pero fue inmediatamente atacado por 5 pa\u00edses vecinos. Contra todos los pron\u00f3sticos, Israel los venci\u00f3. En muchas otras oportunidades han sido atacados, pero siempre se han alzado victoriosos y obviamente, como sucede en las guerras, hubo anexi\u00f3n de territorios. Con el paso de los a\u00f1os, Israel se convirti\u00f3 en una potencia tecnol\u00f3gica y cient\u00edfica. Con su ingenio, han hecho florecer el desierto, son la \u00fanica democracia en esa zona y es el pa\u00eds con m\u00e1s premios Nobeles en el mundo en proporci\u00f3n a su poblaci\u00f3n. A sus vecinos, en especial el \"pueblo palestino\" concepto inventado en 1964 durante la creaci\u00f3n de la OLP, no les interesa educar a su poblaci\u00f3n y darle mejores condiciones de vida; m\u00e1s bien prefieren comprar misiles para pasarse la vida descargando su odio por un pueblo que quisieran borrar de la faz de la tierra, tal como lo dice su eslogan: \"del r\u00edo al mar\".\n<br>", "fecha": 1728505283000, "autor": "Edgardo Bravo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041901, "texto": "&nbsp;@Edgardo Bravo[2342] Los comentarios mas acertados de los que he leido...Muy Bien Edgardo...... muy bien...", "fecha": 1728506359000, "autor": "Felipe R.R."},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042201, "texto": "&nbsp;@Edgardo Bravo[2342] Ahora explique la razon de los mas de 41.000 personas muertas en Gaza, de ellos mas de 12.000 ni\u00f1os.", "fecha": 1728508435000, "autor": "Marcos C\u00e1rcamo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042249, "texto": "&nbsp;@Marcos C\u00e1rcamo[1357848] Por escoger de gobernantes a una manga de asesinos que solo buscan causar bajas", "fecha": 1728508989000, "autor": "Barry Seal"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042252, "texto": "&nbsp;@Marcos C\u00e1rcamo[1357848] y esconderse tras de sus faldas", "fecha": 1728509011000, "autor": "Barry Seal"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042773, "texto": "&nbsp;@Marcos C\u00e1rcamo[1357848] Casi un 50% de los chilenos no entiende lo que leen, se denomina \"analfabetismo funcional\". Por lo visto est\u00e1s entre ellos.", "fecha": 1728513152000, "autor": "Edgardo Bravo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041699, "texto": "&nbsp;Vamos por mas cuetes,,, Hasta Luego", "fecha": 1728504770000, "autor": "Rigoberto Tolosa"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/10/09/1145018/disparos-cohetes-libano-israel-muertos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041259, "texto": "&nbsp;Youtube link \n<br>", "fecha": 1728501573000, "autor": "Edgardo Bravo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145070/alexander-aravena-gol-gremio-mineiro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044581, "texto": "&nbsp;Jajajaja son de manual", "fecha": 1728527596000, "autor": "MICHEL LACROIX REEVES"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145070/alexander-aravena-gol-gremio-mineiro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044624, "texto": "&nbsp;@MICHEL LACROIX REEVES[2519959] y tu que eres? un payaso automatico....juajaujua", "fecha": 1728528151000, "autor": "Dos vueltas olimpicas en tu cara"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145070/alexander-aravena-gol-gremio-mineiro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044450, "texto": "&nbsp;Pero Gareca uniste con el zombie de Vargas", "fecha": 1728525746000, "autor": "Sergio Bravo Pavez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145070/alexander-aravena-gol-gremio-mineiro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044437, "texto": "&nbsp;gareca llama a los que no tiene que llamar, y a los que tiene que llamar no los llama. me decepciono gareca. este chico aravena siempre me parecio un crack, por algo en brasil se fijaron en el. los brasile\u00f1os tienen buenos ojos para fijarse en los jovenes y aqui aravena lleva goles seguidos en su segunda titularidad. y sabemos que el futbol brasile\u00f1o es muy competitivo", "fecha": 1728525660000, "autor": "Dos vueltas olimpicas en tu cara"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145070/alexander-aravena-gol-gremio-mineiro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044433, "texto": "&nbsp;No me digan que no est\u00e1 llamado a la Roja", "fecha": 1728525616000, "autor": "Jaime Toro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145070/alexander-aravena-gol-gremio-mineiro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044240, "texto": "&nbsp;Pero priorizan a Bolados, lleva 7 a\u00f1os en Colo Colo con una tasa de gol del 13%, 27 goles en 206 partidos. Un soberano bodrio.", "fecha": 1728523804000, "autor": "C\u00e9sar Canales"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145070/alexander-aravena-gol-gremio-mineiro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044049, "texto": "&nbsp;Buena definici\u00f3n y bien por el", "fecha": 1728522278000, "autor": "Ismael Barrios"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145070/alexander-aravena-gol-gremio-mineiro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043888, "texto": "&nbsp;Denle gracia a este futuro CRACK...los chunchos y colocolito, por la partida de este jugadorazo de la UC ( a 2 puntos de la U iniciandose la segunda rueda)&nbsp; o si no otra habria sido la historia de este torneo, no digo campeonar pero la UC ahi estaria peleandoles mano a mano&nbsp; &nbsp;o&nbsp; pie&nbsp; a pie&nbsp; el liderato.....", "fecha": 1728521292000, "autor": "Fergo Cra"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145070/alexander-aravena-gol-gremio-mineiro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044344, "texto": "&nbsp;@Fergo Cra[2524459] ohhh gracias crack...", "fecha": 1728524647000, "autor": "Mister Nelson"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145070/alexander-aravena-gol-gremio-mineiro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043825, "texto": "&nbsp;Que siga ganando confianza...chile ya est\u00e1 eliminado del mundial m\u00e1s f\u00e1cil de la historia....", "fecha": 1728520927000, "autor": "Lucho Pai Aguado"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145070/alexander-aravena-gol-gremio-mineiro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043779, "texto": "&nbsp;Siempre fue seleccionable, mal Gareca.", "fecha": 1728520723000, "autor": "Leonardo Marin Vidal"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145070/alexander-aravena-gol-gremio-mineiro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043751, "texto": "&nbsp;Careca s\u00f3lo ve f\u00fatbol argentino, el King tiene raz\u00f3n", "fecha": 1728520504000, "autor": "Julio De la fuente"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145070/alexander-aravena-gol-gremio-mineiro.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043916, "texto": "&nbsp;@Julio De la fuente[2437452] as\u00ed es, y Alexander Aravena no llamo, lleva 2 goles seguidos en su equipo y juega en una liga ampliamente mas competitiva que la argentina&nbsp;", "fecha": 1728521475000, "autor": "Dos vueltas olimpicas en tu cara"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144984/boric-reconoce-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044549, "texto": "&nbsp;A muchos, les importa una m...el CAE, asumieron como asumen cr\u00e9ditos sin ver letra chica y sin saber si podr\u00e1n pagarlos, de hecho, apenas pueden sumar o restar sin calculadora. Est\u00e1 claro la educaci\u00f3n gratuita no est\u00e1 dando resultados de evoluci\u00f3n acad\u00e9mica y \u00e9so ser\u00e1 un lastre a futuro. Pagaremos todos sus costos al final. En Austria la educaci\u00f3n es gratuita pero si no logras los m\u00e9ritos necesarios en el camino pierdes el seguro m\u00e9dico de tus padres y si alargas la carrera, debes pagar, me parece un sistema razonable para incentivar el crecimiento y desarrollo de los alumnos hasta que cumplan su meta.", "fecha": 1728527178000, "autor": "DSS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144984/boric-reconoce-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044414, "texto": "&nbsp;Merluzo copio que falta de capacidad para desarrollar un proyecto que lo copiaron al de Pi\u00f1era y adem\u00e1s de plagiar son inos in\u00fatiles.", "fecha": 1728525322000, "autor": "Jorge Escobar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144984/boric-reconoce-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044105, "texto": "&nbsp;La mayor desgracia que pudo ocurrir en la historia de nuestro pa\u00eds, fue haber elegido Presidente de la Rep\u00fablica a un fracasado.\n<br>\n<br>", "fecha": 1728522647000, "autor": "Alberto Cuevas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144984/boric-reconoce-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042994, "texto": "&nbsp;Este pastel est\u00e1n varsa y flojo, que copi\u00f3 el de Pi\u00f1era, el mismo que no quiso \u00e9l y sus amigues aprobar hace 12 a\u00f1os, y ahora se llena la boca como si fuera su idea . Jajaja Que pastel m\u00e1s cara de ....", "fecha": 1728514716000, "autor": "Lorenzo Passetti"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144984/boric-reconoce-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042076, "texto": "&nbsp;Aparecio el Botija.", "fecha": 1728507426000, "autor": "Fernando Ovalle"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144984/boric-reconoce-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041782, "texto": "&nbsp;Ya tenemos dos plagidores en el gobierno uno el presi y el otro el ministro", "fecha": 1728505389000, "autor": "Ricardo TG"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144984/boric-reconoce-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041305, "texto": "&nbsp;Estamos todos de acuerdo en que te vayas. Bienvenido entonces y andate!!", "fecha": 1728501996000, "autor": "Shilean Yornalist"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144984/boric-reconoce-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041273, "texto": "&nbsp;Flojo y carepalo", "fecha": 1728501727000, "autor": "Nelson Arteaga Montesinos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144984/boric-reconoce-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041794, "texto": "&nbsp;@Nelson Arteaga Montesinos[2462652] nuevo plagiador, ya van dos o tres en este&nbsp; desgobierno", "fecha": 1728505436000, "autor": "Ricardo TG"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144984/boric-reconoce-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040776, "texto": "&nbsp;y... ni me imagino ..\n<br>\u00bf<b>CU\u00c1NTO LE COBRARON A LOS ASESORES (de los Asesores)</b> por el Copy&amp;Paste?\n<br>\n<br>", "fecha": 1728498500000, "autor": "Gino Giancarlo LoBianco"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144984/boric-reconoce-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31041798, "texto": "&nbsp;@Gino Giancarlo LoBianco[2469502] nuevo plagiador", "fecha": 1728505458000, "autor": "Ricardo TG"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144984/boric-reconoce-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040743, "texto": "&nbsp;Se\u00f1or Boric, tan alejado de la realidad esta usted, que hablo de personas que ganaban menos del m\u00ednimo\u00a1 Donde est\u00e1n esos empleadores? Ser\u00e1n de &nbsp;la Moneda o en los ministerios? Como no los fiscalizan??", "fecha": 1728498268000, "autor": "Manuel Montti"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144998/boric-parlamentario-proyecto-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044658, "texto": "&nbsp;Los superioridad moral ( gobierno) no es capaz de hacer algo original, solo sirven para copiar y pegar.es decir con este proyecto de ley se pusieron ropa ajena, as\u00ed de simple.", "fecha": 1728528844000, "autor": "Juan Beltran"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144998/boric-parlamentario-proyecto-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044508, "texto": "&nbsp;JAJAJAJAJAJA. Merluzo DESCARADO&nbsp; :&nbsp; &nbsp;\"VIRTUD\" ser\u00eda dejar CLARO que es una copia del Proyecto del Presidente Pi\u00f1era y CON UNA GRAN DIFERENCIA :&nbsp; HOY EL ESTADO NO TIENE FONDOS PARA SU FINANCIAMIENTO ya que SE ROBARON TODO.", "fecha": 1728526646000, "autor": "HUGO ALVARADO B."},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144998/boric-parlamentario-proyecto-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044454, "texto": "&nbsp;Se dio otra vuelta ?????? ...que extra\u00f1o en este perg\u00faetano", "fecha": 1728525810000, "autor": "mauricioemorab"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144998/boric-parlamentario-proyecto-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044413, "texto": "&nbsp;El Nene, vio el valor de la narrativa y los discursos. Nunca aprendi\u00f3 a hacer. El presidente mas caro para los chilenos.", "fecha": 1728525312000, "autor": "Carlos Carvajal"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144998/boric-parlamentario-proyecto-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044354, "texto": "&nbsp;Que miseria es tener a este presidente, nunca a creado nada nunca trabajo en nada , manos v\u00edrgenes y pulmones igualY ahora en el poder se las da de gran trabajador que f\u00e1cil es hacerlo rodeado de asesores , malos y con todas las comodidades desde ch\u00f3fer , mayordomo, secretarias al por mayor, etc etc etc&nbsp;Osea este pobre y triste no hace nada y nunca lo a echo dios m\u00edo a quien pusieron en el poder.", "fecha": 1728524710000, "autor": "LASP"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144998/boric-parlamentario-proyecto-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044129, "texto": "&nbsp;La mayor desgracia que pudo ocurrir en la historia de nuestro pa\u00eds, fue haber elegido Presidente de la Rep\u00fablica a un fracasado.", "fecha": 1728522795000, "autor": "Alberto Cuevas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144998/boric-parlamentario-proyecto-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044097, "texto": "&nbsp;ABOMINABLE!!!!", "fecha": 1728522557000, "autor": "CARLOS GARCIA ROJAS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144998/boric-parlamentario-proyecto-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043714, "texto": "&nbsp;Merluzo miserable", "fecha": 1728520269000, "autor": "Rodrigo Tapia"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144998/boric-parlamentario-proyecto-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043565, "texto": "&nbsp;que verguenza de presidente tenemos, se llena la boca con propuestas de otros y ni siquiera se arruga.por suerte ya falta poco para que se termine este cantinfleo", "fecha": 1728519230000, "autor": "Gonzalo Parada Aguirre"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1144998/boric-parlamentario-proyecto-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31042880, "texto": "&nbsp;Lo que no se dice es que un experto en copy-paste , el plagiador experto ministrito Cordero, recibio unas monedas en horas extras para realizar este plagio que Elmer mandato copiar.", "fecha": 1728513860000, "autor": "Caliban Hadzar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145031/lorenzo-prieto-fallecimiento-udechile-coquimbo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040516, "texto": "&nbsp;Debe jugarse con el correspondiente minuto de silencio en su honor. Es lo que \u00e9l hubiese deseado. Y los jugadores dedicarle un bonito triunfo", "fecha": 1728496966000, "autor": "Miguel Antonio Kaid"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145031/lorenzo-prieto-fallecimiento-udechile-coquimbo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040455, "texto": "&nbsp;Es asi como paso con el.nadien hizo nada esmirarcon chile y portonasos robos es ver cuantos autos pasan en el.momento del portonaso ho robo&nbsp; pasan autos pasa gente y se lavan las manos que triste", "fecha": 1728496687000, "autor": "Fernando Fuentes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145031/lorenzo-prieto-fallecimiento-udechile-coquimbo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040424, "texto": "&nbsp;Creo que hay que agradecerle a Andrea por quedarse con \u00e9l hasta el final. Yo agradecer\u00eda no estar solo en esos \u00faltimos momentos.", "fecha": 1728496556000, "autor": "Sergio Vidal Luengo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145031/lorenzo-prieto-fallecimiento-udechile-coquimbo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040403, "texto": "&nbsp;Que falta de criterio y humanidad no suspenderlo, as\u00ed estamos", "fecha": 1728496438000, "autor": "Juan Sanz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145031/lorenzo-prieto-fallecimiento-udechile-coquimbo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040398, "texto": "&nbsp;Mis afectuosos sentimietos de pesar al equipo de la Universidad de Chile", "fecha": 1728496409000, "autor": "Omar Manuel Henr\u00edquez Fuentes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145031/lorenzo-prieto-fallecimiento-udechile-coquimbo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31040354, "texto": "&nbsp;Que suspendan el partido, es un compa\u00f1ero del club", "fecha": 1728496191000, "autor": "Leodavid Mercado"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044606, "texto": "&nbsp;Mi sentido p\u00e9same a la familia de Lorenzo Prieto y a los jugadores y exjugadores que lo estimaban. QEPD.", "fecha": 1728527905000, "autor": "Amaro Rojas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043774, "texto": "&nbsp;Tanto tiempo que no ve\u00eda jugar a Deportes Concepci\u00f3n. Magro empate con Coquimbo, pero sirvi\u00f3 para mostrar su misma camiseta de siempre.", "fecha": 1728520697000, "autor": "Gati Gato"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043768, "texto": "&nbsp;El partido de hoy entre la U y Coquimbo...sin comentario por la lamentable noticia que recibieron los chunchos hoy en la ma\u00f1ana....", "fecha": 1728520636000, "autor": "Fergo Cra"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043689, "texto": "&nbsp;Mis respetos y el m\u00e1s sentido p\u00e9same a la familia de don Lorenzo Prieto (Q.E.P.D) un azul de coraz\u00f3n. El partido pasa a segundo plano. El domingo conversamos.", "fecha": 1728520047000, "autor": "PONCHOLO MUNOZ MUNOZ"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043584, "texto": "&nbsp;Claramente el equipo ten\u00eda la cabeza puesta en el fallecimiento de Don Lorenzo, Q.E.P.D.", "fecha": 1728519439000, "autor": "Gabriel R."},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043580, "texto": "&nbsp;Don Lorenzo Prieto era integrante del plantel de la Universidad de Chile y no se debi\u00f3 jugar, mis m\u00e1s sinceras condolencias a la familia en este momento y cuando el f\u00fatbol pasa a tercer plano .", "fecha": 1728519408000, "autor": "Eduardo Flores"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043865, "texto": "&nbsp;@Eduardo Flores[2513718] Me adhiero a usted don Eduardo por las condolencias a la familia de don Lorenzo Prieto pero solamente a lloro-lloro le suspenden los partidos&nbsp;", "fecha": 1728521161000, "autor": "Jos\u00e9 Vega"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044324, "texto": "&nbsp;@Jos\u00e9 Vega[1728276] Solo para aclarar la familia de don Lorenzo Prieto pidi\u00f3 que se jugar\u00e1 el partido en su honor para que no digan cosas que no son. Mi m\u00e1s sentido pesame a toda la familia de don Lorenzo.", "fecha": 1728524501000, "autor": "Humberto Porras"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043546, "texto": "&nbsp;Vamos la U en el pasional ganamos", "fecha": 1728519067000, "autor": "Leodavid Mercado"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043574, "texto": "&nbsp;@Leodavid Mercado[2516605] Mi vecino, chuncho de coraz\u00f3n me acaba de decir que el domingo no bajan de 30.000 los hinchas ya que hay que ganar y ganar a todo lo que se les ponga por delante hasta fin de a\u00f1o.", "fecha": 1728519375000, "autor": " Bernardo Cea"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043616, "texto": "&nbsp;@Leodavid Mercado[2516605] Pasional ??&nbsp;", "fecha": 1728519644000, "autor": "Trooper Cris"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043740, "texto": "&nbsp;@Trooper Cris[61348] asi le decimos al estadio donde juganos, el m\u00e1s bonito de chile, el mismo donde tu lloraste la sudamericana con un equipo que no existe y nosotros la ganamos invicto a liga de quito con baile y que ven\u00edan de ganar la libertadores&nbsp;\n<br>\n<br>", "fecha": 1728520454000, "autor": "CAMPEON_INVICTO_DE_AMERICA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043935, "texto": "&nbsp;@Trooper Cris[61348] @CAMPEON_INVICTO_DE_AMERICA[2537363]&nbsp;a as\u00ed le. Llaman .. Yo lo conosco como Estadio Nacional&nbsp; Julio Mart\u00ednez Pradena.. Pero bueno cada quien con su&nbsp; inventos..&nbsp;", "fecha": 1728521616000, "autor": "Trooper Cris"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044333, "texto": "&nbsp;@Leodavid Mercado[2516605] Asi debes decirle a tu estadio, cuando lo tengan y para 15 mil personas, en la periferia, con poca seguridad, mal ubicado etc. por ahora aprovechen el veranito de san juan de jugar en un estadio seguro y bien ubicado\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1", "fecha": 1728524575000, "autor": "Roberto Corvalan"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044375, "texto": "&nbsp;@Leodavid Mercado[2516605] Creo que el luto por don Lorenzo de todas formas afecta, aunque como el f\u00fatbol tambi\u00e9n es profesional, se deb\u00eda jugar de igual forma. El domingo, se juega a ganar y ganar bien por don Lorenzo.&nbsp;", "fecha": 1728524896000, "autor": "Juan Vallejo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044734, "texto": "&nbsp;@Leodavid Mercado[2516605] pasional...wuajajajjaa", "fecha": 1728531162000, "autor": "Pe\u00f1a Navarro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043490, "texto": "&nbsp;Salir a jugar, literalmente, de luto; no s\u00e9 si es el mejor \u00e1nimo... al final, Coquimbo estuvo m\u00e1s cerca, pero no pas\u00f3 nada. El domingo para la revancha, hay que salir a ganar y honrar la memoria de don Lorenzo Prieto.", "fecha": 1728518653000, "autor": " Pablo Caneta"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043489, "texto": "&nbsp;La u se desinfl\u00f3 hace rato", "fecha": 1728518640000, "autor": "Carlos Solar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043745, "texto": "&nbsp;@Carlos Solar[1177671] si, hace rato, por eso estamos punteros y ad portas de la final de la copa chile&nbsp;", "fecha": 1728520492000, "autor": "CAMPEON_INVICTO_DE_AMERICA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044342, "texto": "&nbsp;@CAMPEON_INVICTO_DE_AMERICA[2537363] jajajajjaa vuelven a la tradici\u00f3n de equipo carretilla, pero ahora tirando la esponja en etapas finales. Solo son inventos de periodistas&nbsp;", "fecha": 1728524631000, "autor": "Braulio Ossorio Torres"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044746, "texto": "&nbsp;@CAMPEON_INVICTO_DE_AMERICA[2537363] wuajaja", "fecha": 1728531386000, "autor": "Pe\u00f1a Navarro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043421, "texto": "&nbsp;Soy de la U ,lamentablemente veo que no tenemos equipo para disputar la libertadores, ojal\u00e1 vean esto los directivos", "fecha": 1728518023000, "autor": "Isidoro Barquin Castillo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043763, "texto": "&nbsp;@Isidoro Barquin Castillo[20556] y aun asi har\u00edamos mejor papel que kuma kuma que en puntaje nominal pas\u00f3&nbsp; de ronda con 6 puntos y puntaje real debieron ser 3 (gol mal anulado a alianza,&nbsp; habrian perdido) y 0/0 con cerro el 1er partido con gol trucho (la pelota habia salido)", "fecha": 1728520603000, "autor": "CAMPEON_INVICTO_DE_AMERICA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044341, "texto": "&nbsp;@CAMPEON_INVICTO_DE_AMERICA[2537363] que comentario chanta jajajajaja", "fecha": 1728524626000, "autor": "Roberto Corvalan"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145069/coquimbounido-universidaddechile-copachile-semifinal-ida.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044350, "texto": "&nbsp;@CAMPEON_INVICTO_DE_AMERICA[2537363] est\u00e1 bien ser fan\u00e1tico mononeuronal pero de ah\u00ed a hacerle collera al rey delos wexnes del Winter ya es otra cosa. Sigue vendiendo humo no m\u00e1s&nbsp;", "fecha": 1728524693000, "autor": "Braulio Ossorio Torres"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145029/proyecto-cae-financiamiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044728, "texto": "&nbsp;Marcel me parec\u00eda un buen economista en el Bco. Central trabajando en macro econom\u00eda, con los grandes n\u00fameros. Pero como Ministro de Hacienda ha sido una decepci\u00f3n total...", "fecha": 1728531028000, "autor": "Eduardo Pic\u00f3n Torres"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145029/proyecto-cae-financiamiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044590, "texto": "&nbsp;Sr. Deje de mentirnos, uds. est\u00e1n tan sumidos en este caos que perdieron la decencia y los escr\u00fapulos de decir la verdad. Solo dan palabras gratis porque apelan a la mala memoria de la gente.", "fecha": 1728527684000, "autor": "DSS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145029/proyecto-cae-financiamiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044483, "texto": "&nbsp;Ahorros o menos gasto?", "fecha": 1728526257000, "autor": "Sergio Navarrete"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145029/proyecto-cae-financiamiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044311, "texto": "&nbsp;Si lo dice hacienda, ser\u00e1 lo contrario", "fecha": 1728524386000, "autor": "Julio A. Vergara"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145029/proyecto-cae-financiamiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044303, "texto": "&nbsp;El eje central de este plan no es nada mas que..\u201c la misma chola pero con un calz\u00f3n diferente \u201c", "fecha": 1728524362000, "autor": "CUCHUFLI "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145029/proyecto-cae-financiamiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044028, "texto": "&nbsp;Osea, el punto de fondo es ahorrar plata al Fisco. &nbsp;&nbsp;Y qu\u00e9 pasa con los estudiantes ???.&nbsp; &nbsp; &nbsp;Ganan , pierden, da igual ????", "fecha": 1728522190000, "autor": "Guillermo Ondarza"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145029/proyecto-cae-financiamiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043944, "texto": "&nbsp;La mayor desgracia que pudo ocurrir en la historia de nuestro pa\u00eds, fue haber elegido Presidente de la Rep\u00fablica a un fracazado\n<br>\n<br>", "fecha": 1728521700000, "autor": "Alberto Cuevas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145029/proyecto-cae-financiamiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044005, "texto": "&nbsp;@Alberto Cuevas[1786] con S ...ignorante", "fecha": 1728522068000, "autor": "Luciano Prettori"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145029/proyecto-cae-financiamiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043826, "texto": "&nbsp;Lo dice Marcel?? jajaja!! .... y ayer sacaron US$ 1.000 millones del FEES&nbsp; para financiar no se qu\u00e9 porque no tienen fondos...seguiremos endeudados como siempre con la izquierda por d\u00e9cadas y como siempre tambi\u00e9n tiene que llegar un gobierno de derecha a solucionar el PROBLEMA!&nbsp; :-(", "fecha": 1728520933000, "autor": "Patricia LS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145029/proyecto-cae-financiamiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043739, "texto": "&nbsp;\u00a1\u00a1. EL CAE DEL SEBASTIAN BORIC FONT, COPI\u00d3N.!!", "fecha": 1728520449000, "autor": "Vicho"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/10/09/1145029/proyecto-cae-financiamiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31043573, "texto": "&nbsp;El ahorro para el fisco, si es que existe, ser\u00e1 a costa de bajar la calidad de las mejores universidades.", "fecha": 1728519373000, "autor": "Ricardo Boratovic"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/08/1144890/brasil-chile-datos-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044752, "texto": "&nbsp;Chilenos ponganse la bikini que empieza el samba!!!", "fecha": 1728531604000, "autor": "Renata Di Peto"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/08/1144890/brasil-chile-datos-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044749, "texto": "&nbsp;Brasile\u00f1o est\u00e1 muy mal, pero Chile est\u00e1 peor", "fecha": 1728531508000, "autor": "ZAntonio Rodriguez Michaud"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/08/1144890/brasil-chile-datos-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044710, "texto": "&nbsp;Lamentablemente...chile no tiene alma de equipo...gareca se encontr\u00f3 con estrellas de cart\u00f3n..y Brasil anda por ahi", "fecha": 1728530362000, "autor": "Vannessa Lira"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/08/1144890/brasil-chile-datos-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044635, "texto": "&nbsp;Ma\u00f1ana habr\u00e1 un nuevo colista...cuya condici\u00f3n no cambiar\u00e1 hasta el final de las eliminatorias.", "fecha": 1728528387000, "autor": "CARLOS ALBERTO GARCIA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/08/1144890/brasil-chile-datos-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044582, "texto": "&nbsp;Brasil 2 x 0!!", "fecha": 1728527598000, "autor": "Patricio Andres Fernandez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/08/1144890/brasil-chile-datos-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044573, "texto": "&nbsp;Ser\u00e1 sin vaselina", "fecha": 1728527528000, "autor": "MICHEL LACROIX REEVES"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/08/1144890/brasil-chile-datos-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044683, "texto": "&nbsp;@MICHEL LACROIX REEVES[2519959] Cu\u00e9ntanos c\u00f3mo se siente hijo.", "fecha": 1728529773000, "autor": "Marcelo Ojeda"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/08/1144890/brasil-chile-datos-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044561, "texto": "&nbsp;No nos hagamos ilusiones. Hasta con equipos B, C o D., Brasil nos gana.", "fecha": 1728527349000, "autor": "Vicente Panduro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/08/1144890/brasil-chile-datos-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044575, "texto": "&nbsp;@Vicente Panduro[2290695] a ustedes cualquiera les gana. Mir\u00e1 nosotros? 120 a\u00f1os y todav\u00eda no ganan en Argentina. Y una sola vez en Chile. Nietos.&nbsp;", "fecha": 1728527539000, "autor": "El Caballero Dibu"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/08/1144890/brasil-chile-datos-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044556, "texto": "&nbsp;En la foto ponen los nudos de globos chilenos brutalmente sometidos jajajajajajajaj!!!!", "fecha": 1728527302000, "autor": "Chileno Amarronado the Best"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/08/1144890/brasil-chile-datos-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044554, "texto": "&nbsp;Chile y peru no clasifican", "fecha": 1728527237000, "autor": "Jorge Lozano"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145075/chile-brasil-clasificatorias-ricardo-gareca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044751, "texto": "&nbsp;Don Manuel Pellegrini el Salvador", "fecha": 1728531590000, "autor": "PETER DUSANTO SANTOS ALCANTARA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145075/chile-brasil-clasificatorias-ricardo-gareca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044716, "texto": "&nbsp;Si saca a Vargas seria un acierto.", "fecha": 1728530628000, "autor": "Patricio Gassiot"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145075/chile-brasil-clasificatorias-ricardo-gareca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044699, "texto": "&nbsp;REGRESEN MEJOR&nbsp; AL .JONCA", "fecha": 1728530174000, "autor": "Doctor Quispe"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145075/chile-brasil-clasificatorias-ricardo-gareca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044653, "texto": "&nbsp;Gareca est\u00e1 confundido, no sabe q hacer, no tiene claro el equipo va a parar frente a Brasil. Est\u00e1 muy presionado, y toda la inseguridad y dudas q tiene se las transmite a los jugadores. Que se vaya despidiendo si pierde los dos partidos q vienen.", "fecha": 1728528691000, "autor": "Eduardo Zamora Ibacache"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145075/chile-brasil-clasificatorias-ricardo-gareca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044686, "texto": "&nbsp;@Eduardo Zamora Ibacache[280928] Claaa, la calidad de los jugadores chilenos tranquiliza a cualquiera.", "fecha": 1728529825000, "autor": "Jorge Loza"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145075/chile-brasil-clasificatorias-ricardo-gareca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044622, "texto": "&nbsp;es lo que hay no mas", "fecha": 1728528098000, "autor": "Sergio Ruiz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145075/chile-brasil-clasificatorias-ricardo-gareca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044587, "texto": "&nbsp;Gareca l lo s chimpas no te entienden", "fecha": 1728527650000, "autor": "MICHEL LACROIX REEVES"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145075/chile-brasil-clasificatorias-ricardo-gareca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044569, "texto": "&nbsp;Hay que sacar al Dt, Gareca aun no entiende que clasificar en estos momentos no es problema. El problema es no tener jugadores formados, ni jugadores que puedan realizar un proceso de eliminatoria digno, bueno, con jugadores jovenes que en un futuro puedan obtener un resultado favorable para chile en un mundial. Estamos perdiendo tiempo el mundial se juega en el 2026&nbsp; Vargas va a tener 36 a\u00f1os. El problema es que no tenemos ning\u00fan 9 en nuestro futbol Chileno todos son argentinos de tercer nivel. Gareca es una persona de edad que tiene un ego alto y no va a cambiar, no va a buscar ning\u00fan recambio solo va a buscar jugadores no importando la edad para ver si clasifica. Pan para hoy y hambre para ma\u00f1ana. Busquemos un proyecto con un DT que busque jugadores jovenes para que en el 2030 puedan ir a competir.", "fecha": 1728527467000, "autor": "Cepsi Centro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145075/chile-brasil-clasificatorias-ricardo-gareca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044611, "texto": "&nbsp;@Cepsi Centro[2556214] cierre el asterisco multi cuentas jajajajajaja", "fecha": 1728527958000, "autor": "Chileno Amarronado the Best"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145075/chile-brasil-clasificatorias-ricardo-gareca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044619, "texto": "&nbsp;@Cepsi Centro[2556214] mientras tengamos 5 extranjeros en cancha y poco futbol nada que hacer", "fecha": 1728528058000, "autor": "RICARDO ZU\u00d1IGA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145075/chile-brasil-clasificatorias-ricardo-gareca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044725, "texto": "&nbsp;@RICARDO ZU\u00d1IGA[2324568] Exacto hay que buscar nuevos jugadores no puede ser que bielsa nomine un juvenil de la U para las eliminatorias y nosotros no estamos formado unos 5 jugadores chilenos que jueguen de 9 por eso estamos como estamos. Gareca no quiere hacer eso por eso se tiene que ir.", "fecha": 1728530880000, "autor": "Cepsi Centro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145075/chile-brasil-clasificatorias-ricardo-gareca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044510, "texto": "&nbsp;Cu\u00e1ntos DT. Y a\u00fan improvisando un Equipo. Un repartidor de camisetas bien pagado. Nada m\u00e1s.", "fecha": 1728526706000, "autor": "Carlos Guti\u00e9rrez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145075/chile-brasil-clasificatorias-ricardo-gareca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044463, "texto": "&nbsp;Mas all\u00e1 del mal momento y la falta de jugadores de mayor jerarqu\u00eda, que no los hay. Lo peor es que es una selecci\u00f3n donde muchos juegan por primera ves juntos, a esta altura ya debi\u00e9ramos tener una base, un funcionamiento, una l\u00ednea de juego, pero estamos como si hubi\u00e9semos partido hoy. Solo queda esperar que den lo mejor y como nadie espera mucho, logren algo, es hora de apoyarlos porque son lo que tenemos y nos representan dando lo mejor de cada uno. Recordar que no hoy tenemos a ninguno en el City, Barcelona, La Juve etc.", "fecha": 1728525934000, "autor": "SERGIO TAPIA A"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145075/chile-brasil-clasificatorias-ricardo-gareca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044543, "texto": "&nbsp;@SERGIO TAPIA A[50493] tapia el multi cuentas jojojojojoj", "fecha": 1728527136000, "autor": "Chileno Amarronado the Best"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/10/09/1145075/chile-brasil-clasificatorias-ricardo-gareca.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044449, "texto": "&nbsp;gareca esta haciendo puras vveas no mas, me tiene decepcionado", "fecha": 1728525735000, "autor": "Dos vueltas olimpicas en tu cara"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145003/oficialismo-critica-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044774, "texto": "&nbsp;LA GRAN DIFERENCIA SON LOS TIEMPOS! GUSTE O NO GUSTE, HAB\u00cdA TRABAJO Y EMPRESARIOS, EN ESOS TIEMPOS!!", "fecha": 1728532350000, "autor": "Mirnitzen Moore"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145003/oficialismo-critica-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044757, "texto": "&nbsp;Hasta Cataldo se ve como un se\u00f1or al lado del Rid\u00edculo", "fecha": 1728531739000, "autor": "Saltador Ayende"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145003/oficialismo-critica-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044744, "texto": "&nbsp;Los proyectos pueden ser similares, pero la gran diferencia es quien lo va a poner en marcha y ah\u00ed si que hay un abismo de diferencia entre Gabriel y Sebasti\u00e1n. . Lamentablemente este gobierno no sabe ejecutar nada .", "fecha": 1728531294000, "autor": "Edwin Garc\u00e9s"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145003/oficialismo-critica-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044727, "texto": "&nbsp;para ser claros el presidente solo le deja de cobrar a los que ganan el sueldo minimo pero si por algun motivo a usted se le ocurre hacer dos horas extras a la semana entonces tendria que empezar a pagar el cae....o fes o como se llame y le descontaran el 5% quedando en menos del sueldo minimo", "fecha": 1728530908000, "autor": "Mauricio Ibaceta"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145003/oficialismo-critica-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044717, "texto": "&nbsp;Payasos.....sin carpa propia", "fecha": 1728530635000, "autor": "CHILE No CAER\u00c1 "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145003/oficialismo-critica-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044715, "texto": "&nbsp;lo chistoso no es que sea parecido, que lo es, si no que en esa epoca lloraron que no era solucion y querian perdonazo total sin condiciones y ahora dicen que es la mejor opcion, cuek. disfruten lo votado!", "fecha": 1728530558000, "autor": "Giorgio Mamani"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145003/oficialismo-critica-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044714, "texto": "&nbsp;Uds. dan risa! Este gobierno ha sido el m\u00e1s circense que he vivido. Tristes asesores vendidos que deben hacer que toda la ret\u00f3rica vaya \"a tono\". Duaj....", "fecha": 1728530471000, "autor": "DSS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145003/oficialismo-critica-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044700, "texto": "&nbsp;Lo \u00fanico que CAE es el falso POETA\u2026\n<br>\n<br>\n<br>Adi\u00f3s.", "fecha": 1728530191000, "autor": "Claudio Fern\u00e1ndez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145003/oficialismo-critica-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044696, "texto": "&nbsp;Jajajajaja, estos progres son muy cara de palo.", "fecha": 1728530121000, "autor": "Lulo di Luli"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/09/1145003/oficialismo-critica-similitudes-cae-pinera.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31044691, "texto": "&nbsp;Votaron en contra antes y despotricaban, ahora copian, mal, tarde y caro (contratan a decenas de miles de vbaghos que entorpecen que sale un dineral, m\u00e1s que antes). Hoy solo proponen esta copia porque ellos est\u00e1n en el poder. En otras palabras, solo les interesa hacer cosas buenas si pueden servirse del Estado, sino, son una tranca al progreso o lisa y llanamente realizan golpe blando violento como en el 2019.", "fecha": 1728530022000, "autor": "ESTEBAN RAMIREZ SOTO"}
]