[
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147490/nomina-peru-paolo-guerrero-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333254, "texto": "&nbsp;El tema serio de estas elimin es que chile no gana en Bolivia, Paraguay con este nivel imposible, Brasil nada, solo se ilusiona en lima con el rival m\u00e1s accesible de esos por enfrentar. Pero Per\u00fa mejor ni festeja, le falta ir a Argentina, Colombia, Uruguay y Venezuela. Es decir, 0 puntos de 12. El juego en lima solo sirve para ya entender ambos dependen de otros resultados hasta para llegar al repechaje. Su calendario, es muy complicado para el que entiende de este deporte. Incluso de local creer los inks este paraguay o Ecuador son f\u00e1ciles es subestimarlos, le ganan a Bolivia porque no son como Chile dejando puntos de local. Y Chile contra Argentina, Ecuador, Venezuela y Uruguay muy complicado.", "fecha": 1730763060000, "autor": "Carlos Perez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147490/nomina-peru-paolo-guerrero-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333207, "texto": "&nbsp;Venezuela cita a rond\u00f3n, soteldo, rinc\u00f3n todos ellos l\u00edderes de su selecci\u00f3n y Gareca se da el lujo de no llamar a isla y Aranguiz.. Incre\u00edble. Hasta los inks se encomiendan al abue Guerrero.", "fecha": 1730762758000, "autor": "Carlos Perez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147490/nomina-peru-paolo-guerrero-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333086, "texto": "&nbsp;Gareca el peor DT de la historia....", "fecha": 1730761966000, "autor": "Marcos Hornig"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147490/nomina-peru-paolo-guerrero-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332890, "texto": "&nbsp;Yo cre\u00ed que los hermanos del norte hab\u00edan convocado al \" Nene\"......", "fecha": 1730760759000, "autor": "Patricio Canelo Anabalon"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147490/nomina-peru-paolo-guerrero-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332784, "texto": "&nbsp;es eqeuipo basta y sobra contra chile,,,pero contra argentina si que no alcanza.....", "fecha": 1730760298000, "autor": "CARLOS ALBERTO GARCIA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147490/nomina-peru-paolo-guerrero-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332738, "texto": "&nbsp;Partido de andinos. Puajjjj....cebolla frita con carne de buey...puaj", "fecha": 1730760026000, "autor": "Renata Di Peto"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147490/nomina-peru-paolo-guerrero-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332825, "texto": "&nbsp;@Renata Di Peto[1843044] A este otro no le haces Puajjjj!!!&nbsp; ( me refiero a t\u00fa sabes quien, buen cabezeador )", "fecha": 1730760499000, "autor": "Patricio Canelo Anabalon"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147490/nomina-peru-paolo-guerrero-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332434, "texto": "&nbsp;No ganando Per\u00fa llega a puesto de repechaje, as\u00ed que festejar un posible triunfo no ser\u00e1 lo conveniente. Atentos a Paraguay, Venezuela y bolivia. Argentina, Colombia ya est\u00e1n en el mundial, Uruguay y Brasil pronto y Ecuador lo estar\u00e1.", "fecha": 1730758401000, "autor": "Carlos Perez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147490/nomina-peru-paolo-guerrero-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332414, "texto": "&nbsp;Si Gallese, pero el rival feliz al no estar arias, isla, Aranguiz o Ben.. Eso si, Gareca hablo de ausencia de l\u00edderes y deja afuera a isla y Aranguiz jaja igual Per\u00fa juega a lo mismo de Gareca, esperar y s la contra. Pero en lima debe salir a ganar y m\u00e1s ya conocer\u00e1n los otros resultados al ser el partido en Per\u00fa en \u00faltimo de la fecha. Es decir, o ganan o tener incluso menos tiempo de descanso los afectar\u00e1 en Argentina.", "fecha": 1730758268000, "autor": "Carlos Perez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147490/nomina-peru-paolo-guerrero-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332379, "texto": "&nbsp;Vuelve Paolo guerrero jaja Fossati cree con ese jugador van al mundial o le ganan a Argentina en Buenos Aires. Faltaron carrillo y cueva.. Per\u00fa no va al mundial y depende como Chile de Argentina, Colombia, Uruguay y Brasil le ganen a Paraguay y Venezuela por cupo a repechaje. Bolivia pronto se cae porque no juega todo en el Alto. La calculadora es para ambos pir igual, as\u00ed de simple. Chile se complic\u00f3 al perder en santiago con Bolivia y Per\u00fa en lima empatar con Venezuela.", "fecha": 1730758112000, "autor": "Carlos Perez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147490/nomina-peru-paolo-guerrero-clasificatorias.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332121, "texto": "&nbsp;Manuel solamente podria clasificarnos.", "fecha": 1730756741000, "autor": "Vicente Panduro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147482/francisco-orrego-segunda-vuelta-gore.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333154, "texto": "&nbsp;Los de derecha se llenan la boca con que Boric no se t\u00edtulo. Pero este Francisco Orrego pesa menos que un paquete de cabritas, Claudio Orrego aunque no guste tiene pergaminos suficientes y no compite con escolares.", "fecha": 1730762436000, "autor": "ROSCAPUMPA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147482/francisco-orrego-segunda-vuelta-gore.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333119, "texto": "&nbsp;a este lo candidatearon solo por el apellido para generar confusion.su unica actividad hasta ahora es blasfemar e insultar a destajo por TV , y apitutarse con Carter.", "fecha": 1730762237000, "autor": "Carlos Troncoso Troncoso Collins"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147482/francisco-orrego-segunda-vuelta-gore.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333113, "texto": "&nbsp;Claudio no tiene juicios y tu cuantos tienes?", "fecha": 1730762182000, "autor": "rcorrea"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147482/francisco-orrego-segunda-vuelta-gore.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333049, "texto": "&nbsp;Pancho Orrego gana f\u00e1cil, ya nadie quiere m\u00e1s de lo mismo", "fecha": 1730761688000, "autor": "Pancho Letelier"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147482/francisco-orrego-segunda-vuelta-gore.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333030, "texto": "&nbsp;A Claudio Ortega lo apoya hasta el PC.....", "fecha": 1730761594000, "autor": "Tito pepe"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147482/francisco-orrego-segunda-vuelta-gore.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332863, "texto": "&nbsp;El Sr. Francisco Orrego es el candidato de la UDI, Republicanos, RN y de Sergio Hirane, repite lo mismo de \u00e9l.", "fecha": 1730760637000, "autor": "Alejandro Castro Ortiz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147482/francisco-orrego-segunda-vuelta-gore.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332775, "texto": "&nbsp;el orrego energumeno y rabioso, no saldra elegido", "fecha": 1730760271000, "autor": "Cristian Zamora"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147482/francisco-orrego-segunda-vuelta-gore.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332732, "texto": "&nbsp;Existe una fuerte posibilidad que en la segunda vuelta mas de un 50% se equivoqu\u00e9", "fecha": 1730759974000, "autor": "James O'connor"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147482/francisco-orrego-segunda-vuelta-gore.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332646, "texto": "&nbsp;Asi es, es el candidato merluciano", "fecha": 1730759457000, "autor": "Antonieta Devia"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147482/francisco-orrego-segunda-vuelta-gore.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332599, "texto": "&nbsp;Siempre vi a Claudio Orrego Larrain, como un gran politico moderado y con un pasado en la antigua DC, que daba garantias de gobernalidad por sus principios democraticos. Vote confiada por el para gobernador.&nbsp; Hoy&nbsp; Claudio Orrego no da garantia alguna, porque ha transado con el PC y el FA, para aferrarse al poder. Que decir de su&nbsp; asociacion con PROCULTURA, y los miles de millones entregados a esta fundacion. HOY VOTARIA POR FRANCISCO ORREGO!!!, EL ES UN ABOGAGO ANTICOMUNISTA. ESO ME BASTA!!!!!", "fecha": 1730759234000, "autor": "ALICIA DE LA LUZ SAEZ BETANCOURT"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147507/melipilla-incendio-forestal-alerta-roja.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333221, "texto": "&nbsp;Ojo, ojo esos incendios son provocados por los delincuentes Piromanos de la V Regi\u00f3n", "fecha": 1730762835000, "autor": "Luis L\u00f3pez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147507/melipilla-incendio-forestal-alerta-roja.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332674, "texto": "&nbsp;YYYYYYYYYYYYY \u00bf\u00bfDONDE ESTAN LOS 4 HERCULES C-130 J OFRECIDOS A MUY BUEN PRECIO POR \"U.K\" CON EQUIPOS PARA APAGAR INCENDIOS FORESTALES????? SIN DUDA CHILE PERDIO DE ADQUIRIR ,COMPRAR UN BUEN EQUIPO CON AUTOMIA DE 8 HORAS ,DESCARGAS DE 16.000 LTS DE AGUA Y OPERANDO DE DIA Y NOCHE SRES.\n<br>\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1GRACIAS MAYA FERNANDEZ Y BORIC HOY CHILE CONTINUA EMPELOTA Y ARRENDANDO,PAGANDO LAS GANAS POR EQUIPOS YA NECESARIOS PERMAMENNTE MENTE YA DE POR VIDA DADO EL CAMBIO CLIMATICO Y POR LOS CONEJOS DE MONTES NOOOOO!!!    ", "fecha": 1730759562000, "autor": "Marcelo Rojas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147507/melipilla-incendio-forestal-alerta-roja.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332519, "texto": "&nbsp;Empezaron a quemar los bosques los corruptos de la derecha...y eso que el Hermosilla est\u00e1 enclaustrado Ha pero est\u00e1 el chispa y su cuartel de venezolanos y colombianos pagados por la \u00e9lite chilena&nbsp;", "fecha": 1730758821000, "autor": "Andreyo Valenzuela"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147507/melipilla-incendio-forestal-alerta-roja.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333042, "texto": "&nbsp;@Andreyo Valenzuela[14551] te pago el sicologo, compa\u00f1ero.&nbsp; Te percibo con serios problemas en el tejado.", "fecha": 1730761650000, "autor": "Armando Javier Labbe Blanc"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147507/melipilla-incendio-forestal-alerta-roja.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332176, "texto": "&nbsp;EL OCTUBRISMO SIGUE", "fecha": 1730756955000, "autor": "Bernard Leficur"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147507/melipilla-incendio-forestal-alerta-roja.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332216, "texto": "&nbsp;@Bernard Leficur[1644637] Claro mermela ..", "fecha": 1730757129000, "autor": "Pedro Davila"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147507/melipilla-incendio-forestal-alerta-roja.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332524, "texto": "&nbsp;@Bernard Leficur[1644637] Ah\u00ed anda metida toda tu derecha corrupta", "fecha": 1730758860000, "autor": "Andreyo Valenzuela"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147507/melipilla-incendio-forestal-alerta-roja.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332131, "texto": "&nbsp;OTRA VEZ INCENDIO FORESTAL", "fecha": 1730756773000, "autor": "RIGOBERTO PEREZ COTAPOS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147507/melipilla-incendio-forestal-alerta-roja.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332213, "texto": "&nbsp;@RIGOBERTO PEREZ COTAPOS[2553519] El REPUBLICANO superior el que todo lo sabe @SANTIAGUITO SMITH W[2513528]&nbsp;o Demetrio el grande..", "fecha": 1730757111000, "autor": "Pedro Davila"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147451/isidora-goyenechea-achiga-disputa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333228, "texto": "&nbsp;ENTONCES LOS COMERCIANTES DEL BARRIO SANHATAN EST\u00c1N A FAVOR DE LOS TOLDOS AZULES DEL BARRIO MEIGGS. VIVA LA LIBERTAD CARAJO, SANHATANINOS SON UNOS VERDADEROS CHILENOS, SOLIDARIOS.&nbsp;", "fecha": 1730762923000, "autor": "Jos\u00e9 Prieto"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147451/isidora-goyenechea-achiga-disputa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333196, "texto": "&nbsp;Las veredas son para los peatones, caras de palo.", "fecha": 1730762694000, "autor": "Milton Hernandez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147451/isidora-goyenechea-achiga-disputa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333093, "texto": "&nbsp;que caraduras", "fecha": 1730762016000, "autor": "Carlos Troncoso Troncoso Collins"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147451/isidora-goyenechea-achiga-disputa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333157, "texto": "&nbsp;@Carlos Troncoso Troncoso Collins[49750]En Manuel Montt en Providencia, los locales se han tomando las calles veredas y pasajes.... esto es un abuso de locatarios con la complicidad de la Municipalidad de Providencia", "fecha": 1730762452000, "autor": "Juan C. Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147451/isidora-goyenechea-achiga-disputa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333044, "texto": "&nbsp;Las veredas son de uso p\u00fablico para DESPLAZARSE. Esto es un aprovechamiento ilegal, para sacarle m\u00e1s metros cuadrados al arriendo. No sean frescos se\u00f1ores restaurantistas.", "fecha": 1730761656000, "autor": "Andr\u00e9s P\u00e9rez Molina"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147451/isidora-goyenechea-achiga-disputa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333024, "texto": "&nbsp;Mientras los cuicos progres sigan votando por la izquierda, retrocederemos mucho m\u00e1s que treinta a\u00f1os.", "fecha": 1730761538000, "autor": "Miguel A Ramirez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147451/isidora-goyenechea-achiga-disputa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333018, "texto": "&nbsp;La vereda de Isidora tiene espacio para las mesas y espacio para que caminen las personas sin problema, el reclamo es totalmente injustificado. Simplemente es un reclamo de personas amargadas que s\u00f3lo estar\u00edan felices viviendo solos en una isla", "fecha": 1730761527000, "autor": "Hector Carlos Beck Darcy"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147451/isidora-goyenechea-achiga-disputa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332868, "texto": "&nbsp;LAS VEREDAS SON PARA TRANSITO DE LAS PERSONAS NO PARA TOMARSELAS PARA NEGOCIOS, INDEPENDENCIA PARA COCINERIAS, BASTA YA DE QUIERER ABUSAR ,", "fecha": 1730760659000, "autor": "Angelo Rodr\u00edguez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147451/isidora-goyenechea-achiga-disputa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332799, "texto": "&nbsp;Estamos hablando de empresarios que son \"Aut\u00e9nticos chilenos\" por lo tanto el pa\u00eds es de ellos y el que reclama es un odioso comunista resentido(a).....dedicado con amor para los id\u00f3latras de la corneta patriota.", "fecha": 1730760379000, "autor": "Jose Aguilera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147451/isidora-goyenechea-achiga-disputa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332764, "texto": "&nbsp;\u00bfPorqu\u00e9 en Europa se puede y en latinoam\u00e9rica no? Vida en la \"vereda\" la de vida a la ciudad.", "fecha": 1730760178000, "autor": "Jaime Soto"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147451/isidora-goyenechea-achiga-disputa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332810, "texto": "&nbsp;@Jaime Soto[120051] ....no comentes&nbsp; &nbsp;w e a s&nbsp; &nbsp;que en Independencia las veredas son el quincho de los extranjeros&nbsp;", "fecha": 1730760443000, "autor": "Jose Aguilera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147451/isidora-goyenechea-achiga-disputa.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332708, "texto": "&nbsp;picallo compra un sector que no sea vereda y San se acab\u00f3, eres un CR", "fecha": 1730759797000, "autor": "Yann Roa"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147402/copiapo-reclamo-colocolo-campeonato-nacional.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330311, "texto": "&nbsp;Copiap\u00f3 SADP, quiere Morlacos...les da lo mismo jugar en Cha\u00f1aral, Caldera, Vallenar, Huasco, Coquimbo, etc.", "fecha": 1730749482000, "autor": "Rodrigo Sanhueza"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147402/copiapo-reclamo-colocolo-campeonato-nacional.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329735, "texto": "&nbsp;El problema que existe es que COLO COLO es local en cualquier parte de Chile.", "fecha": 1730746833000, "autor": "Raul Navarrete D'Apremont"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147402/copiapo-reclamo-colocolo-campeonato-nacional.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328181, "texto": "&nbsp;Comienza a operar las manos negras de Colo Colo ante la ANFP y el aparato seguridad que nunca ha funcionado Estadio Seguro.", "fecha": 1730740760000, "autor": "Nelson Aguilar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147402/copiapo-reclamo-colocolo-campeonato-nacional.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328119, "texto": "&nbsp;Que jueguen sin publico visitante. No le veo el problema... el comunicado m\u00e1s enredado que pelea de culebras. O quieren negociar con colo colo para que jueguen en santiago y negociar asi su derrota? Muy sospechoso... sobre todo un equipo ya descendido.", "fecha": 1730740528000, "autor": "Jose SC Fenomenoide"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147402/copiapo-reclamo-colocolo-campeonato-nacional.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328557, "texto": "&nbsp;@Jose SC Fenomenoide[2177784] opino lo mismo, quiz\u00e1s est\u00e1n negociando que no sea tan exagerado el marcador, un 2-0 y uno de penal.", "fecha": 1730742054000, "autor": "Raul Rojas Ossandon"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147402/copiapo-reclamo-colocolo-campeonato-nacional.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31327925, "texto": "&nbsp;Lo deportivo antes que lo econ\u00f3mico , por eso estamos como estsmos", "fecha": 1730739784000, "autor": "Juan Munoz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147402/copiapo-reclamo-colocolo-campeonato-nacional.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31327912, "texto": "&nbsp;Penal para Colo Colo", "fecha": 1730739744000, "autor": "Juan Munoz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147402/copiapo-reclamo-colocolo-campeonato-nacional.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328234, "texto": "&nbsp;@Juan Munoz[192337] y un expulsado&nbsp;", "fecha": 1730740941000, "autor": "Juan C. Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147402/copiapo-reclamo-colocolo-campeonato-nacional.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31327873, "texto": "&nbsp;SE JUEGA EN MACUL, PENAL PARA INCOLOROS... UNA ROJA A LOS 10 MIN PARA UNO DE COPIAP\u00d3, LICENCIAS DE CONDUCIR TRUCHAS Y SE VAN AL BAR A ABUSAR... ACOSTUMBRADOS EST\u00c1N..&nbsp; FELICITACIONES", "fecha": 1730739598000, "autor": "Guaris Naque"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147402/copiapo-reclamo-colocolo-campeonato-nacional.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31327270, "texto": "&nbsp;Asegurar el t\u00edtulo como sea", "fecha": 1730737204000, "autor": "Gerardo Araya"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147402/copiapo-reclamo-colocolo-campeonato-nacional.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31327161, "texto": "&nbsp;COLO COLO CAMPEON Y A CELEBRAR LA 34...............", "fecha": 1730736804000, "autor": "Carlos Martinez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147402/copiapo-reclamo-colocolo-campeonato-nacional.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31327458, "texto": "&nbsp;@Carlos Martinez[1380320] Hay algunos que empezaron ayer!", "fecha": 1730737884000, "autor": "Gaston Bobillier"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147402/copiapo-reclamo-colocolo-campeonato-nacional.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31327024, "texto": "&nbsp;Presionado desde Santiago, para cambiar estadio.", "fecha": 1730736270000, "autor": "Richard Arredondo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147449/claudio-orrego-candidatura-gobernador-rm.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333252, "texto": "&nbsp;A lo mejor la confusi\u00f3n se produjo para el otro lado . Mucha gente que vot\u00f3 por Claudio es la que se confundi\u00f3 y debi\u00f3 haber votado por Pancho", "fecha": 1730763027000, "autor": "Jorge Alfredo Rodr\u00edguez Araos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147449/claudio-orrego-candidatura-gobernador-rm.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333019, "texto": "&nbsp;A votar x pancho orrego el de las camisas floreadas", "fecha": 1730761528000, "autor": "Ricardo Soto"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147449/claudio-orrego-candidatura-gobernador-rm.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332970, "texto": "&nbsp;Claudio. La gente no es tonta. No les gusta un candidato que va con el pc", "fecha": 1730761235000, "autor": "Ricardo Soto"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147449/claudio-orrego-candidatura-gobernador-rm.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332946, "texto": "&nbsp;Orrego es puro cachete.....se parece a mi gato", "fecha": 1730761046000, "autor": "Jose Aguilera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147449/claudio-orrego-candidatura-gobernador-rm.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332726, "texto": "&nbsp;Bueno, est\u00e1 muy nervioso Claudio , ninguneando a Pancho y diciendo que el apoyo del PC y el FA no han tenido incidencia. Yo creo efectivamente que hay muchos que se equivocaron y votaron por Claudio ; en esta 2a vuelta votar\u00e1n por Pancho y rechazar\u00e1n al jefe de la campa\u00f1a del Apruebo...vamos Pancho ! tu ganar\u00e1s !", "fecha": 1730759914000, "autor": "Jaime Jaramillo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147449/claudio-orrego-candidatura-gobernador-rm.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332967, "texto": "&nbsp;@Jaime Jaramillo[2270705] ....es un Orrego LARRAIN....apellido ilustre en vivir del Estado desde tiempos coloniales....", "fecha": 1730761225000, "autor": "Jose Aguilera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147449/claudio-orrego-candidatura-gobernador-rm.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332563, "texto": "&nbsp;Jajajaja buena te sali\u00f3 aprueweonao, si no ganaste saliste bicecampeon", "fecha": 1730759068000, "autor": "Jose Gomez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147449/claudio-orrego-candidatura-gobernador-rm.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332555, "texto": "&nbsp;ya la queda poca cuerda y se vaya a su casa el tipo.", "fecha": 1730759012000, "autor": "Eydane Full"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147449/claudio-orrego-candidatura-gobernador-rm.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332330, "texto": "&nbsp;Igual que con Cubillos en Las Condes dice \u00e9l? Y eso que ah\u00ed las 2 ten\u00edan el mismo nombre y apellido.\n<br>Ni 1000 personas se debieron haber equivocado de Orrego.", "fecha": 1730757853000, "autor": "Eduardo Guzm\u00e1n"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147449/claudio-orrego-candidatura-gobernador-rm.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331773, "texto": "&nbsp;lo que es capaz de hacer el humano por plata ... despreciable Claudio", "fecha": 1730755164000, "autor": "JUAN CONEJEROS INOJOSA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147449/claudio-orrego-candidatura-gobernador-rm.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331750, "texto": "&nbsp;Jaja y yo digo que el 4 por ciento de claudio orrego eran para Francisco Orrego. Ojala pierda ese partidario del mamarracho de constitucion que se rechazo", "fecha": 1730755046000, "autor": "Carlos Parra"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147512/marcelo-barticciotto-colocolo-arturo-vidal.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333280, "texto": "&nbsp;Buena, Evo Morales\n<br>", "fecha": 1730763234000, "autor": "MANUEL SANCHEZ JIL"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147512/marcelo-barticciotto-colocolo-arturo-vidal.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333262, "texto": "&nbsp;El comportamiento de los jugadores de colo colo no se condice con el de un deportista y menos con qesta peleando un campeonato. Por eso Chile va \u00faltimo en eliminatorias. \u00daltimo. Y cuantas veces Chile qued\u00f3 eliminado porque Vidal estaba mal f\u00edsicamente por sus curaderas", "fecha": 1730763106000, "autor": "Patricio Torres"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147512/marcelo-barticciotto-colocolo-arturo-vidal.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333161, "texto": "&nbsp;Dar el ejemplo a sus seguidores, si se comportan como flaites, el resultado esta a la vista.\n<br>", "fecha": 1730762477000, "autor": "Carsalgo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147512/marcelo-barticciotto-colocolo-arturo-vidal.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333158, "texto": "&nbsp;Uds.Como comentaristas, separan la vida privada, de la futbol\u00edstica. Avalan este mal comportamiento.", "fecha": 1730762458000, "autor": "Ricardo Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147444/caso-jorgealmiron-u-colocolo-prueba.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333258, "texto": "&nbsp;O sea, seg\u00fan la U, ese video sin audio lleg\u00f3 al tribunal por arte de magia, pues dicen que ellos no lo mandaron. Respecto de El mir\u00f3n, lo m\u00e1s probable es que \u00e9l instruy\u00f3 a su ayudante para que ingresara el joven jugador, pero sin audio es equivalente a que estuvo mudo, sin voz, silencioso. La U demora en presentar su prueba de audio, porque andan buscando entre los asistentes al estadio de Huachipato, si alg\u00fan hincha de la U grab\u00f3, con audio, las \u00f3denes del entrenador albo.", "fecha": 1730763083000, "autor": "Gati Gato"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147444/caso-jorgealmiron-u-colocolo-prueba.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333236, "texto": "&nbsp;Da asco la dirigencia de la U", "fecha": 1730762943000, "autor": "To\u00f1o P\u00e9rez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147444/caso-jorgealmiron-u-colocolo-prueba.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333234, "texto": "&nbsp;Esta es la desesperacion total y el llanto de las lechuzas para ganar el titulo por secretaria como no pudieron en la cancha lo quieren hacer en los tribunales, da verg\u00fcenza ver lo que hacen, si estuvieran peleando el descenso no har\u00edan nada de esto.", "fecha": 1730762938000, "autor": "HUMBERTO PORRAS ZU\u00d1IGA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147444/caso-jorgealmiron-u-colocolo-prueba.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333134, "texto": "&nbsp;Plumiferos llorones, lo que no pueden ganar en cancha, lo intentan esp\u00edando...", "fecha": 1730762323000, "autor": "Musfasa Leonidas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147444/caso-jorgealmiron-u-colocolo-prueba.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333110, "texto": "&nbsp;Todos sabemos que si se falla a favor de las lechuzas ser\u00eda una soberana idiotez, de la misma manera que la presentaci\u00f3n de la denuncia ya es una idiotez. Pero a\u00fan as\u00ed la anfp nos tiene acostumbrados a idioteces, como obsesionarse con Gareca por todo lo que hizo con per\u00fa, que fue clasificar apenas a Rusia y no clasificar a catar.", "fecha": 1730762171000, "autor": "Rodrigo Rodrigo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147444/caso-jorgealmiron-u-colocolo-prueba.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333025, "texto": "&nbsp;No dicen nada relativo al show de Arturo Vidal, totalmente borracho y drogado.", "fecha": 1730761554000, "autor": "Sertos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147444/caso-jorgealmiron-u-colocolo-prueba.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333214, "texto": "&nbsp;@Sertos[79858] tiene pruebas de lo que dice ? Es feo escribir estupideces sin pruebas.", "fecha": 1730762812000, "autor": "Hector Gonzalez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147444/caso-jorgealmiron-u-colocolo-prueba.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333007, "texto": "&nbsp;fome, por decir lo menos que un equipo quiera ganar por secretaria, lo que realmente vales es lo que se consigue en la cancha.", "fecha": 1730761468000, "autor": "Cristian Zamora"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147444/caso-jorgealmiron-u-colocolo-prueba.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332884, "texto": "&nbsp;Todo est\u00e1 indicando que si hubo intervenci\u00f3n, el reglamento es claro y se\u00f1ala la perdida de puntos con la siguiente victoria de huachipato x 3 a 0, con respecto a lo que se\u00f1ala Almir\u00f3n que los hinchas azules debieran sentir verg\u00fcenza al contrario sentimos verg\u00fcenza que todav\u00eda exista delincuentes que tratan de saltarse la ley .", "fecha": 1730760744000, "autor": "Adolfo Rojas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147444/caso-jorgealmiron-u-colocolo-prueba.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332788, "texto": "&nbsp;Los hinchas del cacique malleo nunca contestaron mis preguntas sobre el video del partido con Huachipato. Las repito: 1. \u00bfPor qu\u00e9 el cogotero Almir\u00f3n se tapa el hocico para hablarle al otro cuma?&nbsp; 2. \u00bfPor qu\u00e9 un guar\u00e9n de buzo negro corre a subirse en los asientos para taparlos mientras hablan?", "fecha": 1730760315000, "autor": "Marco Vilches"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147444/caso-jorgealmiron-u-colocolo-prueba.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333118, "texto": "&nbsp;@Marco Vilches[2322249] est\u00e1n acostumbrados a hablar como cumas, pero eso es solo una especulaci\u00f3n al final.", "fecha": 1730762229000, "autor": "Rodrigo Rodrigo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147444/caso-jorgealmiron-u-colocolo-prueba.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332739, "texto": "&nbsp;El cacique malleo, siempre en la cr\u00f3nica roja: joyas robadas, licencias de conducir falsas, LED robados, abuso sexual, etc. Con estos antecedentes, \u00bfalguien duda de que el cuma Almir\u00f3n incurri\u00f3 en desacato a la sanci\u00f3n?", "fecha": 1730760035000, "autor": "Marco Vilches"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147491/copec-dichos-trabajadores-venezolanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333192, "texto": "&nbsp;Bueno que se vayan de Chile...", "fecha": 1730762689000, "autor": "No hay esperanza"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147491/copec-dichos-trabajadores-venezolanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333179, "texto": "&nbsp;A los chilenos les gusta vivir en la mentira, y lo peor q hasta se lo creen, como pas\u00f3 con el OASIS, es cierto lo de Pin8, nunca a&nbsp; nadie se le ocurri\u00f3 ni siquiera indagar menos juzgarlo por todo lo ocurrido durante esa dictadura, si hasta lo nombraron senador vitalicio. Todo dicho", "fecha": 1730762597000, "autor": "Doctor Quispe"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147491/copec-dichos-trabajadores-venezolanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333270, "texto": "&nbsp;@Doctor Quispe[2140913] otro que se compro todo el panfleto de la izquierda. Quispe como tan won.", "fecha": 1730763154000, "autor": "Pedro Qui\u00f1ones"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147491/copec-dichos-trabajadores-venezolanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333151, "texto": "&nbsp;Copec tiene m\u00e1s venezolanos que Chilenos trabajando \u00bfPor qu\u00e9?", "fecha": 1730762414000, "autor": "Karen M"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147491/copec-dichos-trabajadores-venezolanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333195, "texto": "&nbsp;@Karen M[1580097] los chilis no saben diferenciar un litto de bencina de uno de gas oil", "fecha": 1730762693000, "autor": "Doctor Quispe"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147491/copec-dichos-trabajadores-venezolanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333105, "texto": "&nbsp;Cuando Pinochet dejo el poder tenia mas de un 40% de apoyo, .....piensen.", "fecha": 1730762132000, "autor": "Mauricio Eduardo Hurtado Labarca"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147491/copec-dichos-trabajadores-venezolanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333104, "texto": "&nbsp;\u00bfY que opina Navarro el soldado de Maduro?", "fecha": 1730762124000, "autor": "Silvio Luis Korol Levin"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147491/copec-dichos-trabajadores-venezolanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333085, "texto": "&nbsp;Si no les gusta vivir en Chile porque no se van de vuelta de donde salieron estos mal agradecidos. Los extranjeros deben acatar las normas del pa\u00eds al que van y no intentar poner \"sus normas\" \n<br>", "fecha": 1730761956000, "autor": "Luis Gomez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147491/copec-dichos-trabajadores-venezolanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333043, "texto": "&nbsp;MARACUCHOS PORQUE NO VAN A OPINAR A SU PATRIA A VER CU\u00c1NTO DURAN", "fecha": 1730761652000, "autor": "Jaime Olivares"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147491/copec-dichos-trabajadores-venezolanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332949, "texto": "&nbsp;Hay venezolanos buenos y de los otros, lo importante es que se vayan todos.", "fecha": 1730761106000, "autor": "Marcelo Alfredo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147491/copec-dichos-trabajadores-venezolanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332920, "texto": "&nbsp;Hay buenos venezolanos pero tambi\u00e9n muchos tal vez demasiados de los otros venezolanos", "fecha": 1730760902000, "autor": "Mauricio Weinstein"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147491/copec-dichos-trabajadores-venezolanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332909, "texto": "&nbsp;Los venezolanos van a terminar igual que en USA. Fuera !", "fecha": 1730760830000, "autor": "Juan Pozas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147488/periodista-mancha-barro-cobertura-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333143, "texto": "&nbsp;Me recuerda a ciertos personajes que aseguraban que habia un centro de tortura en Baquedano, claro nunca existio aquel centro, pero era muy \"vendedor\" declarar eso. La mentira trea sus frutos, ahora gobiernan y en 4 a\u00f1os aseguraron su futuro econ\u00f3mico, y tambi\u00e9n la existencia de sus movimientos politicos... me refiero al Frente Amplio y al Partido Comunista. Claro, con plata de nuestros impuestos.", "fecha": 1730762367000, "autor": "Jorge Villar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147488/periodista-mancha-barro-cobertura-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333015, "texto": "&nbsp;Eso siempre ha pasado, la salvedad es que ahora todos tenemos dispositivos de grabaci\u00f3n y se puede viralizar por redes sociales.", "fecha": 1730761513000, "autor": "Cristopher O\u00f1ate"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147488/periodista-mancha-barro-cobertura-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333013, "texto": "&nbsp;La explicaci\u00f3n w.e.o.n.a. Hay de todo en la vi\u00f1a Se\u00f1or, dicen por ah\u00ed.", "fecha": 1730761504000, "autor": "Paulo Gomez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147488/periodista-mancha-barro-cobertura-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332965, "texto": "&nbsp;no faltan&nbsp; los&nbsp; payasos,,,aca pasaba lo&nbsp; mismo ,,,,quien&nbsp; se metia mas&nbsp; al&nbsp; barro para&nbsp; obtener mas&nbsp; rating&nbsp; &nbsp;,,,solo&nbsp; para firurar", "fecha": 1730761218000, "autor": "Isaias Saldias Olivares"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147488/periodista-mancha-barro-cobertura-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333170, "texto": "&nbsp;@Isaias Saldias Olivares[1253443] repening", "fecha": 1730762524000, "autor": "Alexis Ladino"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147488/periodista-mancha-barro-cobertura-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332805, "texto": "&nbsp;Como cuando en CNN para el terremoto en un despacho aparecio un auto en llamas de fondo. Hicieron la escena para darle dramatismo.", "fecha": 1730760411000, "autor": "David Benavente"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147488/periodista-mancha-barro-cobertura-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332550, "texto": "&nbsp;El Repe Espa\u00f1ol....", "fecha": 1730758992000, "autor": "Humbertito"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147488/periodista-mancha-barro-cobertura-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332493, "texto": "&nbsp;PATETISMO woke\u2026\n<br>\n<br>\n<br>En todo su esplendor.", "fecha": 1730758676000, "autor": "Claudio Fern\u00e1ndez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147488/periodista-mancha-barro-cobertura-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332348, "texto": "&nbsp;Parece de CNN Chile. No estar\u00e1n hablando del falso estallido por all\u00e1.", "fecha": 1730757946000, "autor": "Manuel Gelbart"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147488/periodista-mancha-barro-cobertura-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332347, "texto": "&nbsp;eso mismo hac\u00edan ac\u00e1 en chile , para unas inundaciones le pon\u00edan cualquier dramay un loco se met\u00eda al agua hasta la cintura para sembrar el p\u00e1nico. DESCUBIERTO", "fecha": 1730757942000, "autor": "Eydane Full"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147488/periodista-mancha-barro-cobertura-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332324, "texto": "&nbsp;Que mas se les puede pedir a estos periodistas....todo lo quieren llevar al sensacionalismo..... una vez vi a uno metido hasta las caderas en una posa de agua transmitiendo, cuando alrededor no hab\u00eda nada (fue en valdivia despu\u00e9s de una lluvia fuerte)...... sin comentarios", "fecha": 1730757818000, "autor": " Jorge Jara"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147495/arriendo-departamento-6-metros-italia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333224, "texto": "&nbsp;No se asusten...en Tokyo, Jap\u00f3n, son MAS CHICOS!!", "fecha": 1730762880000, "autor": "Patricio Morales"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147495/arriendo-departamento-6-metros-italia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333175, "texto": "&nbsp;mas encima caro pero la demanda manda", "fecha": 1730762568000, "autor": "Felipe Saperas Bravo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147495/arriendo-departamento-6-metros-italia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332691, "texto": "&nbsp;No es digno, a Vidal no le entra el peinado", "fecha": 1730759664000, "autor": "Roberto Bello"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147495/arriendo-departamento-6-metros-italia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333239, "texto": "&nbsp;@Roberto Bello[1855022] jajaja!!! wena...pero pa' dormir la mona tiene mas que suficiente....", "fecha": 1730762951000, "autor": "Patricio Morales"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147495/arriendo-departamento-6-metros-italia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332685, "texto": "&nbsp;Bueno, pero Italia es un pa\u00eds que es menos de la mitad del tama\u00f1o de Chile, y aparte de eso tiene casi tres veces la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds, por lo tanto la densidad es mucho mayor.", "fecha": 1730759612000, "autor": "Yonoman Tengoavagos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147495/arriendo-departamento-6-metros-italia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332661, "texto": "&nbsp;si ya no pueden vivir en ciertos sectores, porque han subido mucho de precio, pues tendr\u00e1n que vivir en otros\n<br>", "fecha": 1730759512000, "autor": "  Marco Silva"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147495/arriendo-departamento-6-metros-italia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332586, "texto": "&nbsp;Comerciar..., no es trabajar...y especular...mucho menos!!! Jejeje", "fecha": 1730759192000, "autor": "Rodrigo Alfonso Bulnes Aguilar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147495/arriendo-departamento-6-metros-italia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332651, "texto": "&nbsp;@Rodrigo Alfonso Bulnes Aguilar[75878] o sea que si trabajo toda una vida y me compro un departamento \u00bfno lo puedo arrendar?\n<br>", "fecha": 1730759478000, "autor": "  Marco Silva"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147495/arriendo-departamento-6-metros-italia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332559, "texto": "&nbsp;A este ritmo , tendremos que achicarnos .\n<br>", "fecha": 1730759030000, "autor": "Edwin Garc\u00e9s"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147495/arriendo-departamento-6-metros-italia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332540, "texto": "&nbsp;Y que nos importa a nosotros los chilenos diario Picante", "fecha": 1730758925000, "autor": "Andreyo Valenzuela"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147495/arriendo-departamento-6-metros-italia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332429, "texto": "&nbsp;Yo conoci varios departamentos en Europa, quizas un poco mas grande que eso, donde la cama se levanta hacia la pared y es el living durante el dia, la cocina metida en un pasillo hacia el bano, y la tina, cuadrada y solo del tamano para estar parado. El problema del espacio en Europa es critico, lindo para visitar pero no para vivir. Con plata se vive mil veces mejor en Latinoamerica que en Europa.", "fecha": 1730758386000, "autor": "Sergio Ivusic"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147495/arriendo-departamento-6-metros-italia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332701, "texto": "&nbsp;@Sergio Ivusic[48498] creo que tu argumento se cae solo cuando no estamos cuenta que la inmigraci\u00f3n de iberoamericanos a Europa es muy masiva, mientras que la inmigraci\u00f3n de europeos hacia nuestro continente, es muy menor. En resumen, no es como t\u00fa dices.", "fecha": 1730759745000, "autor": "Yonoman Tengoavagos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147495/arriendo-departamento-6-metros-italia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332133, "texto": "&nbsp;Falt\u00f3 que mostrar\u00e1n el plano del depa......", "fecha": 1730756783000, "autor": "Orlando Baz\u00e1n Pe\u00f1a"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147495/arriendo-departamento-6-metros-italia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332714, "texto": "&nbsp;@Orlando Baz\u00e1n Pe\u00f1a[108817] no fue necesario, basta compensar que son 6 m\u00b2, o sea 2 m de ancho por 3 m de largo, o viceversa. Puede servir para una oficina, pero nada m\u00e1s.", "fecha": 1730759833000, "autor": "Yonoman Tengoavagos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147475/clubes-segundadivision-acciones-legales-anfp.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333082, "texto": "&nbsp;La anfp s\u00f3lo le preocupa tener ganancias para privilegios de sus dirigentes.", "fecha": 1730761927000, "autor": "Ricardo Zurita"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147475/clubes-segundadivision-acciones-legales-anfp.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332700, "texto": "&nbsp;Toda la raz\u00f3n &nbsp;&nbsp;", "fecha": 1730759737000, "autor": "Ernesto Aguirre Olivares"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147475/clubes-segundadivision-acciones-legales-anfp.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332418, "texto": "&nbsp;El bordero del partido entre Concepcion y Melipilla con 12.000 asistentes, el pasado fin de semana , ingres\u00f3 en su totalidad a las arcas de la ANFP. \u00bfNo ser\u00e1 mucho el abuso?", "fecha": 1730758300000, "autor": "Julio Rondanelli"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147475/clubes-segundadivision-acciones-legales-anfp.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332381, "texto": "&nbsp;Esta muriendo de apoco nuestro futbol por culpa de la ANFPQue no administrado bien recursos y mucho mas", "fecha": 1730758122000, "autor": "Melina Urrutia"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147475/clubes-segundadivision-acciones-legales-anfp.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332372, "texto": "&nbsp;Toda la razon", "fecha": 1730758066000, "autor": "Mauricio Manriquez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147475/clubes-segundadivision-acciones-legales-anfp.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332097, "texto": "&nbsp;O sea juegan solo por las pelotas. Las cinco. No sean ...", "fecha": 1730756646000, "autor": "Carlos Guti\u00e9rrez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147475/clubes-segundadivision-acciones-legales-anfp.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331949, "texto": "&nbsp;Le\u00ed mal... o mas encima se quedan con la plata de los partidos mas importantes, pagar los balones, los arbitrajes, y la ANFP en que se pone para este torneo? es mejor que hagan una organizaci\u00f3n independiente de la ANFP.&nbsp;", "fecha": 1730756059000, "autor": "Ulises Collao"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147475/clubes-segundadivision-acciones-legales-anfp.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331927, "texto": "&nbsp;Fuera Milad , es un desastre", "fecha": 1730755978000, "autor": "Hector Ulloa"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147475/clubes-segundadivision-acciones-legales-anfp.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331912, "texto": "&nbsp;Me parece muy bien la denuncia de los clubes, en el f\u00fatbol chileno hay vacas sagradas, que se llevan la mayor parte de los ingresos adem\u00e1s, la grasa administrativa, gerentes, sugerentes, presidente, vicepresidentes, que reciben jugosos vi\u00e1ticos, comisiones, viajes en avi\u00f3n, etc.", "fecha": 1730755933000, "autor": "Luis Hernandez Cardenas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147475/clubes-segundadivision-acciones-legales-anfp.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331878, "texto": "&nbsp;Fuera Milad!, esta destruyendo al f\u00fatbol chileno. Ya termin\u00f3 con nuestra selecci\u00f3n y ahora sigue con los clubes.", "fecha": 1730755769000, "autor": "Hugo "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147431/pc-respaldo-claudio-orrego.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332926, "texto": "&nbsp;Falta que lo apoye Bachelet y estamos al otro lado!!!", "fecha": 1730760926000, "autor": "Renato Mertens"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147431/pc-respaldo-claudio-orrego.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333271, "texto": "&nbsp;@Renato Mertens[2017] jajajjaja como alucinan.... XD", "fecha": 1730763165000, "autor": "Argentus Huecus Narinus"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147431/pc-respaldo-claudio-orrego.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332617, "texto": "&nbsp;No me ayude tanto compadre. Es el abrazo del Oso, en una de esas te puede matar. jajajajaj", "fecha": 1730759333000, "autor": "Orlando Carreno"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147431/pc-respaldo-claudio-orrego.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332528, "texto": "&nbsp;Ojo al PC le gusta el efectivo, y C. Orrego pado bastante con las fundaciones truchas \u2026..", "fecha": 1730758888000, "autor": "Alberto Marquez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147431/pc-respaldo-claudio-orrego.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332500, "texto": "&nbsp;Que decepcionante que el hijo de don Claudio Orrego Vicu\u00f1a ( Claudio Orrego Larra\u00edn ) NO sigui\u00f3 su ejemplo . Hoy tiene que pactar con el diablo por unos pocos votos para satisfacer sus ansias de poder y lucrar a costa del estado.", "fecha": 1730758696000, "autor": "William Meredith"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147431/pc-respaldo-claudio-orrego.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332344, "texto": "&nbsp;Por supuesto que todos tenemos claro que Claudio Orrego, el ex candidato \"cat\u00f3lico\", es el candidato del comunismo. No hay duda al respecto.", "fecha": 1730757906000, "autor": "Luis Ossandon"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147431/pc-respaldo-claudio-orrego.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331738, "texto": "&nbsp;no al comunismo empobresedor", "fecha": 1730755004000, "autor": "Jose Gonzalez Pacheco"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147431/pc-respaldo-claudio-orrego.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331241, "texto": "&nbsp;A VER SI EL PC AGARRA ALGO EN LA MUNI", "fecha": 1730752801000, "autor": "Francisco Torres Rossel"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147431/pc-respaldo-claudio-orrego.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331159, "texto": "&nbsp;La DC con comunistas ???. &nbsp;Es in\u00e9dito en nuestro pa\u00eds&nbsp; !!!!.", "fecha": 1730752443000, "autor": "Guillermo Ondarza"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147431/pc-respaldo-claudio-orrego.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330867, "texto": "&nbsp;R\u00e1pidamente qued\u00f3 claro qui\u00e9n es Claudio Orrego, otro comunista socialista corrupto ladr\u00f3n defensor de criminales y narcotraficantes, si lo votan que se lo disfruten", "fecha": 1730751419000, "autor": "Paula Rosas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147431/pc-respaldo-claudio-orrego.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330575, "texto": "&nbsp;ENTONCES HAY QUE VOTAR POR FRANCISCO ORREGO!!FACIL !!!", "fecha": 1730750433000, "autor": "Cristian Oliva"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147431/pc-respaldo-claudio-orrego.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330872, "texto": "&nbsp;@Cristian Oliva[75006] exactamente&nbsp;", "fecha": 1730751433000, "autor": "Paula Rosas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147421/celebracion-colocolo-vitacura-escandalo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330823, "texto": "&nbsp;Incluido Arturo Vidal dicen jajaja ese es el que organiz\u00f3 todo.. Ahora Vitalicio no le gusta ni tomar o la fiesta jajaha", "fecha": 1730751283000, "autor": "Carlos Perez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147421/celebracion-colocolo-vitacura-escandalo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330195, "texto": "&nbsp;COLOCOLO VA A DEJAR LOS COLORES TRADICIONALES DE SU UNIFORME POR EL COLOR VIOLETA", "fecha": 1730749077000, "autor": "Pablo Alberto Coll Soza"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147421/celebracion-colocolo-vitacura-escandalo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329979, "texto": "&nbsp;Aparecer en la cr\u00f3nica roja, t\u00edpico colocolino.", "fecha": 1730748056000, "autor": "Marco Vilches"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147421/celebracion-colocolo-vitacura-escandalo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329971, "texto": "&nbsp;O\u00edgan se\u00f1ores, recuerdan las fiestas de Neymar, de Adriano, de Ronaldhino, de la selecci\u00f3n de Brasil, Argentina, etc?. Acaso no hab\u00edan excesos?. Acaso se juntaban con monjas que los purificaban y les daban su bendici\u00f3n?. Acaso tomaban agua bendita, se lavaban los pies, y se llenaban de dones y d\u00e1divas?. Ya. Entonces esta noticia no tiene NINGUNA IMPORTANCIA. PURA FAR\u00c1NDULA....", "fecha": 1730748025000, "autor": "Luis Musatadi"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147421/celebracion-colocolo-vitacura-escandalo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330333, "texto": "&nbsp;@Luis Musatadi[864630] \u00bfC\u00f3mo tan w...? esta noticia no es de fiestas y alcohol, sino de ABUSO SEXUAL.", "fecha": 1730749541000, "autor": "Marco Vilches"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147421/celebracion-colocolo-vitacura-escandalo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329936, "texto": "&nbsp;Vidal, siempre ebrio en 4. Jojojo.", "fecha": 1730747856000, "autor": "Jonathan Maidana"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147421/celebracion-colocolo-vitacura-escandalo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329976, "texto": "&nbsp;@Jonathan Maidana[2295751] buena poh Padre Hurtado....", "fecha": 1730748050000, "autor": "Luis Musatadi"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147421/celebracion-colocolo-vitacura-escandalo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329769, "texto": "&nbsp;ultimo minuto Milad, suspende pr\u00f3xima fecha para que los Borrachos del eterno regal\u00f3n se recuperen para jugar contra Copiapo....", "fecha": 1730746990000, "autor": "Pablo Toledo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147421/celebracion-colocolo-vitacura-escandalo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329754, "texto": "&nbsp;La ANFP se hace parte de la denuncia. huachipato y la &amp; buscan pruebas.", "fecha": 1730746904000, "autor": "Gerardo E Valle"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147421/celebracion-colocolo-vitacura-escandalo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329740, "texto": "&nbsp;no hay esc\u00e1ndalo...una mujer se emborrach\u00f3 y otra mujer al ver el estado de ebriedad la acompa\u00f1\u00f3,limpi\u00f3 v\u00f3mito y llam\u00f3 a alguien de la familia para que la fueran a buscar...ninguna otra persona conocida estuvo con ella.", "fecha": 1730746849000, "autor": "Patricio Tapia"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147421/celebracion-colocolo-vitacura-escandalo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329488, "texto": "&nbsp;JJAjaja....El borracho boc\u00f3n impresentable haciendo de las suyas....jajja....y pide q lo convoquen a La Rosa. Ojal\u00e1. Se emborracha, habla dem\u00e1s y seguro pierde. Nos vamos a morir de risa. Tigre llamalo por favor. Se viene el doble cero, oh oh oh !", "fecha": 1730745678000, "autor": "Jonathan Maidana"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147421/celebracion-colocolo-vitacura-escandalo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329443, "texto": "&nbsp;convengamos 2 cosas 1)vidal es el amigo curao jugoso 2) al carabinero se le hizo llevarse a vidal a la mala ......", "fecha": 1730745485000, "autor": "Tomas Poblete"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146852/participacion-electoral-voto-obligatorio-voluntario.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31266196, "texto": "&nbsp;El voto ahora es un poco mas representativo de la voluntad de la mayoria. Si vota un 45% de la poblacion no son representantes elegidos reales.Por otro lado las multas aplicadas son irrisorias, por eso aun es muy bajo el porcentaje de votantes. Hay en promedio un 80% de asistencia.", "fecha": 1730190685000, "autor": "M\u00f3nica Santiv\u00e1\u00f1ez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146852/participacion-electoral-voto-obligatorio-voluntario.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31256680, "texto": "&nbsp;El voto deber\u00eda ser voluntario como en loa pa\u00edses civilizados.", "fecha": 1730118826000, "autor": "Francisco Zer\u00f3n"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146852/participacion-electoral-voto-obligatorio-voluntario.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31256067, "texto": "&nbsp;EL VOTO DEBE SER VOLUNTARIO NO OBLIGADO, ESTO NO ES UNA DICTADURA", "fecha": 1730115181000, "autor": "Jose Diaz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146852/participacion-electoral-voto-obligatorio-voluntario.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31256705, "texto": "&nbsp;@Jose Diaz[2539273] Si hay derechos y obligaciones y votar es una obligaci\u00f3n....", "fecha": 1730118945000, "autor": "Samo Young"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146852/participacion-electoral-voto-obligatorio-voluntario.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31257711, "texto": "&nbsp;@Jose Diaz[2539273] Ud quiere s\u00f3lo derechos, y no deberes. Mejor v\u00e1yase a vivir a las monta\u00f1as como ermita\u00f1o.", "fecha": 1730124561000, "autor": "Jos\u00e9 Antonio Rodriguez Escala"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146852/participacion-electoral-voto-obligatorio-voluntario.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31255605, "texto": "&nbsp;<b>MUNICIPIOS/GOBERNACIONES: MUCHA PLATA, POCO CONTROL Y PENAS LAXAS. Mucha tentaci\u00f3n y apetitoso bot\u00edn para los pol\u00edticos de todos los colores y plumajes. Falta subir las penas por FRAUDE AL FISCO (desfalco) al doble o el triple y que se cumpla efectivamente, no arresto domiciliario. Por eso hay tantos Alcaldes, Gobernadores, Delegados, Ministros, Subsecretarios y Parlamentarios corruptos (en China tienen pena capital y en Ir\u00e1n les cortan las manos). Tambi\u00e9n, en la LEY DE MUNICIPALIDADES/GOBERNACIONES, agregar un presupuesto anual permanente para que la oposici\u00f3n pol\u00edtica al Alcalde/Gobernador, contrate personal auditor de control anual de las cuentas del Municipio/Gobernaci\u00f3n e informar a Contralor\u00eda las anomal\u00edas halladas. Es mejor gastar anualmente pocos $millones en personal auditor contratado por la oposici\u00f3n pol\u00edtica, que perder cientos de $millones en actos de corrupci\u00f3n del Alcalde/Gobernador de turno.</b>", "fecha": 1730110992000, "autor": "Luisa Ortiz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146852/participacion-electoral-voto-obligatorio-voluntario.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31255432, "texto": "&nbsp;La idea de madam Bachelet de \"mejorar la democracia\" con el voto voluntario, parece que no la mejor\u00f3 tanto.", "fecha": 1730108446000, "autor": "El Cerdo Capitalista"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146852/participacion-electoral-voto-obligatorio-voluntario.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31256171, "texto": "&nbsp;@El Cerdo Capitalista[2153785] FUE CONVENIENTE PARA LA IZQUIERDA SABIENDO QUE EL CHILENO ES REACIO A IR A VOTAR ,PERO DESPUES ,AQUELLOS QUE NO LO HACEN ,Y CUANDO LAS COSAS SE PONEN DIFICILES ,SON LOS PRIMEROS EN RECLAMAR POR LO MAL QUE LO HACE UN GBNO ,ESPECIALMENTE LOS DE IZQUIERDA ,COMO LO DEMUESTRA LA HISTORIA ,,, \n<br>", "fecha": 1730115964000, "autor": "GERMAN VILLABLANCA LOYOLA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147403/carlos-palacios-futuro-colocolo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332897, "texto": "&nbsp;Palacios es pura boca y dientes....Cortisona", "fecha": 1730760782000, "autor": "Jose Aguilera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147403/carlos-palacios-futuro-colocolo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332514, "texto": "&nbsp;Este picante ha ganado algo importante fuera de chile, alguna champions, alguna copa FIFA \u2026. Nah un pobre cabro chico inflado por dirigentes mediocres de un football cada vez m\u00e1s malo y sin brillo en la \u00f3rbita mundial \u2026. Malos y pencas", "fecha": 1730758796000, "autor": "Alberto Marquez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147403/carlos-palacios-futuro-colocolo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332779, "texto": "&nbsp;@Alberto Marquez[1555750] Debido a su profesi\u00f3n -y siendo bastante joven- ya es multimillonario. Cu\u00e9ntenos sus logros en el extranjero campe\u00f3n.", "fecha": 1730760283000, "autor": "Eduardo Calder\u00f3n P\u00e9rez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147403/carlos-palacios-futuro-colocolo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332911, "texto": "&nbsp;@Eduardo Calder\u00f3n P\u00e9rez[69783] ....c\u00e1rgale la BIP al tarasc\u00f3n Palacios.....ponte en 4 adem\u00e1s.", "fecha": 1730760839000, "autor": "Jose Aguilera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147403/carlos-palacios-futuro-colocolo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332509, "texto": "&nbsp;Esa es la realidad de personas sin apoyo \u00e9tico y moral,,, Es sin llorar,,, de pronto se dar\u00e1 cuenta de la realidad y ser\u00e1 tarde,,,", "fecha": 1730758749000, "autor": "Jaime Alberto Abello Medina"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147403/carlos-palacios-futuro-colocolo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332168, "texto": "&nbsp;Carlos se puso muy lento.", "fecha": 1730756924000, "autor": "Vicente Panduro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147403/carlos-palacios-futuro-colocolo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331737, "texto": "&nbsp;la jollita tipo chomba", "fecha": 1730755001000, "autor": "ame"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147403/carlos-palacios-futuro-colocolo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329627, "texto": "&nbsp; Me hace recordar al centro delantero que lo inflaron tanto, que se crey\u00f3 bueno para el Futbol, me refiero a Morales, lo llevaron a la Selecci\u00f3n y no rindi\u00f3, sigui\u00f3 chuteando penales y lo vendieron a M\u00e9xico y de el nunca mas se supo, los Mexicanos le dieron el sobre azul y hoy anda en un club argentino a medio morir saltando. Con Palacio pasa lo mismo, mal aconsejado y para su ego, le dicen que es una \"Joya\", desprecio a la Selecci\u00f3n por jugar en ColoColo y con ello el desprecio de muchos, por no defender a Chile y por sus mismos pares. Si va Boca, parece no conocer al due\u00f1o del Club argentino, es un negociante de jugadores, compra barato y los vende, sino responde a los pergaminos que trae, as\u00ed con lo demostrado en el Club Albo, deber\u00e1 demostrar all\u00e1, que es un jugador de primer nivel y para ello tendr\u00e1 que sudar un resto, su parciales son exigentes, sino chao no m\u00e1s.", "fecha": 1730746365000, "autor": "Juan Washington Montoya Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147403/carlos-palacios-futuro-colocolo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328780, "texto": "&nbsp;Florentino P\u00e9rez viene a buscarlo!!!", "fecha": 1730742959000, "autor": "Patricio Montero"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147403/carlos-palacios-futuro-colocolo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328679, "texto": "&nbsp;ESTE BOCON DE VERDAD DESPRECIA EL HONOR DE JUGAR POR LA SELECCION Y ADEMAS ES PURO BLUF DE LOS PERIODISTAS Y EX FUTBOLISTAS PAGADOS POR LOS TRAFICANTES (NO REPRESENTANTES) DE JUGADORES PARA QUE HABLEN DE EL . &nbsp;\u00bfDE QUE JOYA ME EST\u00c1N HABLANDO?\n<br>", "fecha": 1730742579000, "autor": "Osvaldo Delgado"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147403/carlos-palacios-futuro-colocolo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332803, "texto": "&nbsp;@Osvaldo Delgado[373796] El pidi\u00f3 permiso por 2 problemas judiciales que deb\u00eda enfrentar en esos d\u00edas: la selecci\u00f3n lo autoriz\u00f3. Eso es todo.", "fecha": 1730760392000, "autor": "Eduardo Calder\u00f3n P\u00e9rez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147403/carlos-palacios-futuro-colocolo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31327613, "texto": "&nbsp;El ego, la soberbia y la ignorancia, una muy mala combinaci\u00f3n. Por lo general , esto termina muy mal.", "fecha": 1730738556000, "autor": "Patricio Mu\u00f1oz Carrasco"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147403/carlos-palacios-futuro-colocolo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326627, "texto": "&nbsp;Es muy feo este tipo... si fuera bueno pa la pelota, pasa piola.Pero es Malo y Feo... Deber\u00eda quedarse en Lloro-Lloro, porque adem\u00e1s \"es tirrible e flaite\"... jajaja!!!", "fecha": 1730735084000, "autor": "Eduardo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/03/1147403/carlos-palacios-futuro-colocolo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332821, "texto": "&nbsp;@Eduardo[1152281] Por favor, muestra tu bello rostro, Carlos es multimillonario. Saludos.", "fecha": 1730760489000, "autor": "Eduardo Calder\u00f3n P\u00e9rez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/29/1147026/consejeros-regionales-elecciones-ganadores-cores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31292778, "texto": "&nbsp;Aqu\u00ed puede verse el mapa m\u00e1s cercano a la realidad y los de izquierda y en particular el PC pesan lo mismo que un paquete de cabritas pero su permanente discurso es que representan al pueblo! Ilusos, mentirosos y con un tremendo bombo. Debemos relegarlos a lo que son y no a lo que dicen ser &nbsp;", "fecha": 1730387713000, "autor": "Eduardo Testart"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/29/1147026/consejeros-regionales-elecciones-ganadores-cores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31288470, "texto": "&nbsp;Alguien tiene alguna duda de que cuando vota la mayor parte de los Chilenos,&nbsp; la izquierda&nbsp; se reduce a su peso real , que es bien distinto al que ellos creen que tienen.", "fecha": 1730333526000, "autor": "LEIDA BENAVENTI"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/29/1147026/consejeros-regionales-elecciones-ganadores-cores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31277284, "texto": "&nbsp;Youtube link ", "fecha": 1730253126000, "autor": "Ricardo Eli\u00e9cer Neftal\u00ed Reyes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/29/1147026/consejeros-regionales-elecciones-ganadores-cores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31275861, "texto": "&nbsp;OJALAS QUE LOS CONSEJALES PAREN EL ROBO DE LAS COMUNAS SOBRE TODO DONDE HAY ALCELDES DE LA DERECHA, CORRUPTOS Y LADRONES", "fecha": 1730245196000, "autor": "RUBEN BARRRA A"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/29/1147026/consejeros-regionales-elecciones-ganadores-cores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31275582, "texto": "&nbsp;Mar\u00eda Eugenia Puelma...profesi\u00f3n Activista de DDHH del PC...CORE....m\u00e1s platita para activistas politicos", "fecha": 1730243765000, "autor": "TOKITA OHMA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/29/1147026/consejeros-regionales-elecciones-ganadores-cores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31275555, "texto": "&nbsp;Danae Prado Carmona...Juventudes comunistas...activista...esa ha sido su pega de toda la vida...ahora CORE...", "fecha": 1730243661000, "autor": "TOKITA OHMA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/29/1147026/consejeros-regionales-elecciones-ganadores-cores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31275343, "texto": "&nbsp;Claudina del Carmen N\u00fa\u00f1ez Jim\u00e9nez Militante comunista desde 1964 - juventudes comunistas cuando ten\u00eda...11 a\u00f1os...que tal...una vida viviendo de la pol\u00edtica...", "fecha": 1730242745000, "autor": "TOKITA OHMA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/29/1147026/consejeros-regionales-elecciones-ganadores-cores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31276244, "texto": "&nbsp;@TOKITA OHMA[1913323] Es del tiempo de Krushov.", "fecha": 1730247151000, "autor": "Rene perez perez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/29/1147026/consejeros-regionales-elecciones-ganadores-cores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31275190, "texto": "&nbsp;Pasan colados ciertos nombre como Sadi Melo Moya...profesor de profesi\u00f3n pol\u00edtiquero por vocaci\u00f3n - desde que lo design\u00f3 Alcalde Aylwin que vive de la pol\u00edtica..y m\u00e1s encima del Bosque ahora concejal de Maipo....notable...", "fecha": 1730242081000, "autor": "TOKITA OHMA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/29/1147026/consejeros-regionales-elecciones-ganadores-cores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31290706, "texto": "&nbsp;@TOKITA OHMA[1913323] en los morros un edificio propio solapado, s\u00f3lo para arriendo, ser\u00e1 cierto?", "fecha": 1730372765000, "autor": "Rodrigo Vargas Sotomayor"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/29/1147026/consejeros-regionales-elecciones-ganadores-cores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31274798, "texto": "&nbsp;Se ve bien la lista as\u00ed debieran ser siempre los resultados sin bajos chupa sangre", "fecha": 1730240427000, "autor": "Cristian Bouey"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/29/1147026/consejeros-regionales-elecciones-ganadores-cores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31274096, "texto": "&nbsp;2 luquitas y una entrada al circo y se obtiene el voto. Si estos consejeros son aji pebre picantito", "fecha": 1730237142000, "autor": "Oiram"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/03/1147161/tump-harris-economia-chilena.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332993, "texto": "&nbsp;Ja jajaja econom\u00eda chilena...!", "fecha": 1730761381000, "autor": "Patricio Parra"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/03/1147161/tump-harris-economia-chilena.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326844, "texto": "&nbsp;En general y de acuerdo a consensos de especialistas y siendo Latinoam\u00e9rica su ''patio trasero'' no se vislumbran grandes cambios por estos lares, las propuestas de Trump podr\u00edan afectar nuestras exportaciones, aunque el riesgo m\u00e1s grande es la estabilidad mundial. Kamala no tiene propuestas de inter\u00e9s ,quiz\u00e1s no tuvo tiempo de elaborarlas. &nbsp;", "fecha": 1730735681000, "autor": "Miguel Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez Aguirre"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/03/1147161/tump-harris-economia-chilena.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326313, "texto": "&nbsp;Es lamentable leer que \"economistas\" chilenos no entiendan la politica econ\u00f3mica de los EEUU. Kamala es un desastre para el pais. Al contrario Trump ha probado ser un lider innato. Sabe de economia, no como los economistas chilenos, pues entiende que tariffs nunca significa un aumento en los precios de cualquier producto. Lo que si significa es que desincentiva al exportador chino a enviar productos a los EEUU. Adem\u00e1s, Trump siempre ha dicho que se trata de \"reciprocidad\". Si China y Europa ponen tariffs a los productos americanos, tambien America pondr\u00e1 tariffs a los products for\u00e1neos. Se\u00f1ores \"economistas\" chilenos tomen su librito de Macroeconomia y lean la parte de protecci\u00f3n a las \"infant industries\". O vuelvan a repetir sus clases de Macroeconomia. Hay que repasar la materia. Trump es la soluci\u00f3n para America y el mundo. Aunque sabemos que los democratas comunistas se robar\u00e1n la elecci\u00f3n nuevamente. Tal como hicieron en 2020 pues la corrupci\u00f3n \"dem\u00f3crata\" es increible.!!!", "fecha": 1730734157000, "autor": "Brenda Enrique Soto"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/03/1147161/tump-harris-economia-chilena.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31325594, "texto": "&nbsp;Y EMOL que quiere, velando los intereses de la derecha corrupta", "fecha": 1730731382000, "autor": "rcorrea"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/03/1147161/tump-harris-economia-chilena.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31322798, "texto": "&nbsp;kamala y subir los impuestos?????? les parece algo conocido??????? fuera el comunismo de u.s.a.atte.-", "fecha": 1730720301000, "autor": "Jose Antonio Alvarez Paez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/03/1147161/tump-harris-economia-chilena.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31325678, "texto": "&nbsp;@Jose Antonio Alvarez Paez[1010943] No entendi\u00f3,&nbsp; El Sr TRump es el que quiere aumentar los aranceles de importaci\u00f3n. para proteger la industria de USA. Por otra parte, la dama pertenece al Partido Dem\u00f3crata.", "fecha": 1730731735000, "autor": "Victor Manuel Zelada Morra"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/03/1147161/tump-harris-economia-chilena.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31322490, "texto": "&nbsp;Economistas???? no cachan pa donde va la micro!!! deben ser compa\u00f1eros de curso del ministro de hacienda, la economia de USA por ayudar a todo el mundo esta ahogando a su clase media , y el plan de Kamala es un copy and paste del desastre de Joe Biden , Trump tiene en su plan economico el bienestar de sus ciudadanos y dejar de regalarle plata a todo el mundo sobre todo a Ucrania donde Selensky ya es millonario metiendo la mano en toda esa ayuda&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;", "fecha": 1730717652000, "autor": "Alex Matel"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/03/1147161/tump-harris-economia-chilena.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31321887, "texto": "&nbsp;Que mala lectura de lo que propone Kamala Harris tienen estos economistas de 3ra categoria ))))))))! \n<br>Harris dejara expirar la rebaja de impuestos que puso Trump el 2017 y que caduca el 2026. Esa rebaja no ayudo la economia, solo hizo crecer el deficit: 8 trillones durante el periodo Trump (25% de la deuda). Una potencial subida de impuesto si se puede politicamente seria es solo para aquellos que reciben $17 millones o mas cada 12 meses. Las cifras son minimas para ellos. Se busca un equilibrio. No hay nada dramatico!", "fecha": 1730697015000, "autor": "Al Daven"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/03/1147161/tump-harris-economia-chilena.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31321072, "texto": "&nbsp;En resumen, Trump subir\u00e1 los aranceles a las exportaciones chilenas en al menos 10%, castigando al productor nacional. Mientras tanto, Fachilandia aplaude al vejete del pelo naranja que har\u00e1 quebrar las empresas de sus patrones...", "fecha": 1730682751000, "autor": "Xavier Junquera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/03/1147161/tump-harris-economia-chilena.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31320985, "texto": "&nbsp;EE.UUI.: Este Estado \u00danicamente Urde Ignominias.", "fecha": 1730682099000, "autor": "Ra\u00fal Morales Marabol\u00ed"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/03/1147161/tump-harris-economia-chilena.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31320632, "texto": "&nbsp;La econom\u00eda Chilena prefiere que renuncie el interdicto.", "fecha": 1730679730000, "autor": "Rozamel Fierro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31265817, "texto": "&nbsp;\u00bfNo se present\u00f3 el partido Comunista?", "fecha": 1730172027000, "autor": "Mauricio Saavedra"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31271641, "texto": "&nbsp;@Mauricio Saavedra[1174312] obtuvieron 3 alcaldes.", "fecha": 1730224359000, "autor": "Camilo Gonz\u00e1lez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31273530, "texto": "&nbsp;@Camilo Gonz\u00e1lez[2554282] Si gracias a los pactos omisi\u00f3n.....Obtuvieron esas alcald\u00edas porque no hubo candidatos de PS, PPD, FA, y los dem\u00e1s partidos izquierdistas......Si Chile hubiera prohibido los pactos omisi\u00f3n, \u00bfel PC ganar\u00eda esas alcald\u00edas?", "fecha": 1730234239000, "autor": "JIMMY RON"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31287125, "texto": "&nbsp;@Camilo Gonz\u00e1lez[2554282] Pero igual seguir\u00e1n mani pulando a su tropa de inoper antes .", "fecha": 1730325303000, "autor": "Nicolas Meneses"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31265642, "texto": "&nbsp;En las Comunas con mayor cantidad de votantes gano el Gobierno y en las de menos votantes gano la derecha .... Es por eso que la elecci\u00f3n de Gobernadores tendr\u00e1 una gran importancia para medir fuerzas .", "fecha": 1730169599000, "autor": "Freddy Cortes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31273562, "texto": "&nbsp;@Freddy Cortes[15673] Argumento malo, y te confundes las matem\u00e1ticas...En las comunas m\u00e1s pobladas, hay la otra mitad que vota a la derecha......De hecho, SERVEL se\u00f1ala que la derecha es la m\u00e1s votada que la izquierda......De hecho, la derecha gana la mitad+1 de los core, y gana m\u00e1s concejales que la izquierda....", "fecha": 1730234352000, "autor": "JIMMY RON"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31264610, "texto": "&nbsp;Y los Independientes camuflados que van por la derecha, ahora les d\u00e1 verguenza decir que son de derecha, hasta en los volantes ponen independientes, puros&nbsp; facistas, y el mercurio tacha mi mensaje NO dice ninguna groceria, pero otros de&nbsp; &nbsp;derecha pueden escribir cualquier cosa y pasa colado", "fecha": 1730159363000, "autor": "Gualner Avalos Ibarbe"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31265808, "texto": "&nbsp;@Gualner Avalos Ibarbe[46319] S\u00f3lo un comunista se atrevi\u00f3 a decirlo. El resto, eran \"independientes\".", "fecha": 1730171878000, "autor": "Mauricio Saavedra"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31273220, "texto": "&nbsp;@Gualner Avalos Ibarbe[46319] \u00bfY te parece poco insultar la vista escribiendo \"grocer\u00eda\" en vez de \"groser\u00eda\"? Yo creo que por eso te censuraron... jajaja&nbsp;", "fecha": 1730232804000, "autor": "Esteban Rafael Iturra Henr\u00edquez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31263591, "texto": "&nbsp;Una clara muestra que los comunistas est\u00e1n en decadencia y valen champi\u00f1ones", "fecha": 1730153421000, "autor": "Orlando Cabras Virgenes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31262659, "texto": "&nbsp;Mala eleccion de colores, a la izquierda siempre se le a identificado con el color rojo y a la derecha azul", "fecha": 1730148676000, "autor": "Sebasti\u00e1n Arcos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31262406, "texto": "&nbsp;Acuerdense que la mayor\u00eda de los independientes son de un partido pol\u00edtico que defini\u00f3 cambiar al candidato dejando fuera de la reelecci\u00f3n al a tual, por lo que los apernados se desafilian del partido par poder postularse. Nunca sueltan la dependencia del partido, y hasta \"vuelven\" cuando los partidos quieren aumentar el n\u00famero de personeros p\u00fablicos de sus filas.", "fecha": 1730147621000, "autor": "Claudio R. Otero"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31262250, "texto": "&nbsp;Para qu\u00e9 distorsionan las estad\u00edsticas!! Ustedes saben que sus independientes son \"independientes camuflados\" activistas recontra conocidos de alg\u00fan partido pol\u00edtico. Los independientes en Chile son una mentira", "fecha": 1730146646000, "autor": "Luis Gonz\u00e1lez B"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31262197, "texto": "&nbsp;El 99,9% de los independientes son un chamuyo. Todos son manifiestos convivientes de alg\u00fan partido pol\u00edtico. Es absurdo distorsionar las estad\u00edsticas separ\u00e1ndolos para dar impresi\u00f3n de alg\u00fan movimiento en el sentido de independencia pol\u00edtica", "fecha": 1730146356000, "autor": "Luis Gonz\u00e1lez B"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31262174, "texto": "&nbsp;La gente se cabre\u00f3 del mierder\u00edo en algunas ciudades, en otras comunas quieren seguir viviendo en el m.. como recoleta, vi\u00f1a, e. Central, puente asalto. Les gusta sufrir.", "fecha": 1730146252000, "autor": "Marco Zuluaga"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31262022, "texto": "&nbsp;El electorado brind\u00f3 una lecci\u00f3n de sentido pol\u00edtico al ratificar y elegir a alcaldes y gobernadores que hacen ka pega independiente del color pol\u00edtico. Se esperaban masas de votantes nuevos con voto castigo al gobierno. Nada de eso ocurri\u00f3 y la derecha moderada le da un portazo en la nariz a republicanos.", "fecha": 1730145456000, "autor": "Marcelo Lillo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31262156, "texto": "&nbsp;@Marcelo Lillo[1572806] \u00bfQui\u00e9n te dijo eso?&nbsp;Se nota que ves ChV o CNN.", "fecha": 1730146059000, "autor": "Marco Zuluaga"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31262299, "texto": "&nbsp;@Marcelo Lillo[1572806] Lecci\u00f3n de sentido pol\u00edtico???&nbsp; Absurdo!!&nbsp; El respaldo que recibi\u00f3 el marxismo comunista es un acto suicida!!", "fecha": 1730146956000, "autor": "Luis Gonz\u00e1lez B"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/10/28/1146856/mapa-alcaldes-chile-elecciones-comunas.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31273593, "texto": "&nbsp;@Marcelo Lillo[1572806] Te confundes mucho.....Seg\u00fan SERVEL, Los Republicanos son la primera fuerza en voto popular, en Gobernador, y en CORE, y la segunda fuerza en concejales......Los Republicanos han obtenidos menos votos en alcald\u00edas, porque retiraron muchas candidaturas para favorecer a una candidatura \u00fanica de la derecha (Chile Vamos no quiso retirar ninguna candidatura).....De acuerdo con las estad\u00edsticas de SERVEL, la izquierda obtiene resultados malos....", "fecha": 1730234516000, "autor": "JIMMY RON"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147474/colocolo-copiapo-torneo-nacional-estadio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332915, "texto": "&nbsp;QUE PENA QUE LOS MISMO CLUBES ENSUCIEN UN TORNEO TAN DESPUTADOS, PRIMERO LA U. QUIERE GANRA EL CAMPEONATO POR SECRETARIA SEGUNDO EL PARTIDO LO HAN CAMBIADO DE UN LUGAR A OTRO POR FIN SE HIZO JUSTICIA COPIAPO DEBE JUGAR EN SU ESTADIO.&nbsp;", "fecha": 1730760874000, "autor": "Angelo Rodr\u00edguez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147474/colocolo-copiapo-torneo-nacional-estadio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332902, "texto": "&nbsp;OJALA QUE CON EL CALOR ALGUIEN SE PUEDE AVINAGRAR. &nbsp;Y SE PUEDE TRANSFORMAR EN ESCABECHE", "fecha": 1730760793000, "autor": "Manuel Morales"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147474/colocolo-copiapo-torneo-nacional-estadio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332748, "texto": "&nbsp;Ojal\u00e1 que este fin de semana no se roben los cables y pueda ver el final del campeonato....", "fecha": 1730760100000, "autor": "Patricio Canelo Anabalon"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147474/colocolo-copiapo-torneo-nacional-estadio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332629, "texto": "&nbsp;futbol.. o lo que sea... del inframundo.", "fecha": 1730759389000, "autor": "VENDO HUMO"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147474/colocolo-copiapo-torneo-nacional-estadio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332624, "texto": "&nbsp;Resultado posible Colo colo 66 le restan 3 y gana a copiapo 66 U 64 empata o pierde con Everton 64  de ser asi ( robo de 3 puntos) JUSTICIA DIVINA segun Don JulitoMartinez QEPD\n<br>", "fecha": 1730759359000, "autor": "Nosotros Ram\u00edrezVillar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147474/colocolo-copiapo-torneo-nacional-estadio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332077, "texto": "&nbsp;Los programaron a la hora de mayor calor.Vidal y compa\u00f1\u00eda terminar\u00e1n \"CHAMBREADOS\"", "fecha": 1730756563000, "autor": "Mario Brito Reyes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147474/colocolo-copiapo-torneo-nacional-estadio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331688, "texto": "&nbsp;  ", "fecha": 1730754761000, "autor": "Charles Garcia"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147474/colocolo-copiapo-torneo-nacional-estadio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331933, "texto": "&nbsp;@Charles Garcia[2538111] gracias masoquista por hacer del Colo las noticias m\u00e1s visitadas,&nbsp; ayer m\u00e1s 240 opiniones para el cacique para&nbsp; la u apenas 60 , sigue participando&nbsp; &nbsp;no pares de sufrir&nbsp;", "fecha": 1730755998000, "autor": "Fernando KY"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147474/colocolo-copiapo-torneo-nacional-estadio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331611, "texto": "&nbsp;En el bar MIA &nbsp;de local?", "fecha": 1730754454000, "autor": "MELKOR"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147474/colocolo-copiapo-torneo-nacional-estadio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331570, "texto": "&nbsp;Viva la U por ser campeon por secretaria.", "fecha": 1730754248000, "autor": "CAlberto Gaete"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147474/colocolo-copiapo-torneo-nacional-estadio.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331506, "texto": "&nbsp;Copiapo aun tiene mucho por ganar , ya los narcos azules, colocaron sus lucas en la meza,&nbsp; mas un bono de la dirigencia&nbsp; , es un homenaje al reci\u00e9n ca\u00eddo con 80 tiros enzobombazul , er maykool que esta&nbsp; preso sigue coordinando la hinchada de lor de ahajo ,..... se cagaron a la casa de estudio que desprestigio mas grande&nbsp;", "fecha": 1730754004000, "autor": "Fernando KY"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147412/donald-trump-rumor-fraude-electoral.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330989, "texto": "&nbsp;Si yo gano es v\u00e1lido, si pierdo es fraude JAAJAAJAJAJAAJ.... Qu\u00e9 pueril el sinverguenza este. &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &amp;", "fecha": 1730751773000, "autor": "Pablo Bravo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147412/donald-trump-rumor-fraude-electoral.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330968, "texto": "&nbsp;Bueno creo en lo personal que Trump es el menos malo de las opciones para presidente. Pero este caballero siempre con la carta del fraude, \u00bfEs tan fulero el sistema electoral gringo?&nbsp;", "fecha": 1730751723000, "autor": "Edo Carr Hez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147412/donald-trump-rumor-fraude-electoral.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330738, "texto": "&nbsp;El mundo progresista, la prensa obsecuente, el discurso pol\u00edticamente correcto sembrando mentiras , todos en contra de Trump !", "fecha": 1730750960000, "autor": "Manuel Hernandez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147412/donald-trump-rumor-fraude-electoral.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331690, "texto": "&nbsp;@Manuel Hernandez[1650626] pobrecito!", "fecha": 1730754773000, "autor": "  "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147412/donald-trump-rumor-fraude-electoral.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330649, "texto": "&nbsp;Es mal perdedor. Ningun Presidente hablo deello ,Si pierde&nbsp; esta&nbsp; vez&nbsp; hablara&nbsp; de&nbsp; &nbsp;fraude nuevamente. pedira ir&nbsp; al capitolio . Este tipo en megal\u00f3mano.&nbsp; esquizoide .&nbsp; mentiroso.&nbsp; xenofobo.&nbsp; hace&nbsp; bullyng&nbsp; ,&nbsp; racista.....", "fecha": 1730750666000, "autor": "Marcos Pe\u00f1a"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147412/donald-trump-rumor-fraude-electoral.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330595, "texto": "&nbsp;Lo han hecho por d\u00e9cadas, y la \u00fanica diferencia es que ahora se sabe y cada vez es m\u00e1s grosero el fraude.", "fecha": 1730750504000, "autor": "Sergio Alonso"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147412/donald-trump-rumor-fraude-electoral.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330336, "texto": "&nbsp;Bien trump, sabe bien la administraci\u00f3n Biden dejo ingresar muchos inmigrantes de forma ilegal para darles ciertos beneficios. Uno de esos es alterar su estado en Usa para poder participar de elecciones as\u00ed sea por correo. Si en el los Simpson sali\u00f3 elegido Bob Pati\u00f1o y Lisa supo que fue con votos de fallecidos e incluso su gato Snow Ball al que rindi\u00f3 luto tambi\u00e9n, es posible de todo con tal de ganar. Sabe trump compite contra kamala, Obama, Clinton, soros, Bilderberg, Gates, los medios, el sistema judicial etc.. E incluso actores, actrices, deportistas y no solo personajes que influencian por redes.. Si gana, es contra muchos en su contra. Lo tiene complicado. Es el globalismo contra el solo y su equipo de campa\u00f1a junto a votantes.", "fecha": 1730749552000, "autor": "Carlos Perez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147412/donald-trump-rumor-fraude-electoral.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329746, "texto": "&nbsp;T\u00edpico de la ultraderecha !!!!", "fecha": 1730746874000, "autor": "RM Munoz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147412/donald-trump-rumor-fraude-electoral.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329688, "texto": "&nbsp;TRUMP YA GANO LA ELECCION, CLARO QUE AHORA COMBATE CONTRE EL \u201cCANDIDATO FRAUDE\u201c, ESO ESTA MAS QUE CLARO ESTA Harris nunca tuvo ninguna posibilidad de ganar.", "fecha": 1730746653000, "autor": "Alexei Lavrob"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147412/donald-trump-rumor-fraude-electoral.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329963, "texto": "&nbsp;@Alexei Lavrob[1741568] USTED VIVE EN ESTADOS UNIDOS?", "fecha": 1730747980000, "autor": "Juan Soto"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147412/donald-trump-rumor-fraude-electoral.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329978, "texto": "&nbsp;@Alexei Lavrob[1741568] LAS ENCUESTAS MUESTRAN UN EMPATE... COMO PUEDE DECIR QUE HARRIS NUNCA TUVO LA POSIBILIDAD DE GANAR?", "fecha": 1730748055000, "autor": "Juan Soto"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147412/donald-trump-rumor-fraude-electoral.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31327880, "texto": "&nbsp;Trump perder\u00e1 esta elecci\u00f3n por votos como el mio Republicano de Reagan,Bush,McCaine y no voy a apoyar a un narcisista,facista por algo tengo educacion y soy profesional que los poorly educated lo apoyen no me extrana por algo son ignorantes les pueden contar lo que quieras y lo creeran.Y como yo somos miles de Republicanos que queremos este pais y nuestra constituci\u00f3n y ese cari\u00f1o va m\u00e1s que votar al que representa una parte de nuestro partido que no son verdaderos Republicanos ni son mas que un culto que este demente ha creado en base a mentiras y conspiraciones .\n<br>\n<br>", "fecha": 1730739621000, "autor": " juan jose gazmuri"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147412/donald-trump-rumor-fraude-electoral.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330464, "texto": "&nbsp;@ juan jose gazmuri[1506979] Yo no se quien ganara, pero veamos algunos numeros que comparan el gobierno de Biden con el de Trump:&nbsp; &nbsp;---&nbsp; Deuda externa al finalizar el periodo: Biden 7,8 billones&nbsp; Trump 28 billones.&nbsp; ---&nbsp; Crecimiento al fin de cada periodo:&nbsp; Biden&nbsp; 8,4 %&nbsp; &nbsp; &nbsp;Trump 6,8 %&nbsp; &nbsp;---&nbsp; Empleos a fin de cada periodo:&nbsp; Biden&nbsp; 16 millones de empleos mas&nbsp; &nbsp; Trump&nbsp; &nbsp;3 millones de empleos menos.Fuente: Oppenheimer\n<br>\n<br>&nbsp; &nbsp; &nbsp;\n<br>\n<br>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Empleos&nbsp;&nbsp;\n<br>", "fecha": 1730750064000, "autor": "G\u00fcnther Stein Peters"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147412/donald-trump-rumor-fraude-electoral.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31327520, "texto": "&nbsp;Maduro, Lula ladr\u00f3n, Petro e Biden electos con100% de FRAUDE.", "fecha": 1730738138000, "autor": "Luciano Garces"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147412/donald-trump-rumor-fraude-electoral.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329702, "texto": "&nbsp;@Luciano Garces[1541258] CUALES SON LAS PRUEBAS DE QUE BIDEN GAN\u00d3 CON FRAUDE?", "fecha": 1730746721000, "autor": "Juan Soto"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/11/04/1147484/museo-madame-tussauds-mariah-carey.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332584, "texto": "&nbsp;No s\u00f3lo es una cantante excepcional, sino que \"una super estrella\" en toda su extensi\u00f3n y bell\u00edsima por lo dem\u00e1s. Ser\u00eda un verdadero lujo el tenerla en Vi\u00f1a alguna vez. El problema es que como no es ordinaria ni vulgar, no creo que la traigan. Es mucha artista para chusma de tercera. &nbsp;", "fecha": 1730759170000, "autor": "Hernan Neira"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/11/04/1147484/museo-madame-tussauds-mariah-carey.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332039, "texto": "&nbsp;PENSE QUE LA DE AZUl ERA DE SEDA :D", "fecha": 1730756392000, "autor": "Slate Man"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/11/04/1147484/museo-madame-tussauds-mariah-carey.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331728, "texto": "&nbsp;\u00bfLa m\u00e1s vendida? No es tan bonita para ser la m\u00e1s vendida, me doy una vuelta por el barrio y encuentro chiquillas m\u00e1s lindas y, de seguro, mucho m\u00e1s baratas. Adem\u00e1s, ni siquiera tengo que invitarlas a un monsasour.", "fecha": 1730754959000, "autor": "Amaro Rojas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/11/04/1147484/museo-madame-tussauds-mariah-carey.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332484, "texto": "&nbsp;@Amaro Rojas[1657360] travestisour a ese ritmo&nbsp;", "fecha": 1730758610000, "autor": "Jose Oturris"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/11/04/1147484/museo-madame-tussauds-mariah-carey.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331691, "texto": "&nbsp;Traiganla a Chile ser\u00e1 mejor ...... \n<br>", "fecha": 1730754778000, "autor": "Bizarro JVB"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/11/04/1147484/museo-madame-tussauds-mariah-carey.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331619, "texto": "&nbsp;Igual esta guapo el Maniqui de la Maria Carre\u00f1o", "fecha": 1730754472000, "autor": "Cyrano De Bergerac"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/11/04/1147484/museo-madame-tussauds-mariah-carey.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331604, "texto": "&nbsp;eso es en Los Dominicos, no??", "fecha": 1730754419000, "autor": "Francisco Bova"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/11/04/1147484/museo-madame-tussauds-mariah-carey.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331413, "texto": "&nbsp;nos van a copar como roboc no sere yo sera ...", "fecha": 1730753598000, "autor": "Eduardo Rojas Huerta"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/11/04/1147484/museo-madame-tussauds-mariah-carey.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331252, "texto": "&nbsp;Tremenda noticia, no podr\u00e9 dormir", "fecha": 1730752882000, "autor": "Ricardo Diaz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/11/04/1147484/museo-madame-tussauds-mariah-carey.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330999, "texto": "&nbsp;Me quedo con la mu\u00f1eca de cera.....", "fecha": 1730751806000, "autor": "Augusto Claverie Ruedlinger"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2024/11/04/1147484/museo-madame-tussauds-mariah-carey.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330397, "texto": "&nbsp;le falto tta.", "fecha": 1730749827000, "autor": "ALEJANDRO MECKLENBURG"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147392/espana-temporal-fallecidos-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332593, "texto": "&nbsp;Centenial news: cae granizo y les da estr\u00e9s postraum\u00e1tico.\n<br>El Mundo ha tenido fen\u00f3menos freaks desde que yo jugaba con tierra.\n<br>En Vi\u00f1a del Mar ha nevado, han ca\u00eddo marejadas, tsunamis y veranos con 33\u00b0C.\n<br>\n<br>", "fecha": 1730759211000, "autor": "Gon Zalo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147392/espana-temporal-fallecidos-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332544, "texto": "&nbsp;uff el phd explicando como Boric el tema monsalve, mucho bla bla y no se le entiende nada. Como dijo Einstein \"para que se entienda algo complejo, expliquelo simple\" si no, ni usted lo entendio.", "fecha": 1730758956000, "autor": "Olaf Th\u00f8rson"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147392/espana-temporal-fallecidos-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331026, "texto": "&nbsp;En nuestro pa\u00eds ocurren con mucha frecuencias riadas catastr\u00f3ficas, es com\u00fan cada invierno, pues las personas construyen viviendas muy cerca de los r\u00edos, quebradas y por lo general botan basura escombros en los afluentes y despu\u00e9s de ocurridos los hechos , culpamos a las autoridades, este 2024 en la zona del Biob\u00edo ocurri\u00f3 dos inundaciones de proporciones.", "fecha": 1730751920000, "autor": "Ren\u00e1n Enrique Mu\u00f1oz Vidal"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147392/espana-temporal-fallecidos-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326693, "texto": "&nbsp;Todo depende si el HAARP lo dirigen en contra de nuestro pa\u00eds...", "fecha": 1730735287000, "autor": "Nelson Zalaquett N"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147392/espana-temporal-fallecidos-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31325807, "texto": "&nbsp;Chile tambi\u00e9n (el tambi\u00e9n,si el Quico) jajajaja jajajaja jajajaja jajajaja", "fecha": 1730732320000, "autor": "Luis Barrazal"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147392/espana-temporal-fallecidos-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31325776, "texto": "&nbsp;Bueno, los que vivimos en edificios desde departamentos no nos preocuparemos\u2026 Los que vivan en viviendas unifamiliares deber\u00e1n contratar seguros y rezar a todos los dioses y las esp\u00edritus", "fecha": 1730732201000, "autor": "JIMMY RON"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147392/espana-temporal-fallecidos-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31325455, "texto": "&nbsp;En Chile puede ocurrir de todo. Incluso que lleva de abajo para arriba o que vuelvan a salir los del Frente Amplio.", "fecha": 1730730876000, "autor": "Gustavo Zu\u00f1iga"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147392/espana-temporal-fallecidos-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31324860, "texto": "&nbsp;Si Boric hace lo mismo que Pedro S\u00e1nchez ocurrir\u00eda lo mismo. Ir en contra de ISRAEL El que tenga o\u00eddos oiga...", "fecha": 1730728389000, "autor": "Miguel Ulises Wachtendorff Contreras"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147392/espana-temporal-fallecidos-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31325323, "texto": "&nbsp;@Miguel Ulises Wachtendorff Contreras[103315] peras con meteoritos?", "fecha": 1730730406000, "autor": "Marco Antonio Saavedra Dur\u00e1n"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147392/espana-temporal-fallecidos-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31324780, "texto": "&nbsp;Chile podr\u00eda tener estos eventos y de otro tipo Por esa raz\u00f3n creo que nuestro Pais debiera estar preparador", "fecha": 1730728035000, "autor": "Silvia Torres"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147392/espana-temporal-fallecidos-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31324581, "texto": "&nbsp;Aca ya sucedi\u00f3 y MICHELLE Bachelet fue la culpable", "fecha": 1730727369000, "autor": "Omar Silva"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147392/espana-temporal-fallecidos-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31324853, "texto": "&nbsp;@Omar Silva[2557223] si pagaran por escribir pe1otudeces usted tendr\u00eda mas plata que los herederos del explorador del fondo del lago Ranco", "fecha": 1730728341000, "autor": "Pillin Pilleke"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147392/espana-temporal-fallecidos-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31325663, "texto": "&nbsp;@Pillin Pilleke[41891] Las palabras emitidas por TV a todo Chile despu\u00e9s del maremoto: Bachelet le pregunta a su subordinado en la Onemi... \"Y que hacemos ahora?\" Por suerte apareci\u00f3 Pi\u00f1era y le ofreci\u00f3 hacerse cargo inmediatamente de la cr\u00edtica situaci\u00f3n... y mira como solucion\u00f3 los problemas uno por uno!&nbsp;", "fecha": 1730731674000, "autor": "Harald Sielfeld"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147392/espana-temporal-fallecidos-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329546, "texto": "&nbsp;@Pillin Pilleke[41891] La G0rdi apareci\u00f3 en la tele diciendo \" no pasa nah \"...y sigui\u00f3 masticando chicle...", "fecha": 1730745939000, "autor": "Augusto Claverie Ruedlinger"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147392/espana-temporal-fallecidos-dana.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331065, "texto": "&nbsp;@Pillin Pilleke[41891] Eres pillo pero de muy mala clase.\n<br>", "fecha": 1730752082000, "autor": "MY SELF"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147467/caso-de-gustavo-gatica-fiscalia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333279, "texto": "&nbsp;Qu\u00e9 estaba haciendo el artista, ah\u00ed??? Bueno, lo mismo que la Campillay \"quemando todo\"!!!", "fecha": 1730763229000, "autor": "FRANK FRICK S"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147467/caso-de-gustavo-gatica-fiscalia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333247, "texto": "&nbsp;Y con los \u201cmanifestantes\u201d que pas\u00f3? Los apresaron? O es con chipe libre ac\u00e1? Entendi\u00e9ndose que se puede atacar impunemente sin consecuencias???", "fecha": 1730763000000, "autor": "JUAN ALBERTO CARMONA CAMERATI"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147467/caso-de-gustavo-gatica-fiscalia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333148, "texto": "&nbsp;Duro el castigo de la ceguera permanente, pero el individuo en cuesti\u00f3n no estaba jugando a las bolitas, sino destruyendo la propiedad p\u00fablica y privada, con riesgo para la vida de los ciudadanos, el teniente Coronel s\u00f3lo cumplia su deber protegiendo a la ciudadan\u00eda", "fecha": 1730762404000, "autor": "Molina Molina"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147467/caso-de-gustavo-gatica-fiscalia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333126, "texto": "&nbsp;La defensa, recibe comentarios del otro funcionario no identificado. Ayude a su defendido, sin involucrar a otro.", "fecha": 1730762278000, "autor": "Ricardo Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147467/caso-de-gustavo-gatica-fiscalia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333111, "texto": "&nbsp;Me llama la atenci\u00f3n la cantidad de \u201c testigos \u201c, cientos y cientos de documentos y diferentes tipos de pruebas, mas otra cantidad de \u201c peritos \u201c para tratar de castigar a este carabinero que enfrentaba a esa turba de enajenados. Ojala hubiera todo ese material para encontrar y aplicarles la Ley a<b> TODOS</b> los que quemaron y/o atacaron estaciones de metro, locales comerciales, emprendimientos laborales, iglesias, buses, personas mayores, ni\u00f1os, adolescentes o personas comunes que circulaban a sus colegios, domicilios o lugares de trabajo y quedaron con menos que antes.", "fecha": 1730762173000, "autor": "Emi Funebrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147467/caso-de-gustavo-gatica-fiscalia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333109, "texto": "&nbsp;Lo m\u00e1s lamentable de todo ese nefasto proceso delincuencial, es que casi todos los pol\u00edticos izquierdistas validan esa violencia, veladamente indican que se puede producir de nuevo porque no \"hay mejoras\"... pero la \u00fanica mejora que quieren es que no hayan \"ricos\", es un Netflix de Narnia.", "fecha": 1730762169000, "autor": "FRANK FRICK S"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147467/caso-de-gustavo-gatica-fiscalia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333107, "texto": "&nbsp;Y cuando se inicia el juicio a los de la primera linea? Seguiremos pagando mensualmente sus \"asignaciones por los destrozos\" que hicieron en Chile?\n<br>", "fecha": 1730762154000, "autor": "Luis Gomez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147467/caso-de-gustavo-gatica-fiscalia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333063, "texto": "&nbsp;Emol, d\u00e9jate de molestar!!!!!!", "fecha": 1730761753000, "autor": "FRANK FRICK S"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147467/caso-de-gustavo-gatica-fiscalia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333031, "texto": "&nbsp;La fiscal\u00eda todav\u00eda trabajando para la primera l\u00ednea, pero no tenemos idea qui\u00e9n quem\u00f3 el metro.", "fecha": 1730761600000, "autor": "Cristi\u00e1n Figueroa"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147467/caso-de-gustavo-gatica-fiscalia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333026, "texto": "&nbsp;Los onderos de la primera l\u00ednea malintencionadamente lanzaban balines a diestra y siniestra, existe abundante material en videos, in situ.", "fecha": 1730761556000, "autor": "FRANK FRICK S"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332438, "texto": "&nbsp;Si queda Trump los vandalos de Morand\u00e9 80 comenzar\u00e1n a comprar Hipoglos.", "fecha": 1730758410000, "autor": "Manuel Gelbart"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331838, "texto": "&nbsp;Sea Harris o Trump; \u00a1lo inmediato es detener la guerra, ya iniciada y en crecimiento exponencial!", "fecha": 1730755570000, "autor": "Nestor Iba\u00f1ez Cofre"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331191, "texto": "&nbsp;DONALD GANAR\u00c1.", "fecha": 1730752581000, "autor": "Vicente Panduro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331461, "texto": "&nbsp;@Vicente Panduro[2290695] No", "fecha": 1730753776000, "autor": "Carlos Loyola Bastias"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331707, "texto": "&nbsp;@Vicente Panduro[2290695] Donald va a hacer Cuec", "fecha": 1730754852000, "autor": "  "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330322, "texto": "&nbsp;No me sorprenderia que nuevamente el voto postal nuevamente cargue las elecciones hacia los democratas", "fecha": 1730749519000, "autor": "Don Corleone"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330570, "texto": "&nbsp;@Don Corleone[2362819] los adultos mayores votan por correo y la vez pasada trump llamo a votar en persona y nadie de los republicanos voto por correo por eso el iba adelante hasta que termionaron de contar todos los votos y sorpriiiiiiise!!! perdio gracias a Dios.&nbsp;", "fecha": 1730750417000, "autor": "IVAN RIVERARRIAGA ."},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330308, "texto": "&nbsp;Cual es la noticia?.", "fecha": 1730749477000, "autor": "Juan Verdaguer"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330035, "texto": "&nbsp;Trump va a ganar con suficiente ventaja. La administraci\u00f3n Biden/Harris tiene muy baja aprobaci\u00f3n, lo que significa que se viene el voto castigo, especialmente de la clase media.\n<br>La \u00fanica posibilidad para los dem\u00f3cratas es que la participaci\u00f3n sea baja, pero parece que habr\u00e1 record para ma\u00f1ana.", "fecha": 1730748324000, "autor": "RNX"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329690, "texto": "&nbsp;La gente en los eeuu esta tan propangadizada q no puede ver lo obvio. Los eeuu es un pais donde la gente esta atrapada en un sistema binominal d facto. Evidentemente q eso trae \"estabilidad\" ya q las diferencias entre ambos partidos es mas bien d \"valores\". Y x favor, notese las comillas. La primera vez q vote en los eeuu fue en la eleccion del 2000, cuando le robaron la eleccion a al gore. Esa vez vote x el q quizas sea el candidato mas inteligente q haya tenido los eeuu: ralph nader. Nunca he votado democrata o republicano ya eso significa votar x el menor d los males. Sin embargo, como decia el gran jerry garcia: \"si ud vota x el menor d los males, aun vota x el mal\". D hecho, solo consideremos la situacion en gaza. Ambos candidatos en esta eleccion apoyan el genocido. Ambos, en cierta medida, son responsables d la muerte 15 mil ni\u00f1os. Ud votaria x alguien asi? Solo si esta propagandizado.", "fecha": 1730746657000, "autor": "Armando Guerra"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330506, "texto": "&nbsp;@Armando Guerra[2548102] yo voto contra Trump prefiero votar por una lata de tomates que votar por ese veterano demente y toda la ra.lea republicana&nbsp;", "fecha": 1730750219000, "autor": "IVAN RIVERARRIAGA ."},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332440, "texto": "&nbsp;@IVAN RIVERARRIAGA .[2227289] Una lata de tomates!!!! Excelente uso de su voto", "fecha": 1730758427000, "autor": "Daniel Carvajal"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331817, "texto": "&nbsp;@Armando Guerra[2548102] a\u00fan asi es mejor esa democracia binominal a la dictadura de facto en Cuba no cree ?", "fecha": 1730755444000, "autor": "Max Raphael"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332870, "texto": "&nbsp;@Armando Guerra[2548102] Trump sin duda a degradado la pol\u00edtica. Harris no tiene liderazgo. Y en este momento de caos mundial con Corea del Norte en Ucrania, el Medio Oriente, etc, Trump parece que es la opci\u00f3n m\u00e1s viable.&nbsp;", "fecha": 1730760681000, "autor": "Juan Valeriano"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328737, "texto": "&nbsp;Creo que el kkast ganar\u00e1 las elecciones en Estados Unidos por\"rep\u00fablicanos\" ya que en chile cero posibilidades.", "fecha": 1730742817000, "autor": "Alejandro Pizarro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329016, "texto": "&nbsp;@Alejandro Pizarro[2399437] Es que ac\u00e1 hay mucho mas cumeja.", "fecha": 1730743900000, "autor": "Cote Alcaino"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329674, "texto": "&nbsp;@Cote Alcaino[935199] no es de clase alta perjudicar a los m\u00e1s desprotegido y trata de quitar sus derechos.eso si que es cumaje!!!", "fecha": 1730746606000, "autor": "Alejandro Pizarro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332886, "texto": "&nbsp;@Alejandro Pizarro[2399437] que pena por ustedes! Ustedes brotaron por Boric y miren donde est\u00e1n!&nbsp;", "fecha": 1730760747000, "autor": "Juan Valeriano"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332907, "texto": "&nbsp;@Alejandro Pizarro[2399437] que pena por ustedes! Votaron por Boric y miren como est\u00e1n?&nbsp;", "fecha": 1730760811000, "autor": "Juan Valeriano"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328394, "texto": "&nbsp;Trump make America treat again. !!!!", "fecha": 1730741578000, "autor": "Bascones Bascones"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147188/democratas-versus-republicanos.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328366, "texto": "&nbsp;Algunos ccmentarios tienen un sesgo de desesperacion, caen en la ofensa rapidito...", "fecha": 1730741479000, "autor": "Carlo Barbieri Mart\u00ednez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147493/inundaciones-valencia-situacion-caotica.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333235, "texto": "&nbsp;El ejercito arreglando el desastre de los pol\u00edticos de izquierda. Donde he visto esa pel\u00edcula antes?", "fecha": 1730762939000, "autor": "Gonzalo Astudillo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147493/inundaciones-valencia-situacion-caotica.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332470, "texto": "&nbsp;7 d\u00edas se van a demorar en declarar cat\u00e1strofe, reci\u00e9n al d\u00eda 6 sacaron a los militares por la presi\u00f3n del pueblo, nefasta la gesti\u00f3n de Sanchez y su gobierno.", "fecha": 1730758551000, "autor": "Rodrigo Lincopan Astete"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147493/inundaciones-valencia-situacion-caotica.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332879, "texto": "&nbsp;@Rodrigo Lincopan Astete[7614] Tampoco han activado la ayuda de la UE...", "fecha": 1730760717000, "autor": "Hern\u00e1n Pizarro Fern\u00e1ndez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147493/inundaciones-valencia-situacion-caotica.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332054, "texto": "&nbsp;17.000 soldados son muy pocos.", "fecha": 1730756465000, "autor": "Vicente Panduro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147493/inundaciones-valencia-situacion-caotica.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332017, "texto": "&nbsp;Todos los Gobiernos de izquierda son lentos para ir en ayuda de la gente, cuando ha ellos les corresponde actuar. Pero cuando son Oposici\u00f3n exigen todo y ahora ya. Son pura boca. En Espa\u00f1a tambi\u00e9n est\u00e1n con problemas de robos los gobernantes. Tambi\u00e9n tienen un FA. Que casualidad.", "fecha": 1730756293000, "autor": "Carlos Guti\u00e9rrez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147493/inundaciones-valencia-situacion-caotica.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332537, "texto": "&nbsp;@Carlos Guti\u00e9rrez[2364101] La responsabilidad pol\u00edtica, le compete a la comunidad auton\u00f3mica de Valencia, dirigida por un PP (Carlos Maz\u00f3n); incluyendo la petici\u00f3n al gobierno central que tome las riendas de la gesti\u00f3n de la cat\u00e1strofe (la alerta nivel 3 que la Generalitat de Valencia no ha invocado). Segundo, desde el 23 de octubre, hasta la ma\u00f1ana del martes 29, la Aemet, envi\u00f3 una decena de alertas sobre \"la dana\". La presidencia auton\u00f3mica lanz\u00f3 su \"primera alerta\" cuando la tragedia estaba ocurriendo. Maz\u00f3n borr\u00f3 un tuit anunciando que el temporal se terminaba a las seis de la tarde del martes pasado. Tercero, cuando Maz\u00f3n asumi\u00f3 en 2023, una de sus primeras medidas en la presidencia auton\u00f3mica, fue eliminar la unidad de emergencia valenciana (apoyado por Vox). Lo que planteo, son hechos; no una opini\u00f3n sesgada e ignorante como la suya.&nbsp;", "fecha": 1730758920000, "autor": " Pablo Caneta"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147493/inundaciones-valencia-situacion-caotica.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332869, "texto": "&nbsp;@ Pablo Caneta[795842] <span>Maz\u00f3n pidi\u00f3 la activaci\u00f3n de la UME el primer d\u00eda a las 15:25 A partir de ese momento todas las FAS est\u00e1n activadas. Maz\u00f3n no tiene que pedir m\u00e1s porque el mando pasa al EMAD Ministerio de Defensa que depende del Gobierno de Espa\u00f1a...</span>", "fecha": 1730760664000, "autor": "Hern\u00e1n Pizarro Fern\u00e1ndez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147493/inundaciones-valencia-situacion-caotica.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333128, "texto": "&nbsp;@ Pablo Caneta[795842] la AEMET nunca recomend\u00f3 alertas de alarma a la CCAA hasta el martes\u2026.. La UVE fue una agencia duplicada con funciones limitadas, que era un capricho pol\u00edtico de Compromis\u2026. El gobierno espa\u00f1ol puede movilizar militares y organizar la ayuda, de acuerdo con los art\u00edculos constitucionales Civil, sin pedir el permiso a la CCAA, pero los socialistas no han querido aplicar esas normas&nbsp;", "fecha": 1730762281000, "autor": "JIMMY RON"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147493/inundaciones-valencia-situacion-caotica.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333059, "texto": "&nbsp;@Carlos Guti\u00e9rrez[2364101] cuando \u2018a\u2019 ellos", "fecha": 1730761736000, "autor": "JAIME RAM\u00d3N MORENO CONEJEROS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147493/inundaciones-valencia-situacion-caotica.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331951, "texto": "&nbsp;PAZ y FE: La Ciencia de la Pazciencia.", "fecha": 1730756062000, "autor": " Miguel Evans"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147493/inundaciones-valencia-situacion-caotica.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331902, "texto": "&nbsp;Otro Tte. General que desmiente a Pedro S\u00e1nchez. Este General, creador de la UME, lo dice claramente; a) Maz\u00f3n pidi\u00f3 la activaci\u00f3n de la UME el primer d\u00eda a las 15.25 b) a partir de ese momento todas las FAS est\u00e1n activadas. Maz\u00f3n no tiene que pedir m\u00e1s porque el mando pasa al EMAD Ministerio de Defensa Y lo m\u00e1s importante c) toda la ayuda de las FAS podr\u00edan haberse puesto en funcionamiento desde las 15.25 del primer d\u00eda. S\u00e1nchez responsable de omisi\u00f3n del deber de ayuda", "fecha": 1730755870000, "autor": "Hern\u00e1n Pizarro Fern\u00e1ndez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147438/colmed-crisis-salud-presupuesto-2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333288, "texto": "&nbsp;Educaci\u00f3n, salud, econom\u00eda, empleo, seguridad.....EXISTOS DEL GOBIERNO DE IZQUIERDA", "fecha": 1730763280000, "autor": "CHILE No CAER\u00c1 "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147438/colmed-crisis-salud-presupuesto-2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333246, "texto": "&nbsp;A disfrutar lo votado y donde esta la famosa iskia?", "fecha": 1730762993000, "autor": "The Farmer"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147438/colmed-crisis-salud-presupuesto-2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333095, "texto": "&nbsp;\u00bfCu\u00e1l es la novedad? .... desde el 12 de marzo de 2022 vinieron a cambiarlo todoooooooooooo.... sigan disfrutando lo pagado, mientras sigan en Poder de mal en peor.... es lo q quisieron para el pa\u00eds, sus vidas y sus familias.... \u00a1\u00a1a seguirrrr!! su presi dijo que deben seguir trabajando por todo lo bien que le han hecho al pa\u00eds y sabe que cuentan cons sus votos....", "fecha": 1730762025000, "autor": "Issa "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147438/colmed-crisis-salud-presupuesto-2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333090, "texto": "&nbsp;Obvio, tiene una p\u00e9sima administraci\u00f3n e incentivos mal puestos. No hay gesti\u00f3n que aguante.", "fecha": 1730762004000, "autor": "Andr\u00e9s P\u00e9rez Molina"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147438/colmed-crisis-salud-presupuesto-2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333076, "texto": "&nbsp;La \"solucion\" de siempre es \"mas recursos\". La realidad es que falta mejorar la productividad del sistema publico. Lo dijo siendo ministro de salud Don Carlos Massad en los 90 y sigue teniendo vigencia ese diagnostico. El gasto de la salud publica sube mas de 5 veces y la produccion con suerte aumenta 0,5 veces en los ultimos 30 a\u00f1os. Pero Colmed, desde dres. Castro y Accorsi, se enojan con la verdad. Y con lo decidido por el gobierno del mesias, todo empeora. \"Seguimos\".", "fecha": 1730761870000, "autor": "Raul Martinez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147438/colmed-crisis-salud-presupuesto-2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333002, "texto": "&nbsp;Disfruta lo votado", "fecha": 1730761443000, "autor": "Pedro Urrutia"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147438/colmed-crisis-salud-presupuesto-2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332999, "texto": "&nbsp;Y qu\u00e9 dice la Siches..? la dostora..?", "fecha": 1730761426000, "autor": "Carlos Kauak"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147438/colmed-crisis-salud-presupuesto-2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332941, "texto": "&nbsp;... donde se ira la plata ... al fracasado SLEP y el deteriorada educaci\u00f3n p\u00fablica (y decenas de miles de millones fugados en municipalidades), sigue fug\u00e1ndose en fundaciones y otros artilugios inventados por pol\u00edticos que debemos financiar todos, en la impresionante sobredotaci\u00f3n de empleados p\u00fablicos, a los museos a donde nadie va pero consumen como si estuvieran llenos ... Nuestro estudiante en pr\u00e1ctica va a buscar una bonita frase como \"la salud no puede esperar!!!\" o \"la salud de los Chilenos es una prioridad para este gobierno!!!\" ... mientras nos seguimos llenando de miseria importada ...\n<br>", "fecha": 1730761015000, "autor": "Luis Guti\u00e9rrez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147438/colmed-crisis-salud-presupuesto-2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333123, "texto": "&nbsp;@Luis Guti\u00e9rrez[1385722] No se queje, no llore, ustedes eligieron a los superiores morales y \u00e9ticos, le parece poco todo lo bien que lo han hecho?.... desde mentiras, volteretas, con cubinEs, amiguEs, apitutadEs, pladiadorEs, vio.. dorEs, est\u00e1 todo permitido y siguen votando por los mismos... \u00bfde qu\u00e9 se quejan??????", "fecha": 1730762271000, "autor": "Issa "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147438/colmed-crisis-salud-presupuesto-2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332877, "texto": "&nbsp;Y quieren llevar a todo el mundo a fonasa y atenderse en los hospitales p\u00fablicos, la ineptitud y decadencia, el legado del gobierno.", "fecha": 1730760708000, "autor": "GUSTAVO MORAGA LAVANDEROS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147438/colmed-crisis-salud-presupuesto-2025.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332817, "texto": "&nbsp;CENSURADO POR EL MODERADOR POR OPINAR \"TEXTUAL: \"un r\u00e9cord hist\u00f3rico de 3 MILLONES de personas en lista de espera. Esta crisis de financiamiento se traduce en cierre de pabellones, escasez de insumos y personal, obligado a suspender cirug\u00edas y atenciones. Esto afecta directamente al 85% de la poblaci\u00f3n que est\u00e1 en Fonasa y que depende del sistema p\u00fablico de salud, especialmente en regiones\"........AL RESPECTO, EN 2 A\u00d1OS 7 MESES, EL GOBIERNO HA CONTRATADO 142.000 NUEVOS EMPLEADOS P\u00daBLICOS CON UN MAYOR GASTO ANUAL DE US$ 2.840 MILLONES DE D\u00d3LARES, Y CREADO CARGOS INNCECESARIOS DE \"AGREGADUR\u00cdAS \" EN EMBAJADAS, Y DESPILFARRA Y MAL GASTA EN VIAJES IMPRODUCTIVOS, ADEM\u00c1S DE LOS SUELDOS MILLONARIOS DE POL\u00cdTICOS CON DIETAS DE $22 MILLONES DE COSTO FISCAL MENSUAL C/U, LAS M\u00c1S ALTAS DEL MUNDO SEG\u00daN OCDE, CON SENADORES Y DIPUTADOS QUE DEBIERAN REBAJARSE DE 155 A 120 LOS DIPUTADOS Y SENADORES DE 50 A 38, COMO ERA ANTERIORMENTES, SIN BENEFIOS PARA LOS CIUDADANOS, LOS MINISTROS, SUBSECRETARIOS Y DIRECTORES Y GERENTES DE EMPERSAS FISCALES CON SUELDOS M\u00cdNIMO DE $ 6 MILLONES DE Y HASTA $50 MILLONES MENSUALES CODELCO, CORFO, ENAP, POLLA CHILENA, ETC ...ETC... MENOS MAL QUE ES EL GOBIERNO DEL PUEBLO Y PARA EL PUEBLO.... ASI QUE, DISFRUTEN LO VOTADO\" &nbsp;...NO HAY INSULTOS, SOLO DESCRIBE LA REALIDAD&nbsp; ACTUAL, PERO NO ES DE GUSTO PERSONAL DEL MODERADOR........  Fuente: Emol.com - https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147438/colmed-crisis-salud-presupuesto-2025.html", "fecha": 1730760474000, "autor": "Nelson Orellana Cardemil"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147468/sacrifican-peanut-ardilla-instagram.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332665, "texto": "&nbsp;Ha provocado una gran ola de indignaci\u00f3n y rra via, es decir que ten\u00eda rra via poh...ay ONU ay!, mucho tendr\u00e1s que pagar. Se acri villa (valga la falta de ortograf\u00eda o emol me censura porque no le pueden tocar a su ONU), a millones de ni\u00f1os, pero la s\u00faper ardilla es motivo de protesta como los 30 pesos del metro y ni te digo cuanto ha subido la electricidad y nada, es que maduro no les ha dado orden de proceder  \n<br>", "fecha": 1730759533000, "autor": "Juan Silva"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147468/sacrifican-peanut-ardilla-instagram.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332551, "texto": "&nbsp;Las estupideces del mundo Woke. Por el ecologismo, matan animales que nadie puede tener m\u00e1s que ellos en sus cargos burocraticos hechos para atacar el sentido com\u00fan.", "fecha": 1730758997000, "autor": "Manuel Gelbart"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147468/sacrifican-peanut-ardilla-instagram.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331528, "texto": "&nbsp;Y por curiosidad, nunca salio en los Simpson? Pobres animales, ... y por qu\u00e9 los mataron? para saber si tenian rabia? Y los otros 300 animales? raro el proceder de las autoridades...", "fecha": 1730754119000, "autor": "Andres Garcia"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147468/sacrifican-peanut-ardilla-instagram.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331238, "texto": "&nbsp;Esta noticia M.I.U.P.", "fecha": 1730752784000, "autor": "Fernando Magallanes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147468/sacrifican-peanut-ardilla-instagram.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331566, "texto": "&nbsp;@Fernando Magallanes[2548456] o sea dice que te importa mucho", "fecha": 1730754236000, "autor": "Faxos Pobres"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147468/sacrifican-peanut-ardilla-instagram.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332126, "texto": "&nbsp;@Fernando Magallanes[2548456] Que pobre y triste ser mas insensible", "fecha": 1730756753000, "autor": "Matias Vasquez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147468/sacrifican-peanut-ardilla-instagram.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331061, "texto": "&nbsp;Son ultra c\u00ednicos, son pro abortos y defienden una ardilla", "fecha": 1730752070000, "autor": "LOS CHILENOS SON LA RAZA M\u00c1S TONTA DEL PLANETA "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147468/sacrifican-peanut-ardilla-instagram.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331389, "texto": "&nbsp;@LOS CHILENOS SON LA RAZA M\u00c1S TONTA DEL PLANETA [2549640] son los \"hippies\" futuristas.&nbsp;", "fecha": 1730753517000, "autor": "Kevin Max"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147468/sacrifican-peanut-ardilla-instagram.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331045, "texto": "&nbsp;Despu\u00e9s de las vacunas del bicho19 quedaron a\u00fan m\u00e1s tontos ajaajajajaj", "fecha": 1730751993000, "autor": "LOS CHILENOS SON LA RAZA M\u00c1S TONTA DEL PLANETA "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147468/sacrifican-peanut-ardilla-instagram.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331029, "texto": "&nbsp;Familias fracasadas + lavado de cerebro agenda 2030 = gente que defienden a los \"seres sintientes\". Prohibido pescar jajaja", "fecha": 1730751925000, "autor": "LOS CHILENOS SON LA RAZA M\u00c1S TONTA DEL PLANETA "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147468/sacrifican-peanut-ardilla-instagram.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330988, "texto": "&nbsp;Hay una Karen que escribe y escribe ac\u00e1...y por el puro gusto de odiar. En fin. \n<br>", "fecha": 1730751771000, "autor": "Juan Carlos Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147468/sacrifican-peanut-ardilla-instagram.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330985, "texto": "&nbsp;Crear\u00e1n la ley Peanut.", "fecha": 1730751762000, "autor": "Vicente Panduro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147468/sacrifican-peanut-ardilla-instagram.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331395, "texto": "&nbsp;@Vicente Panduro[2290695] ni ahi man\u00ed.&nbsp;", "fecha": 1730753542000, "autor": "Kevin Max"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147468/sacrifican-peanut-ardilla-instagram.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330975, "texto": "&nbsp;La ley no siempre va de la mano con la justicia.", "fecha": 1730751740000, "autor": "Francisco Antonio Godoy Tarraza"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147468/sacrifican-peanut-ardilla-instagram.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331148, "texto": "&nbsp;@Francisco Antonio Godoy Tarraza[547079] y reci\u00e9n te das cuenta?? Las leyes son un asunto de PODER. No de justicia. Y protegen al poder factico no al perraje", "fecha": 1730752406000, "autor": "LOS CHILENOS SON LA RAZA M\u00c1S TONTA DEL PLANETA "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147500/toha-defiende-ley-de-inteligencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333283, "texto": "&nbsp;PERDIO EL PISO LA SE\u00d1ORITA MENTIROSA PARECE......GOBIERNO TURBIO.", "fecha": 1730763247000, "autor": "Francisco Guerrero"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147500/toha-defiende-ley-de-inteligencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333250, "texto": "&nbsp;Es para la risa escuchar a la derecha decir que se rompieron las confianza, porfavor hagan un mes culpa, qu\u00e9 han hecho por el pa\u00eds,aparte de robar", "fecha": 1730763022000, "autor": "Luis Barrazal"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147500/toha-defiende-ley-de-inteligencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333102, "texto": "&nbsp;La derecha tuvo todo para arrasar tal cual la izquierda el 2021. No fueron capaces de capitalizar el.efecto Monsalve y entonces, chantajean con los proyectos de ley.", "fecha": 1730762069000, "autor": "Marcelo Lillo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147500/toha-defiende-ley-de-inteligencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333087, "texto": "&nbsp; \"Inteligencia\" en el Gobierno de los Subnormales y Fracasados es como encontrar un Unicornio Rosado, no existe.", "fecha": 1730761967000, "autor": "arturo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147500/toha-defiende-ley-de-inteligencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333061, "texto": "&nbsp;Desde que parti\u00f3 el gobierno, no ha habido confianzas mutuas, y es la politiqueria, lo que permanece por sobre las necesidades de los Ciudadanos.", "fecha": 1730761748000, "autor": "Ricardo Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147500/toha-defiende-ley-de-inteligencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333039, "texto": "&nbsp;Encubri\u00f3 a care pi\u00f1a y cualquier evidencia desapareci\u00f3., paren la sinverg\u00fcenzura, si Noriega es doctor. Puros alcahuetes.", "fecha": 1730761645000, "autor": "A Gonzalez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147500/toha-defiende-ley-de-inteligencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332991, "texto": "&nbsp;Confianza!! La confianza se ha perdido con la conducci\u00f3n y personas que act\u00faan&nbsp; en el gobierno, sumado a la&nbsp; justicia, los pol\u00edticos y los organismos del Estado, gran parte de los Chilenos no podemos creer todo lo que ha pasado y a\u00fan se act\u00fae con inoperantes, el resultado es uno solo, desequilibrio y desorden total, sume a eso la corrupci\u00f3n, lo que queremos los chilenos,es que se ejecuten r\u00e1pido y se resuelvan lo problemas en forma ejecutiva y no tapando el sol con un dedo.", "fecha": 1730761363000, "autor": "Pancho Letelier"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147500/toha-defiende-ley-de-inteligencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332962, "texto": "&nbsp;TODO LO QUE HAGAN LA TOHA CORDERO VERGARA DURAN ORELLANA NO SIRVE YA QUE ELLOS NO ESTAN FACULTADOS MENTALMENTE RAZON&nbsp; VIENEN SEMANA MIENTIENDOLE&nbsp; A LOS MILLONES DE CHILENOS.", "fecha": 1730761205000, "autor": "Angelo Rodr\u00edguez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147500/toha-defiende-ley-de-inteligencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332955, "texto": "&nbsp;Se\u00f1ores de \" oposici\u00f3n ,\" cuando dicen \"se rompieron las confianzas\", a que de refieren? por lo que he visto y le\u00eddo desde el que asumi\u00f3 este gobierno ustedes les han negado la sal y el agua, sin importar algunos proyectos en beneficio de la comunidad.", "fecha": 1730761149000, "autor": "Vicente Zeran "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147500/toha-defiende-ley-de-inteligencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333004, "texto": "&nbsp;@Vicente Zeran [1202] lo mismo hicieron los oficialista con el antiguo gobierno&nbsp;", "fecha": 1730761453000, "autor": "Manuel Paredes Paredes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147500/toha-defiende-ley-de-inteligencia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332917, "texto": "&nbsp;Que, el \"Caso Monsalve\" realmente es el \"Caso Boric-Toha-Monsalve\". Los tres est\u00e1n involucrados con diferentes categor\u00edas de los delitos que se produjeron.", "fecha": 1730760885000, "autor": "Sostiene Pereira"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147487/caso-monsalve-abogado-defensor.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333115, "texto": "&nbsp;\u00a1Me parece fant\u00e1stico! Que se tomen todo el tiempo que quieran en investigar, pero por mientras investigan... que est\u00e9 preso. Perd\u00f3n... detenido o privado de libertad en una c\u00e1rcel.", "fecha": 1730762186000, "autor": "Rodrigo Escobar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147487/caso-monsalve-abogado-defensor.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332895, "texto": "&nbsp;Todos desde el palacio pasando por el ministerio p\u00fablico est\u00e1n a favor de un violador.... este \"caso\" ser\u00e1 igual que el \"caso convenios\" (que se destap\u00f3 en junio de 2023) llevan m\u00e1s de un a\u00f1o \"investigando\" y no hay culpables, los que tienen en prisi\u00f3n preventiva PERO en su casa, se siguen riendo de todo el pa\u00eds...\u00a1\u00a1a nadie le importa!! (igual siguieron votando por estos santos superiores morales y \u00e9ticos), es m\u00e1s, el merluzo no sacar\u00e1 a la to\u00e1, est\u00e1n esperando el 16 de noviembre para que las actuales autoridades dejen el cargo voluntariamente, porque ir\u00e1n por candidaturas al Congreso, y los cargos ser\u00e1n \"llenados\" por los alcaldes del FA, PS y comunistas que NO salieron reelectos... \u00a1quieren apostar?!!... \u00a1Solo les digo: DEJEN DE QUEJARSE, ustedes han votado por estos y lo seguir\u00e1n haciendo en el repechaje de los gobernadores.... a quien quieren seguir enga\u00f1an????", "fecha": 1730760767000, "autor": "Issa "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147487/caso-monsalve-abogado-defensor.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332664, "texto": "&nbsp;El abogado dice no conocer los antecedentes, pero agrega que ser\u00e1 una investigaci\u00f3n larga, \u00bfPodr\u00eda colegirse de ello que tiene claro que Monsalve enred\u00f3 el caso y alter\u00f3 evidencias?", "fecha": 1730759532000, "autor": "Humberto A. Soto Velasco"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147487/caso-monsalve-abogado-defensor.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332573, "texto": "&nbsp;Papi no creo que sea Tan larga \u2026. Lueguito se va precioso!!!", "fecha": 1730759127000, "autor": "Alberto Marquez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147487/caso-monsalve-abogado-defensor.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332565, "texto": "&nbsp;Nadie explica por qu\u00e9 al fla i te de Valdivia lo metieron inmediaramente prisi\u00f3n preventiva, y a este lo vemos de hotel en hotel, de vi\u00f1a a \u00f1u\u00f1oa... no ser\u00e1 que sabe papitas calientes que lo protegen???", "fecha": 1730759071000, "autor": "Jose Gutierrez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147487/caso-monsalve-abogado-defensor.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332281, "texto": "&nbsp;Tode el Gobierne al servicio del \"pueblo\"**!!!!! .**Disclaimer: nos reservamos el derecho de definir qui\u00e9n o qui\u00e9nes son el \"pueblo\" a discreci\u00f3n. atte. El Gobierne.", "fecha": 1730757539000, "autor": "El Cerdo Capitalista"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147487/caso-monsalve-abogado-defensor.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332175, "texto": "&nbsp;Que raro que el abogado defensor diga que ser\u00e1 un tiempo largo tedioso.", "fecha": 1730756954000, "autor": "Federico Wellmann Valdivia"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147487/caso-monsalve-abogado-defensor.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332169, "texto": "&nbsp;Pagamos nosotros \"sus\" Abogados???.", "fecha": 1730756926000, "autor": "Brunilda Pardo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147487/caso-monsalve-abogado-defensor.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332136, "texto": "&nbsp;Que se demoren 10 a\u00f1os si quieren, pero con Monsalve en prisi\u00f3n preventiva!!!", "fecha": 1730756799000, "autor": "C\u00e9sar Guti\u00e9rrez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147487/caso-monsalve-abogado-defensor.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332119, "texto": "&nbsp;Ser\u00e1 interesante ver el contraste entre los casos de violacion de gente de a pie y la causa contra el Sr Monsalve. Al leer la noticia no pude dejar de compararla con el uso del tiempo de las causas de DDHH, que f\u00e1cilmente consumen 10 a 20 a\u00f1os de la vida de los acusados, y a\u00fan de quienes reclaman a m\u00e1s de medio siglo de la dictadura haber sido v\u00edctimas de un concurso ideal de delitos desde asociaci\u00f3n il\u00edcita, secuestro, detenci\u00f3n ilegal y torturas .( La mayor\u00eda de las causas en tramitaci\u00f3n es de personas vivas reclamando estos tipos penales incluyen responsabilidad penal hasta la funci\u00f3n judicial de 51 a\u00f1os atr\u00e1s, e insistiendo en que se apliquen tratados internacionales inexistentes hacia 1973). La palabra lento no alcanza a describir &nbsp;el abuso del tiempo en las causas de DDHH. Veremos que significa lento en esta causa de violacion y concurso material de delitos de encubrimiento. Por lo pronto va lento. Ser\u00e1 que lis DDHH del Sr Monsalve son especiales?&nbsp;", "fecha": 1730756736000, "autor": "Victoria Villegas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147487/caso-monsalve-abogado-defensor.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332253, "texto": "&nbsp;@Victoria Villegas[233] Ser\u00e1 que no hay pruebas cient\u00edficas? Ser\u00e1 que no hay semen que analizar? Ser\u00e1 que no hay muestra de sangre con drogas ni somn\u00edferos? Ser\u00e1 que las c\u00e1maras no estaban funcionando? ser\u00e1 que funcionaban, pero borraron las im\u00e1genes? Hay mucha duda y poca certeza, empezando por el tiempo transcurrido para hacer la denuncia. Tal como en casos de DDHH no hay flagancia y eso dificulta el juicio.&nbsp;", "fecha": 1730757319000, "autor": "Gonzalo Rosales"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147509/chileno-eeuu-mato-hjo-disparo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333278, "texto": "&nbsp;Ac\u00e1 el mrluzo le dan pensi\u00f3n\n<br>", "fecha": 1730763227000, "autor": "HERALDO  MELLADO"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147509/chileno-eeuu-mato-hjo-disparo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333273, "texto": "&nbsp;Este CAURITO, se equivoc\u00f3 de Pa\u00eds, cre\u00eda que estaba en el Plurichile y ser\u00eda indultado en unas semanas.Ahora a prepararse para la tostadora!\n<br>\n<br>", "fecha": 1730763185000, "autor": "Alfredo "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147509/chileno-eeuu-mato-hjo-disparo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333238, "texto": "&nbsp;Ojal\u00e1 lo pudran en la c\u00e1rcel. Por este tipo de criminales los chilenos tenemos mala fama y nos van a quitar el Visa Waiver.", "fecha": 1730762949000, "autor": "Edgardo Silex Mimica Miranda"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147509/chileno-eeuu-mato-hjo-disparo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333230, "texto": "&nbsp;los delincuentes chilenos entran y salen cuando quieren del pais..QUE PASA CON LA PDI EN EL AEROPUERTO INTERNACIONAL o se fue caminando como inmigrante....?", "fecha": 1730762927000, "autor": "RIGOBERTO PEREZ COTAPOS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147509/chileno-eeuu-mato-hjo-disparo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333216, "texto": "&nbsp;silla electrica", "fecha": 1730762814000, "autor": "RIGOBERTO PEREZ COTAPOS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147509/chileno-eeuu-mato-hjo-disparo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333212, "texto": "&nbsp;el roy rogers chileno", "fecha": 1730762804000, "autor": "RIGOBERTO PEREZ COTAPOS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147509/chileno-eeuu-mato-hjo-disparo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333199, "texto": "&nbsp;uno que se fue a la cuna de la libertad y demockrazia", "fecha": 1730762699000, "autor": "Jaime Franulic Pavez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147509/chileno-eeuu-mato-hjo-disparo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333184, "texto": "&nbsp;Ojal\u00e1 exista la pena de mirarte en ese distrito.", "fecha": 1730762632000, "autor": "Tristan Mora C"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147509/chileno-eeuu-mato-hjo-disparo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333172, "texto": "&nbsp;40 a\u00f1os, la imagen vale mil palabras. El tiempo pas\u00f3 m\u00e0s que volando por este especimen. Lamentable la muerte del hijo de la se\u00f1ora. Lo peor es que es un chileno que ya ten\u00eda antecedentes penales viviendo en Estados Unidos.", "fecha": 1730762539000, "autor": "Cecilia Monsalve Mercadal"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147509/chileno-eeuu-mato-hjo-disparo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333171, "texto": "&nbsp;In New York, police officers are fascinated by Latinos with tattoos, like this beauty. lo puse en ingles por los moderadores", "fecha": 1730762532000, "autor": " ARTAJERJES"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147509/chileno-eeuu-mato-hjo-disparo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333245, "texto": "&nbsp;@ ARTAJERJES[1523678] Vamos a tener que escribir en otro idioma para que Emol no censure.", "fecha": 1730762986000, "autor": "Cosme Carvajal Pinones"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331425, "texto": "&nbsp;Otra sanguijuela pulm\u00f3nes v\u00edrgenes", "fecha": 1730753631000, "autor": "Jorge Aguilar Lopez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331354, "texto": "&nbsp;otra que vive solo del cuento", "fecha": 1730753323000, "autor": "Chico Araya"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330853, "texto": "&nbsp;Uy qu\u00e9 sufrimiento tan grande", "fecha": 1730751370000, "autor": "Oiram"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331213, "texto": "&nbsp;@Oiram[84965] Al menos no apret\u00f3 cachete como el progre..........\n<br>", "fecha": 1730752673000, "autor": "Cristian Martinez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330637, "texto": "&nbsp;que regia la sobrina\u00a1\u00a1\u00a1", "fecha": 1730750641000, "autor": "Nicolas Parot"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329977, "texto": "&nbsp;Bien el Rey.", "fecha": 1730748050000, "autor": "One line"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329861, "texto": "&nbsp;Viva el Rey , Sanchez es un farsante inepto", "fecha": 1730747450000, "autor": "Francisco Torre"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329955, "texto": "&nbsp;@Francisco Torre[1597822] 2024 con Reyes y Princesas inepto", "fecha": 1730747934000, "autor": "Carlos Troncoso"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330373, "texto": "&nbsp;@Carlos Troncoso[2521359] Lea un poco de Historia contempor\u00e1nea y entienda el papel de las.monarquias en el s.XXI. son precisamente catalizadores de la ciudadan\u00eda.&nbsp;", "fecha": 1730749726000, "autor": "Mercedes P\u00e9rez Lorda"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331831, "texto": "&nbsp;@Carlos Troncoso[2521359] \u00bfY de donde sacas que la monarqu\u00eda es un concepto retrogrado? Otro que cree que porque algo es moderno, es mejor. La democracia moderna (muy distinta a la Griega), tiene menos de 250 a\u00f1os, tontito.", "fecha": 1730755507000, "autor": "Andres Padilla"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331929, "texto": "&nbsp;@Carlos Troncoso[2521359] pero no te pongas hneona mi Reina!!!", "fecha": 1730755983000, "autor": "Patuquilimar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329750, "texto": "&nbsp;Tiene toda la raz\u00f3n do\u00f1a Victoria, el presidente S\u00e1nchez en su entrevista dio a entender que no le interesaba lo que les aconteci\u00f3 a los damnificados (demostrado qued\u00f3 en la tardanza de enviar la ayuda), se expres\u00f3 muy mal. Eso que dicen que los socialistas est\u00e1n con el pueblo.", "fecha": 1730746888000, "autor": "Elsa Alvarez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329666, "texto": "&nbsp;La Victoria Federica tiene cara de no haber trabajado mucho en su vida.", "fecha": 1730746580000, "autor": "Jorge Vidal"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329742, "texto": "&nbsp;@Jorge Vidal[2219424] Est\u00e1 bien buena la&nbsp; maja", "fecha": 1730746852000, "autor": "Eduardo Antonio Salom\u00f3n Lillo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329877, "texto": "&nbsp;@Jorge Vidal[2219424] te aseguro q trabaj\u00f3 mas q Boric", "fecha": 1730747543000, "autor": "Francisco Torre"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329962, "texto": "&nbsp;@Jorge Vidal[2219424] Da lo mismo eso, de que esta como quiere, esta como quiere.....", "fecha": 1730747976000, "autor": "Fernando Magallanes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330870, "texto": "&nbsp;@Jorge Vidal[2219424] ni la ra.ja se limpia sola", "fecha": 1730751426000, "autor": "Oiram"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331406, "texto": "&nbsp;@Oiram[84965] Yo se la limpio feliz...", "fecha": 1730753576000, "autor": "Fernando Magallanes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331418, "texto": "&nbsp;@Oiram[84965] Yo lo hago por ella feliz...", "fecha": 1730753605000, "autor": "Fernando Magallanes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331373, "texto": "&nbsp;@Jorge Vidal[2219424] Efectivamente....vive del cuento", "fecha": 1730753445000, "autor": "Chico Araya"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332976, "texto": "&nbsp;@Jorge Vidal[2219424] Y usted, pariente de Francisco Vidal, tampoco parece...", "fecha": 1730761268000, "autor": "Carlos Kauak"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328865, "texto": "&nbsp;Cierto, Sanchez es un izquierdista aburguesado.", "fecha": 1730743253000, "autor": "Oscar Vargas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328844, "texto": "&nbsp;Cuando existe el Voto Universal puede salir cualquier rasca como gobernante... ejemplos ac\u00e1 sobran.", "fecha": 1730743188000, "autor": "Cote Alcaino"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2024/11/04/1147443/felipe-vi-visita-paiporta-inundaciones.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329465, "texto": "&nbsp;@Cote Alcaino[935199] incluido el animita del lago", "fecha": 1730745579000, "autor": "Jaime Franulic Pavez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147432/denuncia-jugadores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332983, "texto": "&nbsp;F\u00fatbolitas de muy poca educaci\u00f3n (con suerte saben sumar o escribir) de bajo o nulo intelecto, hicieron lo mismo que su ex compa\u00f1ero mago Valdivia. \n<br>", "fecha": 1730761299000, "autor": "Salvador Pinochet Gossens"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147432/denuncia-jugadores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332644, "texto": "&nbsp;La farra de anoche viene seguida de la farra del campeonato", "fecha": 1730759446000, "autor": "Cristi\u00e1n Larraguibel"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147432/denuncia-jugadores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332616, "texto": "&nbsp;Por lo que cont\u00f3 la \"amiga\", no sabia ni como se llamaba, ah\u00ed adentro pudo pasar cualquier cosa, con esos animales adentro y ebrios todos....\n<br>\n<br>", "fecha": 1730759326000, "autor": "Pablo Budris"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147432/denuncia-jugadores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332215, "texto": "&nbsp;Le dijeron a Vidal que fuera a revisar el VAR y se fue al BAR de la esquina.", "fecha": 1730757126000, "autor": "AZUL AZUL"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147432/denuncia-jugadores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332710, "texto": "&nbsp;@AZUL AZUL[2313452] curao el Vidal&nbsp;", "fecha": 1730759802000, "autor": "JOSE PEPE"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147432/denuncia-jugadores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332789, "texto": "&nbsp;@AZUL AZUL[2313452] JA...JKA...JA...JA...JA...JA...JA...JA...QUE BUENA&nbsp;", "fecha": 1730760317000, "autor": "Hector Montenegro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147432/denuncia-jugadores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330826, "texto": "&nbsp;Con un gobierno de corruptos ladrones y VIOLADORES que queda para el resto", "fecha": 1730751297000, "autor": "Paula Rosas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147432/denuncia-jugadores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330305, "texto": "&nbsp;Los Orcos andaban de fiesta ...... &nbsp;", "fecha": 1730749470000, "autor": "Freddy Cortes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147432/denuncia-jugadores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330291, "texto": "&nbsp;Vidal produce mucha envidia de parte de algunos chilenos, el mejor jugador de Chile. Con 24 t\u00edtulos ganados, en equipos de primer nivel, ayer fu\u00e9 el mejor jugador en la cancha, con el sueldo m\u00e1s bajo en su historia de futbolistas, 100 millones mensuales, m\u00e1s publicidad...m\u00e1s premios...que tenga&nbsp; sus salidas no tiene nada de malo, mientras juegue con garra pasion y calidad como lo hace, nadie puede criticar su vida...anoche no hizo nada de lo que escriben y hablan los medios de prensa..Vidal es un verdadero crack&nbsp;\n<br>", "fecha": 1730749405000, "autor": "carlosdomdom"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147432/denuncia-jugadores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331405, "texto": "&nbsp;@carlosdomdom[16349] Tu media neurona te permitio escribir?", "fecha": 1730753573000, "autor": "Jorge C\u00e1rdenas Parra"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147432/denuncia-jugadores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332437, "texto": "&nbsp;@carlosdomdom[16349] o sea que por tener&nbsp; tantos titulos y nla,bla bla puede hacer lo que quiera?.que falta de croterio,eres solo un colocolino enceguecido.", "fecha": 1730758406000, "autor": "Rodolfo Covarrubias"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147432/denuncia-jugadores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332940, "texto": "&nbsp;@Rodolfo Covarrubias[131173] porq hacer lo q quiera? Tenian dia libre celebraban el cumple de 2 jugadores, se tomo sus copetes y listo", "fecha": 1730761014000, "autor": "George Sallo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147432/denuncia-jugadores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332576, "texto": "&nbsp;@carlosdomdom[16349] Demente, eso no justifica hacer y comportarse de cualquier forma fuera de una cancha de futbol, mucho menos incumplir la ley.", "fecha": 1730759138000, "autor": "Pablo Budris"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147432/denuncia-jugadores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332797, "texto": "&nbsp;@carlosdomdom[16349] SIIII EL REY DE LA PISCCOLA&nbsp;", "fecha": 1730760360000, "autor": "Hector Montenegro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147432/denuncia-jugadores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329884, "texto": "&nbsp;Est\u00e1 claro... MIA Bar no es opci\u00f3n si quieres estar seguro, el administrador lo deja clarito...", "fecha": 1730747575000, "autor": "Francisco Merino"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147432/denuncia-jugadores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329841, "texto": "&nbsp;Hay que ver de s familias para ver c\u00f3mo saldr\u00e1n los hijos", "fecha": 1730747341000, "autor": "Homero Vasquez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147432/denuncia-jugadores.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329835, "texto": "&nbsp;Tongo??? o realidad??? he ahi el dilema.... por un lado es muy conveniente que la hubiesen dejado sola en el bar, que sus 3 amigas se hubiesen ido... por otro lado, los jugadores tenian reservado un espacio privado... ademas, el local esta lleno de camaras... que raro que si no dejaban entrar a la hermana lo primero que hiciera fuera denunciar que fue drogada y abusada, sin pensar que pudo por cuenta propia haber ingerido algo y que quizas por eso mismo sus amigas la dejaron botada en el local... etc, etc, etc....", "fecha": 1730747322000, "autor": "Rodrigo Gaete"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/03/1147399/kamala-harris-vota-via-correo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328341, "texto": "&nbsp;Oye me sorprende la horda de fascistas que brillan en su esplendor en los comentarios, criticando el f\u00edsico de una persona, antes que su capacidad intelectual para el cargo. Retratados en cuerpo entero ah!", "fecha": 1730741369000, "autor": "Sebasti\u00e1n Riveros"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/03/1147399/kamala-harris-vota-via-correo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31327229, "texto": "&nbsp;LO UNICO QUE HA HECHO DE CAMPA\u00d1A, ES CRITICAR A SU OPONENTE PORQUE ELLA NO TIENE MERITOS DE NADA, NI NINGUN PLAN. ES UN PAYASO DE MAL GUSTO ESTA MUJER ASI QUE FUERA.", "fecha": 1730737068000, "autor": "Vida S"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/03/1147399/kamala-harris-vota-via-correo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31323789, "texto": "&nbsp;Bocota!!!", "fecha": 1730724668000, "autor": "Alicia Jaime"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/03/1147399/kamala-harris-vota-via-correo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31323760, "texto": "&nbsp;Bocona!!!", "fecha": 1730724558000, "autor": "Alicia Jaime"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/03/1147399/kamala-harris-vota-via-correo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31321874, "texto": "&nbsp;Que una dem\u00f3crata diga que le parece mal, que en ciertos Estados no se exija una identificaci\u00f3n para votar, es el colmo de un farsante. Los Republicanos vienen tratando de establecer que cada votante sea identificado cabalmente, desde hace mucho tiempo y quien esta en contra de esto,,,,,,el Partido Dem\u00f3crata en su totalidad.", "fecha": 1730696541000, "autor": "Luis Vergara"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/03/1147399/kamala-harris-vota-via-correo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31322706, "texto": "&nbsp;@Luis Vergara[1185528] Eso lo dijo Trump, no Harris. P\u00e9sima comprensi\u00f3n de lectura....", "fecha": 1730719617000, "autor": "Xavier Junquera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/03/1147399/kamala-harris-vota-via-correo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31321812, "texto": "&nbsp;Dmitry Medvedev : 1). Kamala es tonta, inexperta y f\u00e1cil de controlar, ya que le dar\u00e1 miedo todo lo que la rodee. Las decisiones reales las tomar\u00e1 un grupo de ministros y asesores de alto rango, adem\u00e1s de (indirectamente) los Obama. 2). Un Trump con poca energ\u00eda, que repita clich\u00e9s como \u201cles ofrecer\u00e9 un trato\u201d y \u201ctengo una muy buena relaci\u00f3n con\u2026\u201d, se ver\u00e1 obligado a cumplir con el sistema y sus reglas. No detendr\u00e1 la guerra. Ni en un d\u00eda, ni en tres d\u00edas, ni en tres meses. Y si realmente intenta hacerlo, podr\u00eda acabar convirti\u00e9ndose en el nuevo JFK. 3). Lo \u00fanico que importa es cu\u00e1nto dinero puede sacar el nuevo POTUS del Congreso para financiar la guerra de alguien m\u00e1s, que se libra en una tierra lejana. Dinero para alimentar al complejo militar-industrial estadounidense y para llenar los bolsillos de la escoria banderista en Ucrania. 4). Por eso, si queremos contentar a ambos candidatos al m\u00e1s alto cargo estadounidense, \u00a1lo mejor que podemos hacer el 5 de noviembre es seguir golpeando al r\u00e9gimen nazi en Kiev!", "fecha": 1730694285000, "autor": "FABIAN CRAMER M"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/03/1147399/kamala-harris-vota-via-correo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31323371, "texto": "&nbsp;@FABIAN CRAMER M[2309895] , en los \u00fatlimos tiempos un trozo de papel confort usado vale m\u00e1s que los comentarios del Sr. Medvedev.", "fecha": 1730722879000, "autor": "Nano"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/03/1147399/kamala-harris-vota-via-correo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31321806, "texto": "&nbsp;Prensa k yam pa. Usan siempre fotos de Kamala sonriente, y de Trump las peores que encuentran. Puro show.", "fecha": 1730693984000, "autor": "Eduardo Ariel"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/03/1147399/kamala-harris-vota-via-correo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31321803, "texto": "&nbsp;Bien payasa sali\u00f3 este bodrio, cree que ganar\u00e1, pero va a perder.", "fecha": 1730693896000, "autor": "FRANK FRICK S"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/03/1147399/kamala-harris-vota-via-correo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31321763, "texto": "&nbsp;Con esta tipa de presidenta que no tiene ideas para dirigir un gran pa\u00eds, los chinos y los rusos se la van a comer.", "fecha": 1730692750000, "autor": "Juan H"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/03/1147399/kamala-harris-vota-via-correo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31321748, "texto": "&nbsp;va ganar el gronbe ese disfrazado de mujer", "fecha": 1730692275000, "autor": "HAITIANO QUE SE COME A TU SE\u00d1ORA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147426/denuncia-presunta-agresion-sexual.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330435, "texto": "&nbsp;Y estaba el hijo del ministro de deportes?", "fecha": 1730749971000, "autor": "Patricio Montero"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147426/denuncia-presunta-agresion-sexual.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329807, "texto": "&nbsp;Todo para distraer del tema de las denuncias de abuso sexual del gobierno. Saludos les env\u00eda Monsalve", "fecha": 1730747172000, "autor": "Raul Navarrete D'Apremont"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147426/denuncia-presunta-agresion-sexual.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329706, "texto": "&nbsp;Y ahora los culpables van a ser Almir\u00f3n, Gareca, la joven, conmebol, FIFA...y sigue la parranda. Se repite lo del peluquero, los travestis etc. Si no ganan ni clasifican, es por los tecnicos...historia repetida", "fecha": 1730746737000, "autor": "Argento Gunzelmann"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147426/denuncia-presunta-agresion-sexual.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328694, "texto": "&nbsp;No hubo ninguna agresi\u00f3n sexual seg\u00fan testigo que estuvo con la presunta v\u00edctima, la hermana que la fue a buscar culpo a jugadores de colo colo sin saber que hab\u00eda pasado estimando una posible agresi\u00f3n sexual. Ahora tendr\u00e1 que aclarar sus acusaciones.", "fecha": 1730742653000, "autor": "HUMBERTO PORRAS ZU\u00d1IGA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147426/denuncia-presunta-agresion-sexual.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328450, "texto": "&nbsp;NO PUEDEN IRSE DE FIESTA!!!EST\u00c1N PELEANDO EL CAMPEONATO!!!NO HAY NIUNO QUE PIENSE???\n<br>\n<br>", "fecha": 1730741735000, "autor": "Cristian Oliva"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147426/denuncia-presunta-agresion-sexual.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328996, "texto": "&nbsp;@Cristian Oliva[75006] \u00daltimamente el pensamiento y el sentido com\u00fan est\u00e1n en peligro de extinci\u00f3n en Chile... Uuuuufffffff&nbsp;", "fecha": 1730743810000, "autor": "Victor Vik"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147426/denuncia-presunta-agresion-sexual.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326833, "texto": "&nbsp;Testigo presencial desmiente todos los hechos de la denuncia, fue quien acompa\u00f1\u00f3 en todo momento a la ni\u00f1a en el ba\u00f1o y fue quien llam\u00f3 telef\u00f3nicamente a la mam\u00e1 de la supuesta victima. Que se haga cargo la hermana ahora de la denuncia calumniosa.", "fecha": 1730735638000, "autor": "Juan Fernando Guzm\u00e1n Mel\u00e9ndez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147426/denuncia-presunta-agresion-sexual.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328193, "texto": "&nbsp;@Juan Fernando Guzm\u00e1n Mel\u00e9ndez[255317] Fuente: Yo", "fecha": 1730740807000, "autor": "Josias Toledo Aquino"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147426/denuncia-presunta-agresion-sexual.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326591, "texto": "&nbsp;De nuevo botell\u00f3n metido en la mandanga........", "fecha": 1730734999000, "autor": "Tomas Perez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147426/denuncia-presunta-agresion-sexual.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326326, "texto": "&nbsp;Decandencia social. Y los futbolistas q se puede decir, si ya hemos visto varios q pegan de excesos, accidentes de tr\u00e1nsito que incluso han atropellado a gente\u2026en fin. Simplemente decadentes", "fecha": 1730734222000, "autor": "Rebecca"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147426/denuncia-presunta-agresion-sexual.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326194, "texto": "&nbsp;Arturito Vidal metido en embarradas y arrastrando a un equipo completo en sus problemas. No es primera vez que Arturito mete las patas, est\u00e9 gallo no sabe cuidarse....va por el camino de Valdivia.", "fecha": 1730733790000, "autor": "Edo Carr Hez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147426/denuncia-presunta-agresion-sexual.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326076, "texto": "&nbsp;Poniendo tierra sobre el caso monsalve....", "fecha": 1730733345000, "autor": "Mario Rojas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147424/espana-valencia-tension-gobierno-reyes.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332240, "texto": "&nbsp;Los reyes de Espa\u00f1a se quedaron con los damnificados en la regi\u00f3n de Valencia, a pesar de haber recibido insultos y barro, por algo esencial, el rey Felipe y la reina Leticia, llegaron a o\u00edr a los ciudadanos que sufren, que se encuentran devastados por la muerte, desaparecion de familiares y la destrucci\u00f3n de sus bienes, de sus barrios y pueblos de la comunidad valenciana. No huyeron como un cobarde, que s\u00f3lo asisti\u00f3 a la zona afectada por la Dana, a hacer marketing pol\u00edtico y poner su carita de compungido, como lo hizo Pedro S\u00e1nchez. Esa es la \u00fanica verdad.", "fecha": 1730757244000, "autor": "Gonzalo Eduardo Kittsteiner"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147424/espana-valencia-tension-gobierno-reyes.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331439, "texto": "&nbsp;La ultra izquierda que gobierna aqu\u00ed y en Espa\u00f1a, cortados por la misma tijera.Recuerdan porque Elmer se gan\u00f3 su apodo?Por echarle la culpa al Rey del retraso en la ceremonia....Sin comentarios \n<br>", "fecha": 1730753698000, "autor": "Agustin Mas Delgado"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147424/espana-valencia-tension-gobierno-reyes.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330534, "texto": "&nbsp;Como dicen en Espa\u00f1a y sin que sea un insulto, S\u00e1nchez, cara de culo!", "fecha": 1730750318000, "autor": "Henrique Herrera Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147424/espana-valencia-tension-gobierno-reyes.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330517, "texto": "&nbsp;No No, fue la CIA, la ITT y Kissinger\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1", "fecha": 1730750267000, "autor": "Nicolas Parot"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147424/espana-valencia-tension-gobierno-reyes.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331371, "texto": "&nbsp;@Nicolas Parot[1272408] yo creo que lo organiz\u00f3 Pinosheee", "fecha": 1730753433000, "autor": "Agustin Mas Delgado"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147424/espana-valencia-tension-gobierno-reyes.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330503, "texto": "&nbsp;El cobarde marimari socialista S\u00e1nchez ya recul\u00f3 con su retiro de su embajador en Argentina y entre gallos y medias noches ya lo restituy\u00f3 mientras Milei nunca retir\u00f3 a su embajador de Espa\u00f1a denotando mayor seriedad en su pol\u00edtica internacional. Lo que dijo Milei de la corrupci\u00f3n del Pdte S\u00e1nchez y en particular de su c\u00f3nyuge en una cumbre de la derecha en Espa\u00f1a, caus\u00f3 que S\u00e1nchez rompiese relaciones diplom\u00e1ticas y a pesar de su pedido y obst\u00e1culos para que no la investiguen a su c\u00f3nyuge , el juicio en contra de ella cont\u00ednua y a paso firme. Milei nunca nombr\u00f3 a la c\u00f3nyuge de S\u00e1nchez en su cr\u00edtica, no estaba tan p\u00e9rdido de que era una corrupta y S\u00e1nchez supuestamente un experto en pol\u00edtica se puso solito el sayo y pis\u00f3 el palito. Este mentiroso compulsivo est\u00e1 a punto de caer y para llegar a este cargo despu\u00e9s de las \u00faltimas elecciones cuando disolvi\u00f3 el Congreso, para llegar a ser Pdte pact\u00f3 con diputados partidarios del terrorismo separatista cuando antes les hab\u00eda afirmado a los espa\u00f1oles que jam\u00e1s pact\u00e1ria con terroristas. Este socialista es capaz de vender a su madre con tal de seguir en el poder.", "fecha": 1730750213000, "autor": "Henrique Herrera Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147424/espana-valencia-tension-gobierno-reyes.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330452, "texto": "&nbsp;Las autoridades que manejan la crisis en Espa\u00f1a , no tiene nada que enviarle a la instituciones latinoamericanas , en especial la de Chile, Senapred , en lo que se refiere a lo tard\u00eda en llegar ,&nbsp; inoperante e ineficiente,&nbsp; en como&nbsp; la administrarla.y el gobierno tambi\u00e9n.Finalmente , por eso somos lo que somos ..", "fecha": 1730750033000, "autor": "Cesar Astroza"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147424/espana-valencia-tension-gobierno-reyes.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333240, "texto": "&nbsp;@Cesar Astroza[87087] El principal culpable es el Gobierno que, teniendo las atribuciones, nada hizo...", "fecha": 1730762954000, "autor": "Hern\u00e1n Pizarro Fern\u00e1ndez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147424/espana-valencia-tension-gobierno-reyes.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330198, "texto": "&nbsp;La extrema derecha es partidaria ac\u00e9rrima de la monarqu\u00eda y dif\u00edcilmente iban a manifestarse en contra de su rey Felipe y de Leticia y la versi\u00f3n del detestable gobierno socialista de S\u00e1nchez indudablemente es falaz. Y el Rey Felipe pidi\u00f3 comprensi\u00f3n a los espa\u00f1oles y a sus autoridades pol\u00edticas hacia los indignados manifestantes y se qued\u00f3 con ellos en se\u00f1al de solidaridad con su pueblo mientras el marimari de S\u00e1nchez hu\u00eda y luego, complotaba en contra de la monarqu\u00eda culp\u00e1ndolo de esta manifestaciones! Su bajeza no tiene l\u00edmites!\n<br>\n<br>", "fecha": 1730749083000, "autor": "Henrique Herrera Herrera"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147424/espana-valencia-tension-gobierno-reyes.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333253, "texto": "&nbsp;@Henrique Herrera Herrera[2325997] Es muy sabido que S\u00e1nchez pretende derrocar al Rey. Le falta el respeto cuando puede y le pone cazabobos...", "fecha": 1730763050000, "autor": "Hern\u00e1n Pizarro Fern\u00e1ndez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147424/espana-valencia-tension-gobierno-reyes.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329262, "texto": "&nbsp;El gobierno espa\u00f1ol reaccion\u00f3 tarde , mal y nunca, y de manera cobarde se fue , el Rey se qued\u00f3 a dar la cara y estos progres se molestan , que cara dura !!", "fecha": 1730744828000, "autor": "Ernesto Casanova"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147424/espana-valencia-tension-gobierno-reyes.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329259, "texto": "&nbsp;S\u00e1nchez un cara de RAJ, como todos los de izquierda, el rey que NO es santo de mi devoci\u00f3n, se qued\u00f3 y se comi\u00f3 la mierd que le dec\u00edan, siendo que los responsables son el gobierno socialista de S\u00e1nchez &nbsp;!!!!", "fecha": 1730744818000, "autor": "Juan Carlos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147424/espana-valencia-tension-gobierno-reyes.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329105, "texto": "&nbsp;Qu\u00e9 lecci\u00f3n de dignidad la de los Reyes. C\u00f3mo contrasta con la vergonzosa huida del otro", "fecha": 1730744237000, "autor": "Jorge Mery"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147459/ataque-sanchez-reyes-espana-analisis.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333222, "texto": "&nbsp;La culpa es 100% del Gobierno de S\u00e1nchez, y de S\u00e1nchez, y el REY tuvo que acudir a dar la cara mientras S\u00e1nchez desapaec\u00eda del mapa. El futuro pol\u00edtico de S\u00e1nchez es un cero absoluto.", "fecha": 1730762835000, "autor": "Eugenio Wetter"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147459/ataque-sanchez-reyes-espana-analisis.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333147, "texto": "&nbsp;Notable como esta nota de \"an\u00e1lisis\", omite la (primera) responsabilidad pol\u00edtica de Carlos Maz\u00f3n; y que Espa\u00f1a, tiene un nivel de autonom\u00eda que difiere del centralismo chileno. La protecci\u00f3n civil, corre por cuenta de las autonom\u00edas espa\u00f1olas (valenciana, catalana, vasca, gallega...). No, al gobierno central. Las cr\u00edticas a AEMET, no tienen asidero; desde el 23 de octubre fue informando y subiendo las alertas, hasta extremarlas en la noche del lunes 28 y ma\u00f1ana del martes 29. Fueron las autoridades de la Generalitat, las que no hicieron caso, ni las atendieron... en un d\u00eda laboral; donde a lo m\u00e1s, habr\u00e1 habido gente que estaba alertada que \"llover\u00eda\". La alerta de la AEMET del martes 29 a las 7:31, era no salir de casa. La primera alerta de la comunidad valenciana, fue pasadas las ocho de la noche; cuando la tragedia estaba desatada (adem\u00e1s del tuit que Maz\u00f3n borr\u00f3, avisando que el temporal se acababa a las seis de la tarde...)", "fecha": 1730762395000, "autor": " Pablo Caneta"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147459/ataque-sanchez-reyes-espana-analisis.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333046, "texto": "&nbsp;La izquierda unida jam\u00e1s........", "fecha": 1730761668000, "autor": "Tito pepe"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147459/ataque-sanchez-reyes-espana-analisis.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331112, "texto": "&nbsp;S\u00e1nchez es el Bachelet de Espa\u00f1a....", "fecha": 1730752252000, "autor": "Nicolas Zacarias"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147459/ataque-sanchez-reyes-espana-analisis.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332857, "texto": "&nbsp;@Nicolas Zacarias[2097373] Pucha que lo cagaste.&nbsp;", "fecha": 1730760609000, "autor": "FRANKO"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147459/ataque-sanchez-reyes-espana-analisis.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331101, "texto": "&nbsp;Sanchez fue recibido como se lo merec\u00eda, a palos. Los que no recibi\u00f3 en mayor cantidad porque rapidamente arranc\u00f3 del lugar, dejando a la cabeza del estado, el rey de Espa\u00f1a a su mujer y a cuanto cristiano le acompa\u00f1aba. \n<br>El tema es claro, su manipulaci\u00f3n pol\u00edtica le ha salido por, y como, el orto. Esto sin restar las responzabilidades que le competen al presidente de la comunidad Valenciana, el que cometi\u00f3 muchos errores, forzados o no. Sin embargo, Sanchez, el presidente del pa\u00eds con todas sus atribuciones, y sus ministros, han puesto sus ansias de poder, el manejo de la cuota pol\u00f1itica y su mezquindad por sobre el bienestar de la poblaci\u00f3n de Espa\u00f1a. Comenzando por la votaci\u00f3n para la repartija del canal estatal, siguiendo por sus burlonas y condescendientes declaraci\u00f3n sobre la ayuda a las v\u00edctimas y su soez escapada durante la visita.\n<br>Su reacci\u00f3n, y la de sus ministros, fue m\u00e1s r\u00e1pida cuando Milei habl\u00f3 las verdades sobre Bego\u00f1a Gomez que para proteger a sus ciudadanos. Aunque como dicen por ah\u00ed, los pol\u00edticos no salen del aire, salen de las sociedad de un pa\u00eds y son electos por los votantes de dicho pa\u00eds... quiz\u00e1s, ac\u00e1 aplica el dicho de que, la culpa no la tiene el chancho sino el que le da el afrecho. \u00bfChilito, como vamos por casa con nuestro miserable?\n<br>", "fecha": 1730752212000, "autor": "Molon Labe"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147459/ataque-sanchez-reyes-espana-analisis.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331378, "texto": "&nbsp;@Molon Labe[1852862] Los valencianos si debieron recibir a palos al presidente de la Comunidad Aut\u00f3noma de Valencia Mazon&nbsp; el primer desastre el avis\u00f3 de Emergencia fue a las 8:45 de la noche, el gasto a la ley de Emergencia lo disolvi\u00f3 porque era mejor invertir en los toros .Pedro S\u00e1nchez a bajado el paro , cuando Rajoy lleg\u00f3 con un paro de 26% y 13 millones de personas bajo el umbral de la pobreza , corrupci\u00f3n&nbsp; en toda Espa\u00f1a los sobres con dinero el caso Gurtel. Involucrado Rajoy&nbsp; y Aznar en los papeles de Barcena.El juez Peinado su sobrina es&nbsp; concejala de Ayuso ( PP)&nbsp; prevaricador, solo est\u00e1 intentando buscar algo de que culpar a Bego\u00f1a G\u00f3mez, porque como dijo Aznar :&nbsp; \" El que pueda hacer, que haga \" contra S\u00e1nchez.&nbsp;", "fecha": 1730753475000, "autor": "Erika"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147459/ataque-sanchez-reyes-espana-analisis.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332918, "texto": "&nbsp;@Erika[1865327] Otro Tte. General que desmiente a Pedro S\u00e1nchez.\n<p>Este General, creador de la UME, lo dice claramente; </p> \n<p>a) Maz\u00f3n pidi\u00f3 la activaci\u00f3n de la UME el primer d\u00eda a las 15.25 </p> \n<p>b) a partir de ese momento todas las FAS est\u00e1n activadas. Maz\u00f3n no tiene que pedir m\u00e1s porque el mando pasa al EMAD Ministerio de Defensa </p> \n<p>Y lo m\u00e1s importante </p> \n<p>c) toda la ayuda de las FAS podr\u00edan haberse puesto en funcionamiento desde las 15.25 del primer d\u00eda. </p> \n<p>&nbsp;</p> \n<p>S\u00e1nchez responsable de omisi\u00f3n del deber de ayuda</p>", "fecha": 1730760894000, "autor": "Hern\u00e1n Pizarro Fern\u00e1ndez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147459/ataque-sanchez-reyes-espana-analisis.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331433, "texto": "&nbsp;@Molon Labe[1852862] Es cierto est\u00e1 imputada por un software, que fuera de la Complutense no sirve , es m\u00e1s en la universidad los desechan porque sale muy caro&nbsp;", "fecha": 1730753661000, "autor": "Erika"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147459/ataque-sanchez-reyes-espana-analisis.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330921, "texto": "&nbsp;Como los Valencianos no iban a estar Furiosos con Pedro Sanchez aparecio 3 dias despues, y no permitio la ayuda de otros paises, y todavia no movilizo al Ejercito con equipo Pesado se calcula que hay 2000 victimas mortales, llovio en un dia 600 mm lo que llueve en un a\u00f1o", "fecha": 1730751578000, "autor": "Ricardo Eli\u00e9cer Neftal\u00ed Reyes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147459/ataque-sanchez-reyes-espana-analisis.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330685, "texto": "&nbsp;S\u00e1nchez...compa\u00f1ere del presidente Merluziano....q m\u00e1s se puede pedir....", "fecha": 1730750785000, "autor": "Juan Garcia"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147459/ataque-sanchez-reyes-espana-analisis.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330658, "texto": "&nbsp;Que creian estos socialistas que el rey iba a correr espantado\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1", "fecha": 1730750689000, "autor": "Nicolas Parot"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147459/ataque-sanchez-reyes-espana-analisis.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330568, "texto": "&nbsp;Bueno y no era que estos Valencianos eran Autonomos\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1", "fecha": 1730750412000, "autor": "Nicolas Parot"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147459/ataque-sanchez-reyes-espana-analisis.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330406, "texto": "&nbsp;Por lo menos hubo un rey que estuvo ahi, mientras que la izquierda y woke espa\u00f1oles, ineficientes como cobardes salieron arrancando.", "fecha": 1730749859000, "autor": "Edo San"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147459/ataque-sanchez-reyes-espana-analisis.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330519, "texto": "&nbsp;@Edo San[2370447] la esposa de Pedro Sanchez esta con un proceso por corrupcion trafico de influencias en Espa\u00f1a, salieron los casos de abuso de sexual de I\u00f1igo Errejon exdiputado del Partido Podemos los socios politicos del Socialismo", "fecha": 1730750272000, "autor": "Ricardo Eli\u00e9cer Neftal\u00ed Reyes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147459/ataque-sanchez-reyes-espana-analisis.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331051, "texto": "&nbsp;@Ricardo Eli\u00e9cer Neftal\u00ed Reyes[2304887] No hay pruebas de corrupci\u00f3n&nbsp; de tr\u00e1fico de influencias de la esposa de Pedro&nbsp; S\u00e1nchez. lo que s\u00ed hay es informes de corrupci\u00f3n de la justicia de Espa\u00f1a y estar al servicio de la extrema derecha Vox y PP .&nbsp; I\u00f1igo Errejon no es de Podemos , su partido se llama M\u00e1s Pa\u00eds, es cierto que posiblemente tenga casos de abusos sexual, es un caso m\u00e1s dentro de muchos caso que tiene la derecha espa\u00f1ola ( PP) de violencia de g\u00e9nero y que algunos de ellos no lo echan del partido .&nbsp;\n<br>", "fecha": 1730752030000, "autor": "Erika"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147459/ataque-sanchez-reyes-espana-analisis.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331222, "texto": "&nbsp;@Ricardo Eli\u00e9cer Neftal\u00ed Reyes[2304887] @Erika[1865327]&nbsp;disculpa pero Bego\u00f1a G\u00f3mez no est\u00e1 siendo investigada sino que est\u00e1 imputada por los cargos, no solo de lo que indica el colega arriba sino que tambi\u00e9n de apropiaci\u00f3n indebida -comunmente llamado robo- e intrusismo profesional -para nosotros estafa. Esto contra la Universidad Complutense.", "fecha": 1730752709000, "autor": "Molon Labe"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2024/11/04/1147459/ataque-sanchez-reyes-espana-analisis.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330541, "texto": "&nbsp;@Edo San[2370447] <span>&nbsp;la esposa de Pedro Sanchez esta con un proceso por corrupcion trafico de influencias en Espa\u00f1a, salieron los casos de abuso de sexual de I\u00f1igo Errejon exdiputado del Partido Podemos los socios politicos del Socialismo</span>\n<br>", "fecha": 1730750329000, "autor": "Ricardo Eli\u00e9cer Neftal\u00ed Reyes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147433/denuncia-agresion-sexual-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332952, "texto": "&nbsp;Est\u00e1 bien que salga de copas, teniendo en cuenta que se vienen meses de tiempo libre (quiero decir, quedan afuera del Mundial otra vez...jaja). Mientras los dem\u00e1s pa\u00edses transpiran la camiseta, los chilenos se van de copas y pagan por mujeres.", "fecha": 1730761125000, "autor": "Renata Di Peto"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147433/denuncia-agresion-sexual-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332836, "texto": "&nbsp;Raz\u00f3n ten\u00eda Gareca al no citarlo a la selecci\u00f3n. Siempre dando problemas, dandoselas de bkn.", "fecha": 1730760536000, "autor": "Patricia Mu\u00f1oz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147433/denuncia-agresion-sexual-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332024, "texto": "&nbsp;Tomaron pisco sawer?", "fecha": 1730756323000, "autor": "Robert Pierce"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147433/denuncia-agresion-sexual-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332010, "texto": "&nbsp;Tanto \"fariseo rasgando vestiduras\" por ac\u00e1, sin tener la m\u00ednima idea de lo que sucedi\u00f3. Esto es un Tongo y solo basta escuchar las declaraciones de testigos y trabajadores del local para darse cuenta de que ac\u00e1 nada pas\u00f3, que ni siquiera hubo contacto entre la mujer en estado de ebriedad con los jugadores (quienes celebraban los cumplea\u00f1os de 2 integrantes del equipo) y que solo la declaraci\u00f3n de la hermana, que lleg\u00f3 solo a buscar a su familiar por exceso de ingesta alcoh\u00f3lica y con completo desconocimiento de lo sucedido genera una \"cacer\u00eda de brujas\" inexistente. Pero claro, los hinchas azules, que intentan seguir buscando argumentos extra futbol\u00edsticos para arrebatar el t\u00edtulo a Colo Colo, siguen inventando historias y cuentos que solo ellos quieren creer.", "fecha": 1730756282000, "autor": "Hugo "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147433/denuncia-agresion-sexual-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330927, "texto": "&nbsp;Chilelandia, tierra de violines.", "fecha": 1730751597000, "autor": "Renata Di Peto"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147433/denuncia-agresion-sexual-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330515, "texto": "&nbsp;apenas puede hablar Vidal,, estaba como tagua", "fecha": 1730750263000, "autor": "Alberto Venur"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147433/denuncia-agresion-sexual-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330312, "texto": "&nbsp;Y que hacia este FLAI-T en Vitacura....? como lo dejaron entrar..?..si solo su presencia desprestigia el lugar.&nbsp;", "fecha": 1730749483000, "autor": "Nom de Plume"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147433/denuncia-agresion-sexual-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330231, "texto": "&nbsp;Jugadores de alto nivel en un club nocturno en el final del Campeonato ,la irresponsabilidad de salir a exponerse ya es una falta de respeto al Club y a su hinchada . Tal vez no exista el delito (Ojala no exista) , pero bien por Carabineros al llevarse a Vidal, para poner un ejemplo a los deportistas j\u00f3venes que son mal influenciados por quienes est\u00e1n terminando su carrera . &nbsp;&nbsp;", "fecha": 1730749198000, "autor": "Freddy Cortes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147433/denuncia-agresion-sexual-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329900, "texto": "&nbsp;pero i los jugadores no son los due\u00f1os el que debi\u00f3 irse detenido era el due\u00f1o o administrador del pub", "fecha": 1730747671000, "autor": "David Orellana"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147433/denuncia-agresion-sexual-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329506, "texto": "&nbsp;YA ESTAN CELEBRANDO PORQUE SABEN QUE EL ARBITRO LES VA A COBRAR UN PENAL A SU FAVOR. &nbsp;IGUAL QUE EL QUE LE REGALARON AYER.&nbsp; &nbsp;TODOS LOS COMENTARISTAS DECIAN QUE NO ERA PENAKL", "fecha": 1730745732000, "autor": "Manuel Morales"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147433/denuncia-agresion-sexual-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329890, "texto": "&nbsp;@Manuel Morales[2538816] penal claro paiva cabesea la pelota primero y el arquero llega tarde manotazo en la cara y penal&nbsp;", "fecha": 1730747609000, "autor": "David Orellana"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147433/denuncia-agresion-sexual-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330119, "texto": "&nbsp;@Manuel Morales[2538816] no viste el partido parece", "fecha": 1730748754000, "autor": "David Orellana"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147433/denuncia-agresion-sexual-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332703, "texto": "&nbsp;@Manuel Morales[2538816] Regalaron como el que le cobraron a la U contra Huachipato???&nbsp;", "fecha": 1730759761000, "autor": "Claudio Pizarro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147460/imacec-septiembre-decepcionante.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333268, "texto": "&nbsp;Lo triste de todo es que son las familias las que deben seguir ajust\u00e1ndose el cintur\u00f3n , mientras estos mediocres ministros no se percatan de la crisis econ\u00f3mica que vive el pa\u00eds , solo crean cargos p\u00fablicos para esconder la cesant\u00eda , la actividad minera , la industria , la construcci\u00f3n y el comercio en franco deterioro , solo basta ver los magros resultados de Codelco .No tienen verg\u00fcenza ante esta debacle y peor a\u00fan , la inseguridad , la criminalidad y la falta de probidad de las autoridades solo nos conducen a un Estado fallido .&nbsp;\n<br>\n<br>\n<br>\n<br>", "fecha": 1730763146000, "autor": " Christian Campagne "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147460/imacec-septiembre-decepcionante.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333138, "texto": "&nbsp;Marcel y el gobierno creen que Chile se mueve y crece en \u201c piloto autom\u00e1tico \u201c , no toman ninguna medida para reactivar la econom\u00eda , solo esperan sentados a recibir las negativas cifras .\n<br>\n<br>", "fecha": 1730762348000, "autor": " Christian Campagne "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147460/imacec-septiembre-decepcionante.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333000, "texto": "&nbsp;Todo lo que hemos vivido a contar del 12 de marzo de 2022 es y ha sido la cr\u00f3nica de una muerte anunciada... todo, absolutamente todo va en la direcci\u00f3n contraria, y por favor, no sigan quej\u00e1ndose, llorando por los rincones, porque ni siquiera son dignos de l\u00e1stimas, ustedes quisieron llevar al pa\u00eds a la peor historia republicana \u00a1\u00a1ni Allende se atrevi\u00f3 a tanto!!.... disfruten, les queda un poco m\u00e1s de un a\u00f1o para seguir robando, mintiendo, avalando a depredadores sex..les, plagiadores, es lo que quieren y seguir\u00e1n queriendo para sus vidas, familias y para el pa\u00eds....", "fecha": 1730761427000, "autor": "Issa "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147460/imacec-septiembre-decepcionante.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332913, "texto": "&nbsp;Chilelandia, el no-pais, outlet yanqui", "fecha": 1730760846000, "autor": "Renata Di Peto"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147460/imacec-septiembre-decepcionante.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332865, "texto": "&nbsp;0% no era lo que esperabamos, pero nuestros salarios si han aumentado mucho y la carga fiscal y los impuestos, en fin. Vamos bien pero solo nosotros jejeje", "fecha": 1730760651000, "autor": "Mauricio Manriquez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147460/imacec-septiembre-decepcionante.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332808, "texto": "&nbsp;Es lo m\u00e1s sensato..., recortar las proyecciones..., sobre todo considerando que Chile es proveedor clave para la transici\u00f3n energ\u00e9tica mundial. es decir, el negocio..., es la deuda..., qu\u00e9 te parece???", "fecha": 1730760422000, "autor": "Rodrigo Alfonso Bulnes Aguilar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147460/imacec-septiembre-decepcionante.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332794, "texto": "&nbsp;Emoloides materia prima", "fecha": 1730760348000, "autor": "Eduardo Vilches"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147460/imacec-septiembre-decepcionante.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332792, "texto": "&nbsp;Humol", "fecha": 1730760335000, "autor": "Eduardo Vilches"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147460/imacec-septiembre-decepcionante.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332750, "texto": "&nbsp;Tiene las SOBERANA... Y quieren resultados positivos y prometidos!!! JAJAJA!!! Espere c\u00f3modamente sentado!!! En la picana del Indio P\u00edcaro!!!", "fecha": 1730760109000, "autor": "Edu Lillo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147460/imacec-septiembre-decepcionante.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332659, "texto": "&nbsp;Que tanto pesimismo!!!!. Si estamos mejor que hace 2 a\u00f1os. Marcel...sorprendido!!!!.&nbsp; Si toda la gente sabe que estamos estancados!!!....y Marcel....sorprendido.....ah!!! ..y decepcilnado.", "fecha": 1730759507000, "autor": "Jose Mu\u00f1oz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147466/imacec-gobierno-sostiene-criticas-agoreros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333284, "texto": "&nbsp;Gobierno de narnia felicitandose por lograr cero crecimiento\n<br>", "fecha": 1730763254000, "autor": "David Alvares"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147466/imacec-gobierno-sostiene-criticas-agoreros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333237, "texto": "&nbsp;Un tapabocas para Vallejos mejor, habla puras weeeas", "fecha": 1730762944000, "autor": "MONOALF"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147466/imacec-gobierno-sostiene-criticas-agoreros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333231, "texto": "&nbsp;Bla bla bla, Cortina de humo, simplemente. Lo cierto es que desde el segundo gobierno de Bachelet el desarrollo econ\u00f3mico de Chile se estanc\u00f3... Ahora vamos de regreso a la mediocridad de Latinoam\u00e9rica.", "fecha": 1730762935000, "autor": " Rodrigo Lastra Reyes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147466/imacec-gobierno-sostiene-criticas-agoreros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333189, "texto": "&nbsp;Sigan con los feriados irrenunciables, las 40 horas, los feriados por elecciones, el dia libre que tendran que dar las empresas a los vocales (como si fuera su culpa), etc. a los politicos les da igual, ellos nunca pierden.", "fecha": 1730762677000, "autor": "OnFireMan"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147466/imacec-gobierno-sostiene-criticas-agoreros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333174, "texto": "&nbsp;Son tan mediocres los comunistas izquierdista y marxistas que dicen que no fue decreciente pero tampoco creci\u00f3 la econom\u00eda como crec\u00eda cuando la derecha gobernaba", "fecha": 1730762559000, "autor": "Carlos Rocca"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147466/imacec-gobierno-sostiene-criticas-agoreros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333035, "texto": "&nbsp;veamos esta situacion con perspectiva de genero consensuado, lo que dice el gobierno es la pura verdad, y ellos se sienten orgullosos, de sus logros, chile con respecto a los paises de igual ideologia estamos muy bien, y me refiero a cuba, venezuela, nicaragua, c.del norte, chile es el sol en el cielo, dejo fuera a china, vietnam, laos, cambodia, y hasta rusia, por que estos paises entendieron que la economia comunista es un fraude, una necedad, una idea totalmente inutil, pero ellos no le hablan a los chilenos inteligentes si no que lo hacen a sus incondicionales hasta la muerte, que juran que lo estan haciendo mas que fantastico, y lo estan haciendo muy bien por que el capitalismo trata que todos tratemos de alcanzar niveles de bienestar por la economia, ganar mas dinero, la isquierda trata por todos los medios de que todos seamos iguales no en la riqueza, si no en la pobreza menos por supuesto los dirigentes del partido. y a dios gracia esto ultimo no lo han podido lograr en chile, es una tragedia que en chile tengamos aun un +,- 30-35 de cabezas de piedra. y sin remedios.\n<br>\n<br>", "fecha": 1730761620000, "autor": "Cupertino Malatriste"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147466/imacec-gobierno-sostiene-criticas-agoreros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333020, "texto": "&nbsp;Comunista que no le han trabajado a nadie", "fecha": 1730761530000, "autor": "Fernando Ortiz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147466/imacec-gobierno-sostiene-criticas-agoreros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333010, "texto": "&nbsp;Estos pol\u00edticos, nunca pierden. Pueden estar ahogados en el barro pero jam\u00e1s van a reconocerlo. Es incomprensible que con crecimiento 0 saquen cuentas alegres. Ins\u00f3lito!", "fecha": 1730761493000, "autor": "Siempreatento"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147466/imacec-gobierno-sostiene-criticas-agoreros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332956, "texto": "&nbsp;Ministros mediocres y conformistas. \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s se les puede pedir?", "fecha": 1730761150000, "autor": "Paulo Gomez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147466/imacec-gobierno-sostiene-criticas-agoreros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332936, "texto": "&nbsp;Entre Bonos, Feriados, Eempleos informales y mucha otra Artificialidad POPULISTA de este Desgobierno, Chile va directo al camino del ....Despe\u00f1adero !!", "fecha": 1730761002000, "autor": "Rogelio Reyes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326150, "texto": "&nbsp;Pero, lo sab\u00edamos hace rato.", "fecha": 1730733648000, "autor": "Jose Manuel"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326638, "texto": "&nbsp;@Jose Manuel[1626987] exacto!!! No hacen&nbsp; nada&nbsp; para reactivar la economia y&nbsp; por el&nbsp; contrario, mas restricciones a la&nbsp; inversion y mas ideas de como subir impuestos y luego se sorprenden de algo que toiooooodos sabiamos. Paises como Paraguay y Uruguay y ahora incluso Argentina , capatando inversiones con condiciones ventajosas, parecido a lo que chile era en temas impositivos el los&nbsp; a\u00f1os 2010, cuando aun&nbsp; creciamos pero luego Bachelet y su ministro Arenas con la refoma tributaria dejo frenado a chile y aumentando&nbsp; el gasto publico y repartiendo bonos y...,..populismo.&nbsp;", "fecha": 1730735111000, "autor": "Claudio "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326766, "texto": "&nbsp;@Claudio [1541831] Tal cual......y de ahi hemos estado como las reverendas....", "fecha": 1730735476000, "autor": "Eduardo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31327113, "texto": "&nbsp;@Claudio [1541831] Es m\u00e1s. Si a Milei lo re-eligen, en 10 a\u00f1os Argentina nos supera.", "fecha": 1730736647000, "autor": "Pato"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326723, "texto": "&nbsp;@Jose Manuel[1626987] cero a la izquierda este ministro", "fecha": 1730735358000, "autor": "Ricardo Sep\u00falveda"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330690, "texto": "&nbsp;@Ricardo Sep\u00falveda[159724] SI NO LO FUERA, NO ESTAR\u00cdA ALL\u00cd...", "fecha": 1730750811000, "autor": "Nelson Orellana Cardemil"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326147, "texto": "&nbsp;La misma explicaci\u00f3n de todes sus compa\u00f1eres. Falta que diga que van a tomar las medidas correctivas y que las instituciones funcionan porque no lo pudieron ocultar. Entiendan! es un tema de desconfianza hacia el gobierno.", "fecha": 1730733640000, "autor": "Jota Erre"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326371, "texto": "&nbsp;@Jota Erre[1916227] que verguenza de gobernantes ineptos y corruptos que tenemos", "fecha": 1730734357000, "autor": "Juan Cristo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329481, "texto": "&nbsp;@Juan Cristo[2554436] De acuerdo con Ud. Pero recuerde que la Mayor\u00eda lo eligi\u00f3, tambi\u00e9n quer\u00edan Nueva Constituci\u00f3n, Destrucci\u00f3n de Chile y por poco lo logran.", "fecha": 1730745643000, "autor": "Juan Ram\u00f3n Valenzuela Arroyo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333289, "texto": "&nbsp;@Juan Cristo[2554436] mas verguenza quienes les creyeron se sabia y les dieron el voto Milei dijo lo que venia con el en Argentina y lo esta haciendo aplausos cerrafos versus nuestro mofesto y estancafo pais.", "fecha": 1730763293000, "autor": "Jorge Cassis"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31327156, "texto": "&nbsp;@Jota Erre[1916227] Falta s\u00f3lo que digan que les \"van a colocar una querella contra los que resulten responsables\"..... el resto es m\u00e1s de lo mismo.", "fecha": 1730736784000, "autor": "Sergio Nu\u00f1ez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326066, "texto": "&nbsp;Menos mal que lo iban a cambiar todo.. Aguantar un a\u00f1o mas..", "fecha": 1730733298000, "autor": "Jos\u00e9 Saavedra"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31327178, "texto": "&nbsp;@Jos\u00e9 Saavedra[2490308] dijeron la verdad, lo han cambiado todo pero para peor.", "fecha": 1730736863000, "autor": "Patricio Olate"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31325927, "texto": "&nbsp;Este Ministro de Hacienda deber\u00eda renunciar por su mala gesti\u00f3n econ\u00f3mica, que ha empobrecido totalmente a los chilenos.", "fecha": 1730732765000, "autor": "Hernan Ortiz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326624, "texto": "&nbsp;@Hernan Ortiz[1548683] Lo peor es que nunca le achunta, cuantos errores ya van con el presupuesto/estimaciones? vale call@mpa y media como economista.", "fecha": 1730735077000, "autor": "Giovanni A. Larama Denis"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330837, "texto": "&nbsp;@Giovanni A. Larama Denis[198] PERO SEG\u00daN LO DIJO \u00c9L MISMO,&nbsp; LA JEFA DE LA DIRECCI\u00d3N DE PRESUPUESTO, ES MEJOR QUE \u00c9L MISMO...", "fecha": 1730751314000, "autor": "Nelson Orellana Cardemil"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332837, "texto": "&nbsp;@Hernan Ortiz[1548683] Renunciar?, y como se las arreglaria boric para sumar o restar?", "fecha": 1730760540000, "autor": "Caliban Hadzar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31325313, "texto": "&nbsp;Que mas se puede esperar de un pais que solo quieren en descansar y no trabajar. Punto.", "fecha": 1730730380000, "autor": "Patricio Reyes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31325370, "texto": "&nbsp;@Patricio Reyes[1115] claro. La gran mayor\u00eda trabaja de lunes a jueves 7 horas diarias a la par de Europa y gana miles de euros al mes.", "fecha": 1730730567000, "autor": "Fer"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326234, "texto": "&nbsp;@Fer[5840] Productividad es lo que le falta al trabajador en Chile, ademas de buenas politicas macroeconomicas", "fecha": 1730733931000, "autor": "CLAUD LHOTHAN"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326487, "texto": "&nbsp;@Fer[5840] Se te olvida mencionar que la deuda p\u00fablica crece mucho en Europa....All\u00e1 cada vez m\u00e1s empresas cierran las f\u00e1bricas.....Muchos ciudadanos deben ser m\u00e1s austeros para comprar lo necesario cada mes, despu\u00e9s de pagar los impuestos.....", "fecha": 1730734699000, "autor": "JIMMY RON"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326778, "texto": "&nbsp;@Fer[5840] @Patricio Reyes[1115]&nbsp; @CLAUD LHOTHAN[22601]&nbsp;No le echen la culpa a los trabajadores porque el pa\u00eds est\u00e1 funcionando, econ\u00f3micamente, sin el gobierno. La gente trabaja, se convierte en informal porque el sistema est\u00e1 lleno de bur\u00f3cratas. No hay inversiones porque no se le cree al gobierno y porque tenemos un Ministerio que bloquea todo, el del Medio Ambiente. \u00bfDonde est\u00e1 Grau, promocionando la econom\u00eda?. \u00bfCuantos Monsalves est\u00e1n ocultos entre las filas de gobierno? Por ah\u00ed est\u00e1n las explicaciones.", "fecha": 1730735491000, "autor": "Ivan Franzini Mena"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326765, "texto": "&nbsp;@Patricio Reyes[1115] Si, ahora quieren vacaciones por el desgaste de \"trabajar\" desde la casa", "fecha": 1730735475000, "autor": "Mario Riveros"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331494, "texto": "&nbsp;@Patricio Reyes[1115] Esto es lo que resulta cuando la estatizaci\u00f3n, junto al aumento de impuestos se alza en desmedro de la iniciativa privada; si a eso usted le suma la falta de credibilidad en el gobierno, tenemos esta tormenta casi perfecta ( porque a\u00fan puede ser peor).", "fecha": 1730753936000, "autor": "Jota Erre"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31325276, "texto": "&nbsp;Nada nuevo , NUNCA HAM CUMPLIDO ALGO !!!!", "fecha": 1730730270000, "autor": "MIGUEL CARRASCO CALIxto"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31325339, "texto": "&nbsp;@MIGUEL CARRASCO CALIxto[2499840] Si, lo han hecho, han cumplido su agenda oculta... esa que no contaron cuando se postularon a ser gobierno.&nbsp;", "fecha": 1730730445000, "autor": "ChrisMartin"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31325271, "texto": "&nbsp;no me diga.... que sorpresa m\u00e1s grande", "fecha": 1730730255000, "autor": "LUIS FUENTES "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326273, "texto": "&nbsp;@LUIS FUENTES [2095678] Jjajaja\n<br>", "fecha": 1730734062000, "autor": "Enrique Henriquez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31325266, "texto": "&nbsp;Con las medidas tomadas es muy dif\u00edcil que el pa\u00eds aumente su crecimiento.", "fecha": 1730730236000, "autor": "Max Saez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31325258, "texto": "&nbsp;Estoy casi seguro que el prometi\u00f3 que 2,6 se cumplir\u00eda si o si. Esperamos su renuncia.", "fecha": 1730730211000, "autor": "JEAN PIERRE"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31326856, "texto": "&nbsp;@JEAN PIERRE[2270388] Si, deberia renunciar pero es demasiado tarde, ademas a quien va a colocar el boric ahi.....a Jadue, a Polizzi a Monsalve.....ya fue este \"gobierno\"", "fecha": 1730735729000, "autor": "Mario Riveros"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31325254, "texto": "&nbsp;Se junto la soberbia y mediocridad en este gobierno", "fecha": 1730730197000, "autor": "Rene Lopez Fuenzalida"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328290, "texto": "&nbsp;@Rene Lopez Fuenzalida[128988] y alguna renuncia o despido por hacer mal la pega? No nada, este gobierno dejando la vara en el suelo con las responsabilidades.", "fecha": 1730741157000, "autor": "Jimmy"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147448/marcel-imacec-crecimiento.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329808, "texto": "&nbsp;@Rene Lopez Fuenzalida[128988] lo dice por la pareja rom\u00e1ntica Marcel y Toha??&nbsp;", "fecha": 1730747177000, "autor": "Juan Maule"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147511/senado-aprueba-dorothy-perez-contraloria.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333293, "texto": "&nbsp;Vamos por esos 17 palos mensuales", "fecha": 1730763341000, "autor": "Julio Herrera Rosales"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147511/senado-aprueba-dorothy-perez-contraloria.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333292, "texto": "&nbsp;Que miedo que haya habido consenso.", "fecha": 1730763309000, "autor": "Jesus Malverde"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147511/senado-aprueba-dorothy-perez-contraloria.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333287, "texto": "&nbsp;M\u00e1s de 10 meses sub rogando al contralor general de la republica , como que bastante tiempo para nombrar a otro . Se lo merece y por eso esa gran votaci\u00f3n favorable", "fecha": 1730763269000, "autor": "Juan Soto-aguilar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147511/senado-aprueba-dorothy-perez-contraloria.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333272, "texto": "&nbsp;La mejor de las suertes para ella. M\u00e1s all\u00e1 de poseer un tremendo curr\u00edculo, es de esperar que su experiencia en el Servicio P\u00fablico, le permita tener la imparcialidad necesaria en estos momentos.", "fecha": 1730763176000, "autor": "Jota Erre"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147511/senado-aprueba-dorothy-perez-contraloria.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333241, "texto": "&nbsp;En el mundo hay millones de tontos... y la Alejandra...", "fecha": 1730762957000, "autor": "Julio Garrido Aguilar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147511/senado-aprueba-dorothy-perez-contraloria.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333204, "texto": "&nbsp;Otra vez la opocision dando jugo", "fecha": 1730762743000, "autor": "Arturo Carvajal"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147511/senado-aprueba-dorothy-perez-contraloria.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333194, "texto": "&nbsp;<b>Controlara???<br>CONTROLARA???<br>No sera Contralora??</b>", "fecha": 1730762692000, "autor": "Christian Cattan Roman"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147511/senado-aprueba-dorothy-perez-contraloria.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333261, "texto": "&nbsp;@Christian Cattan Roman[1178795] Conchalalora&nbsp;", "fecha": 1730763103000, "autor": "JUAN ALBERTO CARMONA CAMERATI"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147511/senado-aprueba-dorothy-perez-contraloria.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333176, "texto": "&nbsp;En relaci\u00f3n con la nota en comento, en mi calidad de exprofesional de la CGR por m\u00e1s de 40a\u00f1os y a\u00fan conoc\u00ed a la nueva Contralora titular, me alegro por ella por su nombramiento en la fecha como tal, pues por las referencia que he recibido de mis excompa\u00f1eros son buenas.-", "fecha": 1730762572000, "autor": "Jaime Gallegos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147511/senado-aprueba-dorothy-perez-contraloria.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333164, "texto": "&nbsp;Ojal\u00e1 est\u00e9 a la altura, ahora que est\u00e1 a firme.", "fecha": 1730762493000, "autor": "Luis Guti\u00e9rrez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147511/senado-aprueba-dorothy-perez-contraloria.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333162, "texto": "&nbsp;Esa mayor\u00eda abrumadora es sospechosa.", "fecha": 1730762485000, "autor": "MIGUEL GARRIDO CORTES"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147481/video-control-identidad-vidal-carabineros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333300, "texto": "&nbsp;Pobre cabronas, espero que no acabe como otros.", "fecha": 1730763373000, "autor": "Puros Pungas Las Ni\u00f1as Lloronas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147481/video-control-identidad-vidal-carabineros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333296, "texto": "&nbsp;En relaci\u00f3n con la nota en comento y en mi calidad de colocolino desde el a\u00f1o 1948, no mesorprende la noticia, por cuanto el jugador mencionado ser\u00e1 muy bueno para el club, pero tiene antecedentes de anteriores \"incidentes\" similares por la misma causa, beber en exceso.-", "fecha": 1730763361000, "autor": "Jaime Gallegos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147481/video-control-identidad-vidal-carabineros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333286, "texto": "&nbsp;No tiene nada de tenso, es hablarle a un curao nomas", "fecha": 1730763263000, "autor": "Mario Sepulveda"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147481/video-control-identidad-vidal-carabineros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333275, "texto": "&nbsp;Dhuuuu y yo lo estaba postulando a la selecci\u00f3n. Capaz que curao juegue mejor.", "fecha": 1730763205000, "autor": "Tristan Mora C"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147481/video-control-identidad-vidal-carabineros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333264, "texto": "&nbsp;Un borracho que jam\u00e1s cambiar\u00e1. Aun hay fan\u00e1ticos que idolatran, podr\u00edan aconsejarle, terminar\u00e1 en la miseria, sus amigos lo estrujan y el sigue crey3ndose superior y chupa mas que orilla de playa.", "fecha": 1730763137000, "autor": "Pato Ulloa"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147481/video-control-identidad-vidal-carabineros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333201, "texto": "&nbsp;Incre\u00edble la facilidad con que se critica a una persona por su comportamiento; sobre todo en este caso donde una mujer quiso protagonizar la victimizaci\u00f3n de su hermana en estado de ebriedad. Vidal tiene un comportamiento que a muchos no les gusta, yo tambi\u00e9n preferir\u00eda que fuera un ejemplo para todos; pero esa forma de vivir no es la de \u00e9l. M\u00e1s que todo esto, son sus logros deportivos.", "fecha": 1730762701000, "autor": "Jota Erre"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147481/video-control-identidad-vidal-carabineros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333146, "texto": "&nbsp;Jajajaj Vidal terminar\u00e1 bajo el puente todo curso y meao.....\"si no cambias tu propia historia familiar, est\u00e1s condenado a repetirla\"", "fecha": 1730762380000, "autor": "Lochu Pai Aguado"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147481/video-control-identidad-vidal-carabineros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333132, "texto": "&nbsp;King King, dame un hijo gritaban ni\u00f1as cuando se acercaban a Arturo Vidal..........(toma real en 2015),,,,,,,,\n<br>", "fecha": 1730762311000, "autor": "Christian D\u00edaz Aravena"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147481/video-control-identidad-vidal-carabineros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333091, "texto": "&nbsp;Nuestro Adriano, nuestro Paul Gascoine", "fecha": 1730762015000, "autor": "Maria Correa"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147481/video-control-identidad-vidal-carabineros.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333088, "texto": "&nbsp;Y este borracho quer\u00eda volver a la selecci\u00f3n, este personaje pudo haber entregado mucho al f\u00fatbol chileno, pero con su comportamiento es un mal ejemplo para el club donde est\u00e1?", "fecha": 1730761970000, "autor": "Eduardo Flores"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147480/imacec-septiembre-mundo-privado.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333290, "texto": "&nbsp;Mundo privado : la jara te puso un tapaboca!!", "fecha": 1730763296000, "autor": "Shilean Yornalist"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147480/imacec-septiembre-mundo-privado.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333285, "texto": "&nbsp;Marcel culp\u00f3 a ls feriados...nadie le inform\u00f3 que hab\u00eda feriados cuando hizo los c\u00e1lculos .???.:)", "fecha": 1730763256000, "autor": "Roberto Miranda"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147480/imacec-septiembre-mundo-privado.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333282, "texto": "&nbsp;El problema es Boric y los miles que tiene contratados remando para atr\u00e1s. Adem\u00e1s de otros cientos de miles que si bien no reman tanto para atr\u00e1s, no son productivos como empleados p\u00fablicos y sacan la vuelta mientras son sobrepagados sin poder echarlos.", "fecha": 1730763245000, "autor": "ESTEBAN RAMIREZ SOTO"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147480/imacec-septiembre-mundo-privado.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333274, "texto": "&nbsp;Solo vengo a recordar que el crecimiento promedio de Pi\u00f1era II fue de 2.6%, en un periodo que tuvo una revuelta/ asonada popular , intento de derrocamiento , terrorismo, Pandemia mundial y la oposicion mas ruin de la historia reciente del pais.&nbsp; Un milagro.&nbsp;", "fecha": 1730763202000, "autor": "Niko Delfino"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147480/imacec-septiembre-mundo-privado.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333251, "texto": "&nbsp;Lo econ\u00f3mico y financiero del pa\u00eds est\u00e1 dado por la calidad de los que est\u00e1n en el Poder. Incomprensiblemente un grupo de chilenos , en las pasadas elecciones, no aprovecharon la oportunidad para detener, de una vez por todas, la acci\u00f3n que nos lleva al precipicio.", "fecha": 1730763025000, "autor": "Domingo Gallegos D\u00edaz"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147480/imacec-septiembre-mundo-privado.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333249, "texto": "&nbsp;Seguramente las pol\u00edticas de izquierda nos rescatar\u00e1n de este problema......( Sarcasmo)", "fecha": 1730763015000, "autor": "CHILE No CAER\u00c1 "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147480/imacec-septiembre-mundo-privado.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333229, "texto": "&nbsp;En relaci\u00f3n con la nota en comento y en mi calidad de abogado e independiente pol\u00edtico con 84 a\u00f1os, propongo para aumentar el crecimiento econ\u00f3mico que los permisos por diversascausas no se demoren tanto, como asimismo los del Consejo de Monumentos Nacionales.-\n<br>\n<br>", "fecha": 1730762926000, "autor": "Jaime Gallegos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147480/imacec-septiembre-mundo-privado.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333226, "texto": "&nbsp;CHILE NO CRECE, ARGENTINA SI CECE, CHILE ESTATISTA, ARGENTINA LIBRE MERCADO. LA GRAN EMPRESA HA APOYADO AL PROGRESISMO EN CHILE. ARGENTINA CAPITALIZARA LA FUGA DE CAPITALES DESDE CHILE", "fecha": 1730762902000, "autor": "Bernard Leficur"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147480/imacec-septiembre-mundo-privado.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333218, "texto": "&nbsp;Esta es la gran OPORTUNIDAD de la OPOSICI\u00d3N generae planes y estrategias para que el pa\u00eds pueda salir de la decadencia econ\u00f3mica, seguridad, social y \u00e9tica. Si no lo presenta entonces no es opci\u00f3n de gobernabilidad", "fecha": 1730762823000, "autor": "Mario Fernando Far\u00edas Kyriakou"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147480/imacec-septiembre-mundo-privado.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333256, "texto": "&nbsp;@Mario Fernando Far\u00edas Kyriakou[214804] Creo que ele est\u00e1s pidiendo demasiado a quienes nos han entregado 2 veces a los deseos h\u00famedos constitucionales de la izquierda&nbsp;", "fecha": 1730763067000, "autor": "CHILE No CAER\u00c1 "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147480/imacec-septiembre-mundo-privado.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333178, "texto": "&nbsp;TIPOS HIP\u00d3CRITAS, CONTRATAN INMOGRANTES, DE DUDOSA PROCED\u00caNCIA,&nbsp; POR SUELDOS BAJOS, DISTORCIONANDO LA REALIDAD SALARIAL, EST\u00c1N PREOCUPADOS DE ELLOS , SUS GANACIAS, NO DEL PROBLEMA NACIONAL.&nbsp;", "fecha": 1730762595000, "autor": "Carlos Hermann"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147423/imacec-septiembre-economia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333160, "texto": "&nbsp;Exceso de feriados inutiles.Recorte de las horas de trabajo.Locales cierran mas temprano.Mas sueldo y menos trabajo... Todo eso es incompatible con un crecimiento\n<br>\n<br>", "fecha": 1730762471000, "autor": "Fernando Poblete"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147423/imacec-septiembre-economia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332876, "texto": "&nbsp;Septiembre era EL mes donde las personas consum\u00edan y gastaban. Lograron destrozar todo! Siga Sr Marcel con su tozudez manteniendo la tasa de inter\u00e9s por las nubes y ah\u00ed seguir\u00e1n las propiedades nuevas sin vender, la construcci\u00f3n estancada, la cesant\u00eda. Se ha equivocado en todo y ah\u00ed sigue, parado bajo la gota de agua fr\u00eda que le tintinea en el cerebro desde que asumi\u00f3 el cargo", "fecha": 1730760706000, "autor": "ERIKA SAAVEDRA "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147423/imacec-septiembre-economia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332137, "texto": "&nbsp;Demasiados feriados. Esto no es ninguna novedad.", "fecha": 1730756800000, "autor": "Camilo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147423/imacec-septiembre-economia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331201, "texto": "&nbsp;LAS UTILIDADES DE LAS EMPRESAS AFP SUBIERON Y LOS FONDOS DE LOS COTIZANTES BAJARON. SOSPECHOSA LA COSA. EL SISTEMA ES MALO \u00c9SE ES EL PROBLEMA. GRACIAS.", "fecha": 1730752623000, "autor": "Jos\u00e9 Prieto"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147423/imacec-septiembre-economia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331105, "texto": "&nbsp;no tendra muy apretadas las tasas el central? Las subio mucho, y se ha demorado demasiado en bajarlas! Pocos economistas hablan de ello. Mejor echarle toda la culpa al gobierno. Porque sera?", "fecha": 1730752230000, "autor": "Cristian Ovalle Nu\u00f1ez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147423/imacec-septiembre-economia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332900, "texto": "&nbsp;@Cristian Ovalle Nu\u00f1ez[5636] exacto, las personas pagan cr\u00e9ditos hipotecarios de 400 mil pesos el \u00faltimo a\u00f1o de Pi\u00f1era y hoy pagan 800 mil con el mismo cr\u00e9dito y la misma propiedad, este se\u00f1or le da con su tozudez de mantener las tasas altas", "fecha": 1730760788000, "autor": "ERIKA SAAVEDRA "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147423/imacec-septiembre-economia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330787, "texto": "&nbsp;El Imacec del cartel de aragua tuvo un explosivo crecimiento", "fecha": 1730751188000, "autor": "Gerardo Moraga"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147423/imacec-septiembre-economia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329698, "texto": "&nbsp;EL LEGADO DE BORIC:Creer la fantas\u00eda de que el pa\u00eds crece y negar la realidad de un estancamiento paralizante. El \u00faltimo 0% lo dice todo.", "fecha": 1730746691000, "autor": "Jos\u00e9 Heraso"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147423/imacec-septiembre-economia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329425, "texto": "&nbsp;Nos gobiernan los hijos tontos de los ricos.\n<br>\n<br>", "fecha": 1730745412000, "autor": "Adrian Sotello"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147423/imacec-septiembre-economia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329228, "texto": "&nbsp;PIB de Pinochet en 1989, seg\u00fan la divisi\u00f3n de Estad\u00edstica de la ONU: 10%.&nbsp; Crecimiento de la dupla Boric/Marcel (los Laurel y Hardy chilenos) en septiembre 2024:&nbsp; 0%. (Cero por ciento).", "fecha": 1730744709000, "autor": "Eduardo Ubilla"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Economia/2024/11/04/1147423/imacec-septiembre-economia.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328608, "texto": "&nbsp;A qu\u00e9 pa\u00eds le va o le fue bien con la izquierda????? NUNCA A NINGUNO Y LOS ATRASADOS SIGUEN VOTANDO POR LA RUINA SEGURA. NO SOY DE DERECHA, PERO DETESTO LA IZQUIERDA DE HAMBRE, POBREZA, OPRESI\u00d3N Y MISERIA&nbsp;", "fecha": 1730742266000, "autor": "Homero Vasquez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147436/wanderers-udec-tribunal-disciplina-primerab.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333185, "texto": "&nbsp;Los chuleteros del puerto nada aportan; solo chuletas.", "fecha": 1730762642000, "autor": "Gati Gato"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147436/wanderers-udec-tribunal-disciplina-primerab.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333072, "texto": "&nbsp;Culo Culo campeon de los penales", "fecha": 1730761814000, "autor": "Juan Pozas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147436/wanderers-udec-tribunal-disciplina-primerab.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332975, "texto": "&nbsp;Termin\u00f3 la fase regular hace 2 semanas y aun no programan la liguilla, hay algo q haga bien la ANFP??", "fecha": 1730761267000, "autor": "Pablo Mu\u00f1oz Amigo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147436/wanderers-udec-tribunal-disciplina-primerab.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331950, "texto": "&nbsp;La anfp mete m\u00e1s goles que zampedri", "fecha": 1730756061000, "autor": "Gerardo Moraga"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147436/wanderers-udec-tribunal-disciplina-primerab.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331686, "texto": "&nbsp;Choco panda el culpable es prepotente y fijo ahora amenazar\u00e1 con un juicio o con el TAS .", "fecha": 1730754755000, "autor": "Claudia Hess"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147436/wanderers-udec-tribunal-disciplina-primerab.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331235, "texto": "&nbsp;Pucha el hijo pavo, otro a\u00f1o a seguir jugando en el barro...", "fecha": 1730752779000, "autor": "Tom\u00e1s Morales"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147436/wanderers-udec-tribunal-disciplina-primerab.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330386, "texto": "&nbsp;La liguilla la gana el CDA", "fecha": 1730749784000, "autor": "MIGUEL ARAYA MIRANDA"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147436/wanderers-udec-tribunal-disciplina-primerab.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329815, "texto": "&nbsp;Por Dios que se hablan estupideces por aqu\u00ed. Gente ociosa.", "fecha": 1730747205000, "autor": "Rodrigo Garc\u00eda"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147436/wanderers-udec-tribunal-disciplina-primerab.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329630, "texto": "&nbsp;Tan grande, ser\u00e1 la deuda con la empresa de los guardias que prefieren pagar las 500 Uf.?", "fecha": 1730746398000, "autor": "James Calvin"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147436/wanderers-udec-tribunal-disciplina-primerab.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329113, "texto": "&nbsp;Y POR HACER TRAMPA SERA EL MISMO CASTIGO?", "fecha": 1730744270000, "autor": "Alex D\u00edaz Almonacid"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Deportes/2024/11/04/1147436/wanderers-udec-tribunal-disciplina-primerab.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329369, "texto": "&nbsp;@Alex D\u00edaz Almonacid[79694] Nohay castigo mas bien un premio detenr el campeonato para evitar el descenso de la U jejeje que tal?", "fecha": 1730745202000, "autor": "Mauricio Manriquez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147416/denuncian-jugador-futbol-profesional-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332317, "texto": "&nbsp;No caer\u00e1 nadie, Valdivia ya sali\u00f3, solo los pobres van a la c\u00e1rcel, los de plata&nbsp; se van pa la casa", "fecha": 1730757784000, "autor": "Alejandro Casteran"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147416/denuncian-jugador-futbol-profesional-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331673, "texto": "&nbsp;Como se llama el.mu\u00f1eco??", "fecha": 1730754678000, "autor": "Ricardo Sep\u00falveda"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147416/denuncian-jugador-futbol-profesional-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330276, "texto": "&nbsp;Mas parece que con el caso de Valdivia en la palestra todas estas fracasadas ahora andan en busca de sacar dinero y esta situacion es un caldo de cultivo perfecto para hacerlo...jugador de futbol con mucha plata es la carnada perfecta..", "fecha": 1730749369000, "autor": "Nom de Plume"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147416/denuncian-jugador-futbol-profesional-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332568, "texto": "&nbsp;@Nom de Plume[2452761] Muy sospechoso todo esto. Cuatro mujeres solas, a las 23.00 horas de un d\u00eda domingo van a un bar y justo llegan los \"jugosos\" del Colo. \u00bf\u00bf\u00bf Hummmm?.", "fecha": 1730759084000, "autor": "Claudio Cavada Molina"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147416/denuncian-jugador-futbol-profesional-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329823, "texto": "&nbsp;nunca les gusta decir que es de Colo Colo en el titular, me acuerdo cuando hablan de la fuga de palacios de la selecci\u00f3n y lo llamaban \"el ex Uni\u00f3n Espa\u00f1ola\"", "fecha": 1730747244000, "autor": "Sebasti\u00e1n Arcos"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147416/denuncian-jugador-futbol-profesional-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329592, "texto": "&nbsp;A esta hora casi las 16 de la tarde aun estan los carabineros apostados afuera del bar y un movil TVN.Espero no sea un show para seguir desviando la atencion del caso Monsalve.", "fecha": 1730746184000, "autor": "Andrea  "},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147416/denuncian-jugador-futbol-profesional-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31329653, "texto": "&nbsp;@Andrea [1212338] Lo mas probable que asi sea\n<br>", "fecha": 1730746505000, "autor": "Alejandro Acuna Aldana"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147416/denuncian-jugador-futbol-profesional-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31330155, "texto": "&nbsp;@Andrea [1212338] EL APELLIDO NO ESMONSALVE SOLO, SINO QUE AHORA HAY QUE NOMBRARLO COMO \"MONSALVE-SOUER\" COMO APELLIDO COMPUESTO", "fecha": 1730748911000, "autor": "Luis Aravena Rodriguez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147416/denuncian-jugador-futbol-profesional-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328802, "texto": "&nbsp;Bien decentita la c.r. carreteando a esas horas y borracha . Hacen perder tiempo a carabineros y poniendo de pesimo humor al jugador que adem\u00e1s solo le quieren sacar dinero con cuentos y enga\u00f1os . Ahora que ya se sabe que no pas\u00f3 nada quien paga el tiempo de carabineros y todos los dem\u00e1s que interrogaron&nbsp;", "fecha": 1730743021000, "autor": "Juan Soto-aguilar"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147416/denuncian-jugador-futbol-profesional-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328458, "texto": "&nbsp;No deben ser se\u00f1oritas refinadas... ir a un local nocturno para celebrar con futbolistas, no es para conversar y bailar... es para solo leseo.", "fecha": 1730741755000, "autor": "FRANK FRICK S"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147416/denuncian-jugador-futbol-profesional-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333206, "texto": "&nbsp;@FRANK FRICK S[2497554] Tan refinados que son los futbolistas!", "fecha": 1730762752000, "autor": "Julio A. Vergara"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147416/denuncian-jugador-futbol-profesional-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31327924, "texto": "&nbsp;Estas pelanduscas de bragadura asequible por default.", "fecha": 1730739781000, "autor": "Alfred Terboven"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147416/denuncian-jugador-futbol-profesional-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328484, "texto": "&nbsp;@Alfred Terboven[2539678] de bragadura??? ... no las llevan, van as\u00ed no m\u00e1s.", "fecha": 1730741836000, "autor": "FRANK FRICK S"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147416/denuncian-jugador-futbol-profesional-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31328579, "texto": "&nbsp;@Alfred Terboven[2539678] A&nbsp; se pasaron a varios por las bragaduras y ahora se hacen las v\u00edctimas ech\u00e1ndole la culpa al con m\u00e1s millones.", "fecha": 1730742156000, "autor": "FRANK FRICK S"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147416/denuncian-jugador-futbol-profesional-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31327871, "texto": "&nbsp;ESTA ES LA NUEVA MODA? emborracharse y luego denunciar?\n<br>", "fecha": 1730739587000, "autor": "Maria Oren Gutierrez Castillo"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147416/denuncian-jugador-futbol-profesional-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31327834, "texto": "&nbsp; &nbsp;Denuncia mas falsa que dolar azul....", "fecha": 1730739472000, "autor": "Augusto Claverie Ruedlinger"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147416/denuncian-jugador-futbol-profesional-vitacura.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31327944, "texto": "&nbsp;@Augusto Claverie Ruedlinger[6615] Mas falso que estadio de la UachiSapo", "fecha": 1730739844000, "autor": "Alfred Terboven"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147465/carabineros-diligencias-pub-relato-testigo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333255, "texto": "&nbsp;Que f\u00e1cil es acusar a cualquiera de agresi\u00f3n sexual.", "fecha": 1730763061000, "autor": "Tristan Mora C"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147465/carabineros-diligencias-pub-relato-testigo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332995, "texto": "&nbsp;los pacos razos los alcahuetes, tampoco corresponde que la gente de este portal roteen a deportistas que salen a celebrar, est\u00e1n en su derecho.", "fecha": 1730761404000, "autor": "SR BERN"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147465/carabineros-diligencias-pub-relato-testigo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332816, "texto": "&nbsp;DESGRACIADAMENTE ALGUNOS COMENTARIOS&nbsp; EN EMOL&nbsp; SON UNA DESASTRE, LA MUJER TESTIGO PRESENCIAL&nbsp; DICE Y DECLARA QUE JAMAS VIDAL SE ACERCO A LA MUJER EBRIA, ELLA ESTUVO TODA LA NOCHE,&nbsp;&nbsp;", "fecha": 1730760469000, "autor": "Angelo Rodr\u00edguez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147465/carabineros-diligencias-pub-relato-testigo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332780, "texto": "&nbsp;Sile Sajor  Gracias por defender la verdad aun hay personas honestas.", "fecha": 1730760284000, "autor": "Mauricio Manriquez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147465/carabineros-diligencias-pub-relato-testigo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331861, "texto": "&nbsp;tan V\u00cdVIDO el sue\u00f1o de la curaguilla.Ahora sale con : no me recuerdo...pero quiero que sea EL...", "fecha": 1730755688000, "autor": "Alejandro Sabando"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147465/carabineros-diligencias-pub-relato-testigo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331855, "texto": "&nbsp;Siempre dando la nota alta, todos borrachos incluidos los due\u00f1os del lugar, con mujeres en igual o peor estado, presumiblemente drogados y con los malos instintos a flor de piel, un orgullo para el deporte....", "fecha": 1730755663000, "autor": "Pablo Budris"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147465/carabineros-diligencias-pub-relato-testigo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333021, "texto": "&nbsp;@Pablo Budris[2432791] es una falta prevista y sancionada seg\u00fan art 25 de la ley 19.925. S\u00f3lo si es en la v\u00eda p\u00fablica. El resto es una posici\u00f3n moral o \u00e9tica que a nadie le interesa.&nbsp;", "fecha": 1730761531000, "autor": "Sergio Venegas"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147465/carabineros-diligencias-pub-relato-testigo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331559, "texto": "&nbsp;No te creeooooo jajajaja", "fecha": 1730754203000, "autor": "JOSE PEPE"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147465/carabineros-diligencias-pub-relato-testigo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331467, "texto": "&nbsp;Obvio que que lo va a defender, si para ellos en sus pa\u00edses, es&nbsp; h\u00e1bito el maltrato a la mujer&nbsp;", "fecha": 1730753805000, "autor": " MAURICIO 36"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147465/carabineros-diligencias-pub-relato-testigo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331637, "texto": "&nbsp;@ MAURICIO 36[1470398] que ignorancia&nbsp;", "fecha": 1730754536000, "autor": "Seuly Marcos Yanes Fernandez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147465/carabineros-diligencias-pub-relato-testigo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332351, "texto": "&nbsp;@Seuly Marcos Yanes Fernandez[13144] pareces que no.conoces el caribe date un vuelta por Colombia, ecuador, Venezuela&nbsp; y despu\u00e9s me debates&nbsp;", "fecha": 1730757967000, "autor": " MAURICIO 36"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147465/carabineros-diligencias-pub-relato-testigo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332062, "texto": "&nbsp;@ MAURICIO 36[1470398] <span>Hay que ser muy rewn como para hacer un comentario como ese.</span>\n<br>\n<br>", "fecha": 1730756508000, "autor": "Jos\u00e9 Antonio Rodriguez Escala"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147465/carabineros-diligencias-pub-relato-testigo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332370, "texto": "&nbsp;@Jos\u00e9 Antonio Rodriguez Escala[2056] hay que sermuy ignorante para opinar&nbsp; de esa forma si no conoces el caribe te invito que vayas a darte una vuelta por Colombia&nbsp; , Venezuela&nbsp; y Ecuador y despu\u00e9s opinas y debates&nbsp;", "fecha": 1730758060000, "autor": " MAURICIO 36"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147465/carabineros-diligencias-pub-relato-testigo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331323, "texto": "&nbsp;\u00bfY e pisco sour cuando entra a esta historia...?", "fecha": 1730753198000, "autor": "Edso Sanchez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147465/carabineros-diligencias-pub-relato-testigo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31331256, "texto": "&nbsp;a cuidarse todos ... en Chile los hombres tenemos todas las de perder, basta que una mal intencionada o aprovechadora te denuncie por agresion y te arruinaron la vida.", "fecha": 1730752889000, "autor": "Andro Glasinovic Illanes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147465/carabineros-diligencias-pub-relato-testigo.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332760, "texto": "&nbsp;@Andro Glasinovic Illanes[11798] Y justo a Arturo porque es el mas millonario del grupo. Esta hermanita de la caridad se paso de lista. Que pague porque eso fue un delito que cometio difamar no es gratis.", "fecha": 1730760174000, "autor": "Mauricio Manriquez"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147420/pacientes-denuncian-victimas-violacion.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333190, "texto": "&nbsp;Al parecer esta de moda la w. e. A. I. t. a", "fecha": 1730762682000, "autor": "QUENO I T"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147420/pacientes-denuncian-victimas-violacion.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333055, "texto": "&nbsp;Se supo que una \"Tens\" que trabajo en la ANU se vio lo a un guardaespalda en un ba\u00f1o...ser\u00e1 verdad..??? \n<br>\n<br>", "fecha": 1730761714000, "autor": "Castor Navarro"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147420/pacientes-denuncian-victimas-violacion.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333012, "texto": "&nbsp;No me qued\u00f3 claro: \u00bfDisparaba de chincol a jote?", "fecha": 1730761502000, "autor": "Andr\u00e9s P\u00e9rez Molina"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147420/pacientes-denuncian-victimas-violacion.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332908, "texto": "&nbsp;Quien nos defiende del Eatado?", "fecha": 1730760820000, "autor": "Luis Valdes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147420/pacientes-denuncian-victimas-violacion.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332894, "texto": "&nbsp;\u00bfVa? \u00bfSer\u00e1 el a\u00f1o de la bestia?", "fecha": 1730760765000, "autor": "Dom\u00e9nico Cimarosa"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147420/pacientes-denuncian-victimas-violacion.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332849, "texto": "&nbsp;Ahora hay que andar con todo pegado a la pared. &nbsp;", "fecha": 1730760572000, "autor": "REINALDO SALINAS PARMEGIANI"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147420/pacientes-denuncian-victimas-violacion.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332910, "texto": "&nbsp;@REINALDO SALINAS PARMEGIANI[2535337]", "fecha": 1730760838000, "autor": "Luis Valdes"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147420/pacientes-denuncian-victimas-violacion.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332846, "texto": "&nbsp;Aqu\u00ed tienes una redacci\u00f3n revisada para una mejor claridad y comprensi\u00f3n:\n<br>\n<br>Una persona identificada con las iniciales H.L.G., de 25 a\u00f1os, denunci\u00f3 haber sido violada en al menos diez ocasiones por un funcionario de salud, un t\u00e9cnico en enfermer\u00eda de nivel superior (TENS) que trabajaba en la Unidad de Hospitalizaci\u00f3n de Cuidados Intensivos en Psiquiatr\u00eda (UHCIP) del hospital de Puerto Montt. En una entrevista con el diario El Llanquihue, la denunciante relat\u00f3 que las agresiones ocurrieron tras su internaci\u00f3n en esta unidad, debido a una crisis relacionada con su Trastorno L\u00edmite de la Personalidad. Seg\u00fan su testimonio, los ataques habr\u00edan tenido lugar mientras estaba bajo tratamiento farmacol\u00f3gico que la manten\u00eda en un estado de somnolencia constante. \u201cDorm\u00eda todo el d\u00eda\u201d, se\u00f1al\u00f3 la v\u00edctima.\n<br>\n<br>Adem\u00e1s, este no ser\u00eda un caso aislado en el recinto. El Llanquihue entrevist\u00f3 tambi\u00e9n a otra persona, identificada como E.W.G., de 24 a\u00f1os, quien acus\u00f3 a un segundo TENS de comportarse de manera similar al supuesto agresor de H.L.G. Estas denuncias se suman a otra interpuesta por un auxiliar de aseo del hospital, quien acus\u00f3 a un asistente de anestesista de haberlo sedado y agredido sexualmente durante un turno nocturno. Todas las denuncias est\u00e1n siendo investigadas por el Ministerio P\u00fablico.\n<br>\n<br>H.L.G. tambi\u00e9n declar\u00f3 haber sido v\u00edctima de violaci\u00f3n por un hombre de Santiago con quien hab\u00eda desarrollado una relaci\u00f3n de confianza. Este hecho habr\u00eda ocurrido en el domicilio de dicha persona, despu\u00e9s de consumir alcohol, y ser\u00eda el desencadenante de la crisis que la llev\u00f3 a su hospitalizaci\u00f3n, donde luego habr\u00eda sido nuevamente agredida. La denuncia inicial de H.L.G., presentada el 5 de febrero de 2024 en la Guardia del hospital de Carabineros, detalla que las violaciones ocurrieron entre el 2 y el 27 de diciembre de 2023. Este testimonio fue entregado en presencia de una psic\u00f3loga de la Unidad Cl\u00ednica Forense del hospital.\n<br>\n<br>En el parte policial, H.L.G. indic\u00f3 que el TENS con quien dialogaba regularme", "fecha": 1730760558000, "autor": "Carlos P\u00e9rez Molina"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147420/pacientes-denuncian-victimas-violacion.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332777, "texto": "&nbsp;Tens militantes del Frente Amplio, con moral superior", "fecha": 1730760280000, "autor": "Daniel Amador"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147420/pacientes-denuncian-victimas-violacion.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332729, "texto": "&nbsp;EL CHILE DE HOY SICOPATAS DEPRAVADOS CORRUPTOS LADRONES VIOLADORES ASESINOS ...GRACIAS SE\u00d1OR PRESIDENTE", "fecha": 1730759946000, "autor": "RIGOBERTO PEREZ COTAPOS"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147420/pacientes-denuncian-victimas-violacion.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31333281, "texto": "&nbsp;@RIGOBERTO PEREZ COTAPOS[2553519] Al Presidente de la UDI, supongo.", "fecha": 1730763245000, "autor": "Cosme Carvajal Pinones"},
{"news_url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2024/11/04/1147420/pacientes-denuncian-victimas-violacion.html", "sourceUrl": "https://www.emol.com", "id": 31332704, "texto": "&nbsp;Chilelandia, tierra de violines", "fecha": 1730759767000, "autor": "Renata Di Peto"}
]